跑馬地紙盒藏屍案, 好想知真相

跑馬地紙盒藏屍案，是一宗於1974年12月17日早上揭發的謀殺案件，在香港曾轟動一時。死者卞玉英被發現祼屍在跑馬地一電視機紙盒。被告歐陽炳強二十多年一直自稱無辜，1975年11月被裁定謀殺罪名成立，按例判處死刑，但由於英國已廢除死刑，因此當時港督特赦為囚禁終身直到終老獄中。90年代初由於法例修改，終身監禁犯可有條件假釋，歐陽炳強終於在1997年承認並申請假釋，終於在入獄28年後的2002年獲假釋出獄。

當時控方論據如下:
1. 紙箱太重太大而且無損壞，因此應沒被運輸過，死者是就近被棄屍。
2. 死者指甲中的纖維與歐陽炳強查獲的西裝上衣上的纖維相同。
3. 死者身上及歐陽家中查獲的一件衣服上均發現相同但不知來源的綠色纖維各兩條。
4. 死者頭髮上發現的銅碎與工場內發現的相同，手臂上粘有的紙片與工場內所發現另一紙片同類。
5. 工場內發現死者毛髮。
6. 歐陽炳強是當晚唯一當值人並有鎖匙。
7. 有二個品格證人證明歐陽炳強有變態行為。 <<有無人知係咩行為？？

辯方理據

該案疑點太多，直到今日仍被很多人認作冤案：
1. 警方僅集中調查歐陽炳強一人，對被告不公。
2. 歐陽炳強夫妻恩愛、有一女，妻子懷孕；任職政府文員，職業穩定；與受害人不相識，找不到確切的殺人動機。
3. 受害人死亡時間一改再改，似為為遷就案發可能。
4. 紙盒上的指紋不是歐陽炳強的。
5. 當日卞玉英的夜校簽到簿碰巧不翼而飛，無法知道她有沒有上課。
6. 案發地點找不到卞玉英的指紋，也找不到卞玉英的隨身物品。
7. 沒有證據證明死者身上發現的269條纖維中與歐陽炳強衣服吻合的7條纖維，是由歐陽的衣服而來的。
8. 品格證人口供可疑，並且與親無關。
9. 證人陳彬彬收到的電話背景噪雜，但安美閣樓清靜。

辯方律師案後回憶

多年來，曾代表歐陽炳強的辯方律師都深信他是清白，律師多年後仍堅持歐是清白。
大律師胡鴻烈回首一生，認為是此案是冤案，指出一生處理4000多宗案件只有此案遺憾終身。他舉出三大理由，證明歐陽炳強無辜。

歐陽炳強新婚，夫妻恩愛；任政府文員，職業穩定；最重要的，是他個子矮小，體力不足以應付藏屍絕跡。

胡鴻烈記得，當年曾探監力勸歐陽，叫他承認誤殺，然後代他求情減刑。「我對他說，誤殺罪最多判監兩年；謀殺罪會判終身監禁。我還向他分析，打官司的結果，通常難以預料。一旦判了終身監禁，會痛苦一生。可是，他堅決否認殺人。」歐陽炳強的態度，令胡大律師相信他無辜。

歐陽炳強一案，是本港第一宗引用科學鑒證來判罪，胡鴻烈對此一直存疑。但是，基於大律師行規，他不便去尋找真相。

曾為歐陽炳強上訴而奔走的資深大律師、現任行政會議成員湯家驊回憶，當年上訴失敗，最後一次見歐陽炳強時，歐陽炳強流淚對他說「我係無辜」，令他感到很難過，最後決定不再處理刑事案。

2014年網上節目《東頭灣道99號》訪問歐陽炳強，歐陽炳強仍堅持自己是清白。[17]
在2015年某網台訪問另一名著名釋囚文錦棠的訪問中，曾提及有次獄中對話，當時有另一死囚問他:「強哥，你真系唔抵囉，如果你將紙箱揹多條街就抓不到了」。而他的反應是:「咁重，點搬啊。」這反應使各人相信他應搬過屍[18] 。（佛洛伊德式謬誤 Freudian slips）

真定假。。。。。。

前晚咁岩睇左燦神做歐陽炳強既紙箱藏屍電影
好想睇埋Netflix 個套
好想知真相

疑似歐陽炳強出沒

留名

世界各地有好多懸案, 有d捉唔到人,有d係咪真兇 當事人同兇手先知

最近睇左哩套電影
《殺謎藏》（英語：Zodiac，中國大陸譯《十二宮》， 台灣譯《索命黃道帶》）是一部2007年的美國懸疑驚悚片，有iron man,變型俠醫,源代碼軍人，軍人有幾套懸疑驚悚片都幾好睇

係真都唔出奇。。。。。

胡鴻烈記得，當年曾探監力勸歐陽，叫他承認誤殺，然後代他求情減刑。「我對他說，誤殺罪最多判監兩年；謀殺罪會判終身監禁。我還向他分析，打官司的結果，通常難以預料。一旦判了終身監禁，會痛苦一生。可是，他堅決否認殺人。」歐陽炳強的態度，令胡大律師相信他無辜。

唉一個決定誤終生 但無做過又真係好難認

另一死囚問他:「強哥，你真系唔抵囉，如果你將紙箱揹多條街就抓不到了」。而他的反應是:「咁重，點搬啊。」這反應使各人相信他應搬過屍[18] 。（佛洛伊德式謬誤 Freudian slips）

而是受到其潛意識的影響。例如，當某人在開幕式上出現口誤，把「宣佈開會」說成「宣佈閉會」時，這代表了他心裏事實上不願意召開會議。

D·B·庫柏（英語：D. B. Cooper）
1971年11月24日星期三，一位以「丹·庫柏」之名登機的乘客，在感恩節前夕的這天，在波特蘭國際機場，上了西北航空編號N467US的波音727-100客機，此班機飛往西雅圖。
「丹·庫柏」身高介於178到183公分，上機時戴著墨鏡、穿著黑衣，坐在18C的位子上。飛機起飛後，他將一張紙條遞給空姐夏弗納（Florence Schaffner），這名空姐以為自己「被搭訕」，便將紙條直接放進口袋，連看都沒有看一眼。

▲空姐夏弗納（Florence Schaffner）。（圖／取自網路）
「丹·庫柏」見狀，便走向夏弗納說，「小姐，妳最好現在就看紙條，我有炸彈。」（Miss, you'd better look at that note. I have a bomb.）她打開紙條一看，果然，上面的字是以打字打出的「我的公事包裡有一個炸彈，必要時我會用到它，我要妳坐在我旁邊，你們被我挾持了。」（I have a bomb in my briefcase. I will use it if necessary. I want you to sit next to me. You are being hijacked.）
夏弗納按照要求，並表示要看看炸彈，「丹·庫柏」打開公事包，裡面有紅色的筒狀物、大圓柱形的電池和電線，接著他口授他的要求──提供不連號的20美元紙鈔，全數20萬美元，4個降落傘（2個主要和2個備用），以及在西雅圖準備好飛機的燃油，好為飛機加油。
夏弗納之後到駕駛艙，向機長說明此事，機長史考特（William Scott）立即聯絡西雅圖─塔科馬機場（Seattle-Tacoma Airport）空中交通管制中心，進而聯絡地方和聯邦相關當局。聯邦調查局（FBI）接手後，找來西北航空總裁尼洛普（Donald Nyrop），尼洛普為免造成傷亡，授權支付贖金，並下令所有員工與劫機者全面合作。
之後，飛機在盤旋在普吉特海灣（Puget Sound）上空大約2個小時，直到西雅圖警方和FBI準備好「丹·庫柏」要求的降落傘和贖金，並調集人員。FBI準備的現金雖然不連號、也沒有標記，但全是1969年由舊金山聯邦儲備銀行印刷的，部分仍是連號，FBI人員也將所有1萬張紙幣號碼全記下來。
下午5時24分，「丹·庫柏」得知FBI遵守約定，飛機在下午5點39分降落在西雅圖─塔科馬機場後，他拿到20萬美元和4個降落傘，便釋放了機上所有乘客和幾名機組人員，但是，他將機長史考特等人攔下來，要求將飛機開往墨西哥。
而就在客機重新起飛，飛到華盛頓州上空約1500公尺高時，突然遭到暴風雨襲擊，「丹·庫柏」突然背上2個降落傘、打開機艙後門，抱著裝有20萬美元的包包跳了下去！下方是一片黑壓壓的森林。
FBI事後派出300名人員到「丹·庫柏」的跳傘處做地毯式搜索，但一無所獲，直到1980年2月，一位8歲的男孩英格拉姆（Brian Ingram）與家人在華盛頓州溫哥華市（Vancouver，註：並非加拿大的溫哥華）度假，於哥倫比亞河岸（Columbia River）的汙泥裡，發現了3包捆好橡皮筋的贖金，FBI經過號碼比對，這些正是給「丹·庫柏」的鈔票。
FBI指出，數十年來，「可能是丹·庫柏」的嫌犯超過1000人，但沒有一個人被證明就是他，此案仍是美國知名的懸案，「丹·庫柏」也成了美國唯一一名沒有受到司法制裁的劫機犯。

2011年8月5日，奧克拉荷馬州1名40歲婦女瑪拉·古柏宣稱她叔叔L.D.古柏就是劫機犯庫柏（D. B. Cooper）。瑪拉說，她最近對FBI講述了自己1971年在俄勒岡州奶奶家過感恩節時的回憶。她接受美聯社訪問時說：「我當時只有8歲，所以無法確切道出我叔叔說了什麼。但我確實記得這段話：『錢的問題解決了，我們只需回去拿錢。』」；FBI事後調查無法斷定L.D.古柏就是當時的劫機犯。

佢最後都係認罪先俾佢假釋

會唔會係有權勢嘅人做, 政府知道真相後, 搵條友砌生豬肉?
尤其港英年代, 如果查到個變態殺手係鬼佬高官, 上咗新聞港府顏面何存

葛柏Peter Godber,貪四百幾萬
出生1922年4月7日

葛柏一家後來更隱姓埋名、銷聲匿跡，至今下落不明，追討貪污款項一事成為懸案。

另外, 當中最轟動例子是1976年休班探員歐沛權當街開槍擊斃青年黎漢成一案，在百多名證人指證兇手只是口角後在別人離開時由其背後開槍的情況下也可裁定為「可原諒殺人」。當時社會之黑暗可想而知。此外，當時差人身上經常帶着一小包白粉，以便抓到人又無藉口時控告其藏毒。也因此警方找不到多少肯做證的證人，而法官也習慣按警方一面之詞判案。

2年 vs 終身(28年)
當年咁多疑點 都無得打

如果唔係佢殺, 唔知真兇咁多年點過,咁就害了人一生

如果係佢殺, 反正係唔係都要受 又唔係鐵証如山 當年科技無咁先進,一直死口唔認都無壞

D. B. Cooper好似美劇prison break都拎過黎做題材

係, michael識左個DB cooper,
michael幫佢搵個女, 之後同Teabag去尤他州搵佢筆錢

我都睇緊陽關道

你仆街了 ching準備係警署過年啦

佛洛伊德式謬誤Not Proved，唔可以咁就肯定

仲有好多精神及心理因素

之後好似成袋錢畀河水沖走左,就無再出現過

好難講，d衣物纖維係相類 予頭唔係直指佢, 就好似兇案現場有某隻油漆, 而我o係附近最近嘅就係你,亦見你身上有哩種油漆, 你就係兇手
但做地盤,三行,五金, 家居油油, 唔覺意hi到etc 都符合條件

翌日，清潔工人林嫂在跑馬地總站旁、黃泥涌道二十一號浩利大廈一獸醫診所門外街上發現卞玉英的裸屍被藏於日立S-67B全晶體管電視機包裝紙盒內，死因是被勒死，兩個乳頭被割去，陰毛被高溫物體燒焦，處女膜仍完整

唔係普通咸濕殺人, 真係變態殺人犯
一個人殺人時咩心態真係無得估

講笑大晒呀?
留返同個官講啦

娛樂台?
btw我一路都係信個疑兇係無辜嘅

咁多年...估唔到一個post就引出真兇

杜葉賜恩話歐陽炳強認左殺人喎

點可能係誤殺呀

翌日，清潔工人林嫂在跑馬地總站旁、黃泥涌道二十一號浩利大廈一獸醫診所門外街上發現卞玉英的裸屍被藏於日立S-67B全晶體管電視機包裝紙盒內，死因是被勒死，兩個乳頭被割去，陰毛被高溫物體燒焦，處女膜仍完整

真係報警
填緊form了 填到page 2

巴打 我係你就買定機票去台灣避一避先

又諗起有巴打講 囉本危險人物比林過雲簽名

其實咁多疑點仲定罪，會唔會武斷左啲

社會壓力

你係咪喺mytv super度睇？

我報左電子

控方話 有二個品格證人證明歐陽炳強有變態行為， 想知有無哩方面資料 例如哩兩個咩人 &,咩變態行為

科學鑑定唔係第一單係依單案用咩？

佢當年26歲炸 做政府文員 有老婆

係第一單，所以丙強話 因為係第一單 所以一定要煮死佢

咁呀朗認唔認好

5. 工場內發現死者毛髮。
6. 歐陽炳強是當晚唯一當值人並有鎖匙。

哩兩點的確係對佢好不利嘅環境証供, 好難解釋到

可能1725先係兇手

比你知道左又點

係佢做

我都信, 但真相無人會知, 哩案都話有得推斷 好多懸案石沉大海

你老母比狗屌

咁講一句就判斷佢有罪 有啲兒戲喎
唔俾佢淨係見到個紙盒 嘗試搬過但搬唔郁

係佢做 6：00開始聽

但前面o個句已經假定左佢係兇手， 佢仲順住接落去

個咩佛洛伊德式謬誤係咪姐係算死草入面周星馳問林保怡話殺何春前一晚做緊咩

咁佢點會識去消滅證據

不過我覺得佢都幾大嫌疑
佢應該以為死唔認法庭就會吹佢唔漲
點知原來有科學鑑定

屌認真 聽巴打講一講 我而家好不安
好多犯都係本住越危險嘅地方就越安全嘅心態
有冇巴打打算報警

九品芝麻官最後嗰度陰鳩常威

真相

個女仔傾電話, 部電話在閣樓 要入去間鋪打電話, 間鋪當時得強一個 一時衝動 犯下大錯
真相

見個學生妹屎忽白白滑滑忍唔撚住
咁就一世人

哩單似精神病多

個年代有得電視機大盒都非富則貴啦

樓上條片6分鐘開始
- 間雪糕店部電話o係閣樓,間鋪得佢一個
- "咁重,點搬呀"
哩兩點好重要, 閣樓單獨 色心起就係佢個動機

係

wiki啲疑點好清楚，好明顯佢唔係兇手，純粹當時警察穿鑿附會，格硬用未成熟嘅科學鑑證砌死人

如果歐陽炳強唔係兇手
我真係好想知道真兇咁多年黎喺點過

我都有禁入去睇咗一陣，不過我覺得香港電台拍個套好睇d

Link：
「光影我城」II 《執法者》1979年
《紙盒藏屍（上）、（下）》

Lm

劉明

尊重自己 尊重死者

唔係, 你睇埋樓上條片訪問
間雪糕店部電話o係閣樓, 好明顯 色心起忍唔住動手, 期間有掙扎, 結果鏈死左個女仔殺人滅口
(至於女仔被燒陰毛, 估計好大機會強姦不遂 或其他性侵犯, 所以切乳頭 燒陰毛 ； 銷毀性部位方面嘅証據)

雖然當年嘅科技唔夠先進, 但証明都兩個陌生人有關連

佢回應死囚：咁重 點搬呀

所有野串連,,佢係兇手

佢到底係政府工定做雪糕店
Btw做政府工新婚夫妻恩愛算d咩理據
呢幾年都成日見到成功人士殺人啦
心理變態，特別高智商殺人犯根本睇唔出
淨係得佢有鎖鑰又在場已經冇得解啦

雖然o個個年代貪污好嚴重, 但睇返件案 & d訪問, 全部串連哂 環境証供好強

你睇晒wiki先啦

你睇哂先啦

你唔太清楚唔
講緊有2XX條 纖維
係佢身上搵到7條一樣
就咁樣入罪

幾肯定係佢做，識人係監獄做心理醫生，同歐陽做過心理評估，雖然歐陽都係唔認，但佢認為歐陽心理係有問題，係佢做一啲都唔出奇

唔係話挑戰你
不過就咁幾個人出黎講兩句就當證據好無說服力鍋

lm

唔單止纖維, 仲有其他物料&環境証供 雪糕店電話o係閣樓, 貨倉得佢一個人當值同有鎖匙

綜合咁多証據好夠說服力啦
電話o係閣樓
衣物纖維
銅碎 紙張，死者頭髮出現o係工場
丙強當時一個人當值,得佢有鎖匙

先唔理訪問話佢應個死囚, 咁樣已經有哂動機 同解釋唔到

仆街啦

同問 政府文員 定做雪糕店
同埋 有無人知控方理據話佢有變態行為, 係講d咩？

曹操夢中殺人
你未出世殺人咁堅？
精虫都殺到人

返返主題啦

睇燦神套電影係朝早返政府工..之後再返雪糕店
一個人打兩份工
變態行為係搭小輪個陣用煙頭辣坐前面條女條裙
唔知電影係咪反映返現實案情

Viutv有集罪光燈講呢單案

去問下本人囉都放左出黎啦

死者住筲箕灣，往銅鑼灣上英專，證人卻說她常到跑馬地安美雪糕店買雪糕吃（當時雪糕店不是餐廳形式，只是賣一杯杯的雪糕杯在街上吃），而且安美雪糕店的倫敦雪糕是不知名品牌（當時的第一品牌是牛奶公司及美國雪山），加上當時是冬天，除小孩外一般人不會吃雪糕，因此專程多坐半小時車由銅鑼灣去去那裏吃雪糕（來回一個小時、還經常去），當中應有原因: 例如朋友聚會之類，但沒有調查而這案中也沒提及。

如果死者特登去果間野買雪糕,會唔會係識某個店員?

相對於法庭不接受歐陽妻子的證供，卻相反，法庭接納兩個看了報紙後才指責歐陽曾變態地用煙燒她們裙子的人的品格指證，而這是案發前一年多的事。另此二人像巧合地是受害人之同學。更荒謬是當時報紙把歐陽的照片登了報，這才有這種認人認出來，這種證供居然會被接受，更難以相信是：有這多次相遇只有一個可能性：證人及被告人都經常坐同一班船及愛坐同一位置，但證供中對這沒提及。

好多''證據''都係死者朋友/同學講,會唔會係死者同學殺

佢夜校啲同學最可疑 無啦啦唔見咗個日死者既點名紙！

1. 警方僅集中調查歐陽炳強一人，對被告不公。
4. 紙盒上的指紋不是歐陽炳強的。
5. 當日卞玉英的夜校簽到簿碰巧不翼而飛，無法知道她有沒有上課。
7. 沒有證據證明死者身上發現的269條纖維中與歐陽炳強衣服吻合的7條纖維，是由歐陽的衣服而來的。

淨係上面嗰幾點已經好不公啦 重點係死者身上發現嘅衣物纖維係工作服黎 唔係歐陽炳強獨有

我記得有個女警同死者差不多樣，個陣班黑警叫個女警扮鬼嚇歐陽炳強chok料，點知佢異常冷靜

1977年湯家驊為紙盒藏屍案被告歐陽炳強上訴的律師，上訴失敗後，他宣布不再參與刑事案的訴訟。事隔多年後湯仍耿耿於懷，他指當年最後一次見歐陽炳強時，對方流著淚對他說「我係無辜」，令他感到非常難過，最後決定不再處理任何刑事案。[4]直到出獄後多年，歐陽炳強接受網上電台節目東頭灣道99號訪問，仍然堅稱自己是清白。

11哥收皮喇

source

好鬼多案都係警方程序上失誤而搞到破唔到又屈錯人

Oj simpson單案真係經典

淨係指紋已經係辯方強而有力嘅證據

哩d個人行為, 都解釋唔到客觀嘅環境証供

如果冇記錯有啲心理變態既人好似會冇咩感情
係某啲情況會異常地冷靜

咁銅碎,紙,死者頭髮o係工場出現
當晚得強一人當值同有鎖匙 哩點解釋唔到

心理有問題 係佢做一啲都唔出奇
但係就咁就幾肯定係佢做？

歐陽炳強都放左出黎啦, 有咩好講

指紋呢點可能係前幾日搬運工人留底 未能夠有力排除歐陽嫌疑

歐陽炳強原來2002 已經放左, 都成16年, 以為先放左5-6年

得佢當值又唔代表無其他店員番左工場既
最重要既係唔係得強一個有KEY

我意思指70年代 住得跑馬地兼有大電視嘅人唔會有好多個，個年代有電視直情係身份 象徵
有心查一定查到
正常階層人唔會拎到當時買到咁鬼貴電視
所以點解唔向電視商拎名單？
真正嘅兇手我一直都覺得係某啲富豪
最重要坐監個人無動機 證據 好弱好弱
以上係個人 愚見
歡迎討論

此外，推斷歐陽炳強為兇手也有不合理的地方:

1. 兇手妻子和看更證明兇手案發當天在家，但法庭不接納這供述。

2. 兇手只得一套西裝，按控方指控這是殺人時所穿的，一個窮到只有一套西裝的人，會隨便穿自己唯一的西裝上班及犯罪的可能性太低。

3. 最大疑點.死者指甲上有數條衣物組織，和被告西裝發現只是相同（放大32倍後看去相同），而且法醫只抽取被告的那一組，沒公開原來死者指甲有更多不知名衣物組織。

仲有當年看更有講過佢全晚冇離開大廈但不被接納
而咩衣服組織、銅碎呢類可以係巧合／其他地方

成條控罪有合理疑點

就算係西裝都可以係同款、同料，唔一定係兇手嘅

最大疑點係不在場證據都唔接受

好可疑

其中跑馬地紙盒藏屍案死者為16歲少女，疑被勒斃後赤裸的屍體被置於電視機紙盒，其乳頭被割及陰毛燒焦，處女膜則完整。該宗是香港開埠而來首宗無目擊證人、無認罪口供、單憑科學鑑證而定罪的謀殺案。案中僅憑7條纖維將被告歐陽炳強入罪，而被告由審訊至上訴、由罪成至入獄，長達二十多年來均自稱無辜，令外界對是否冤案存疑。
至1997年，歐陽炳強透過認罪知錯申請有條件假釋，至2002年獲假釋出獄，當時他已坐監近28年。

佢有人格分裂
完

電台有講過當時警方第一次用科學鑑證定乜野
如果唔入佢罪代表左依套新方法係失敗，將會導致冇人信
所以點都要入佢冊

警方的理據︰
1. 科學鑑證專家從女死者身上發現269件纖維，當中有7條與被告的西裝纖維相同

2. 兇案當晚只有被告一人當值，所以警方沒有調查雪糕店其他人

3. 女死者左肘的字條寫着「未旱」，而安美小型工場有紙條寫着「修妥」，另有有一卷白紙，三者的紙質均相同

4. 女死者頭上紅膠片與安美閣樓工場電線內紅色膠套相同

5. 法醫起初判斷卞女的死亡時間為1974年12月16日晚上9時至翌日零時，但由於女死者死於窒息，屍溫變得較高，所以死亡時間改為當日傍晚6時至翌日零時。歐陽炳強於當晚離開安美的工作時間紀錄卡為晚上10時13分，換言之，他有機會在安美犯案

btw點解開喺娛樂台

即使沒有目擊證人見到行兇過程，但物證卻令歐陽炳強處於下風，他自辯時否認曾對女工燒裙灼腿，強調除了親友及妻子外，自己一直不會容許陌生人入店借電話，以免讓壞人有機可乘。他更形容卞女樣子普通，兇手有機會穿着與他所穿的西裝質地相同的服裝犯案，更指「生活雖然清苦，但過得很愉快，絕對不會做出愚蠢的事情，這次遭到此種事情，非常不幸」。

但歐陽炳強的證供不獲陪審團信納，至1975年11月3日，陪審團經過約3.5小時的商議後，一致裁定歐陽炳強謀殺罪成，法官依例判處死刑，因英國已廢除死刑，故當時港督將他特赦為終身監禁。

堅稱無辜的歐陽炳強亦踏上屢戰屢敗的上訴之路，終極被定罪為殺人犯。本港法例規定，謀殺罪成唯一的定罪就是終身監禁，但政府於90年初修訂法例，終身監禁犯亦可有條件假釋，歐陽炳強入獄近28年後，於2002年獲假釋出獄。

1974年跑馬地紙盒藏屍案疑點︰
1. 歐陽炳強的西裝纖維、女死者身上的紅膠片及字條物質，並非獨有

2. 警方只鎖定歐陽炳強一人，未有索取其他人的衣物樣本作化驗，偵查工作欠全面

3. 法醫報告顯示女死者臨死前曾極力掙扎，有機會在兇手留有抓痕，但歐陽炳強身上沒有傷痕

4. 保安員證實歐陽炳強於1974年12月17日大約凌晨零時返回柴灣寓所，當年交通並不發達，如他行兇後先返家露面，製造不在場證據後再拆返跑馬地處理棄置事宜，似乎並不容易

5. 女死者致電舊同學陳彬彬時，背景傳出雜聲，未知她是在何處打電話，但安美閣樓並不嘈吵

6. 即使案發現場是安美閣樓的工場，但歐陽炳強不知道工場密碼

7. 夜校點名簿不知所終，警方未有調查是否與謀殺案有關

8. 卞玉英失蹤當天，離家前曾接聽過2個電話，警方未有查證是否與兇案有關

9. 卞玉英死前3小時曾進食過，用膳時間、地點、是否與其他人進食，警方均未有跟進

10. 歐陽炳強獨自在雪糕店當值，難以抽空殺人棄屍

exactly

成日覺得果2個女仔話之前見過歐陽炳強非禮佢地好有打手Feel

真相就係佢做完唔認
又或者精神病
做撚完都唔記得 或者覺得自己冇撚做過

個盒可以係用剩喺街執翻黎

唔睇文？

如果單野唔係佢做 真兇做得出割lin咁變態 但之後又冇再犯案 通常有一單就有第二單

真兇殺得人都唔會有咩同理心啦
正如大陸人打尖都打到無哂感覺

雪廠街

第一單科學鑑證
點都要入
我覺得有好多疑點打

個文迪咩料？

你諗下如果你係被告果個
明明成件事有可疑地方
然後有條友話
「要駁乜撚都有得駁架啦
邊有嘢喺存在零死角？ 」
你會點諗
而家呢條友係無左人生最黃金果28年同婚姻
你真係覺得可以無直接證據下可以決定佢有罪咩?

呢啲係理據黎？

如果如果 如果你係死者家人你會點？

幫你推畀警察睇
多謝你多年後還返個清白畀人

香港教育其實都幾失敗

想要公道,但唔代表亂拉一條友就算
萬一真係拉錯,你又覺得死者會安惜咩?

如果你又係被告人家人 , 你明知你老公/老豆無做
但又無人信你,你又會點?

我地又唔係現場
唔用''如果''
可以用咩字?

主觀感情>一切? 乜撚野叫如果你係xxx 你會點諗

咪臭係

如果你係歐陽炳強家人會點諗
明明無實質證據都判終身，
唔係話一定老屈，
但殺人又割又燒又勒，咁大陣象
得幾條纖維真係好少喎

證據就自己上維基睇返

有冇師兄解答下佛洛伊德式謬誤 Freudian slips係指強哥口快快講錯？還是潛意識講出事實? 上網睇完註解都唔係好明，謝謝

其實弗洛伊德錯誤即係點解

應該係指口快快講左真話

我都係類似理解左咁嘅意思

網上亦大把論據造係告錯喇
我只知動機又無,血又無,被告身上傷又無

當某人在開幕式上出現口誤，把「宣佈開會」說成「宣佈閉會」時，這代表了他心裏事實上不願意召開會議。

即係話你口快快講錯既野並唔係冇意義，係某個程度是代表住你潛意識諗緊既野

反而呢點可信好多

如果真係佢做,
真係天網恢恢
三個月後俾警察誤打誤撞捉到

咁某程度上歐陽炳強咁樣講嘅話
咪即係佢潛意識認左係佢想搬個盒過幾條街
咁會唔會間接承認左係佢殺

一定喇
你係街見到個箱你都唔會無喇喇去搬到箱

咪就係
見到個箱無啦啦去搬佢做乜撚嘢

個邏輯應該係個犯咁問其實就已經設定左佢係真兇嘅身份，如果佢唔係真兇應該第一時間否認左真兇嘅身份，而唔係答個問題？

//7. 有二個品格證人證明歐陽炳強有變態行為。//
Ed證明真係得淡笑。

又係你一開始講如果你係死者家人會點
結果依架屌番人轉頭都有

WIKI 話果兩個證人''咁岩''就係死者同學

我係串緊佢講幾廿個如果呀

想像唔到一個上年紀既阿叔逃避左咁多年因一個post而被引出

你係咪小學雞嚟

唔好答呀 小學雞！

你估係膠劇？

咁撚多傻閪去理一個小學雞 邊個傻啲

笑

重點係當時啲人話品格證人口供都有疑點

都係果句喇
大家都唔係現場
唔用如果用咩

近10年既 徐步高呢單都更加多疑點
當年人人撐警 再睇返今日

我覺得係咪肯定囉，又唔係叫你肯定

其實到依家係咪都未有一個 真相？

係咪17:46 講有兩個少女指歐陽炳強會用煙頭燒佢地條裙?

呢兩條女其實係最影響陪審團

但係當查緊果時無啦啦咁出黎做證

如果徐步高過十年先出事咪唔洗死囉

可以睇翻呢集罪光燈
有講樓主你所提及既疑點
個兩個品格證人係死者既同學黎

其實好老實講
呢d野已經人格謀殺左被告先
陪審團基本已經有壞印象 入硬7成

同埋話當時死者讀既個間夜校
簽到簿唔見左
有機會兇手係其中一個人

鬼拍後尾枕?

下下都你覺得
咁仲使乜要法官 陪審團
衣冠禽獸你見唔少架啦
就係因為呢種「佢咁樣衰一定係兇手，佢咁靚仔一定唔會做出呢d事」咁膚淺既睇法先有冤案

X年後

許金山

200零幾條衣物纖維得7條中
警察庭上俾人懷疑有夾口供
其中一樣有用證據 夜校簽到簿又唔見左
再講報應呢家野根本唔存在
真係有既話d壞人會咁長命 好人會咁早死?

呢個po原意係尋真相討論，唔撚係斷9估呀，
多疑點就可以咬死一個人？
鬼唔撚望你比人老屈強姦

按你邏輯，洗撚審咩，你咁撚樣衰都唔似會溝到女啦，
唔走去強姦咩？

其實就算冇左簽到簿
如果想知道果日有咩人無上堂, 都應該唔太難掛?
同班d人/老師點都會留意到掛?

「我只能講，我覺得係佢做」？？？？

洗撚你覺得呀？

你一開始已經假定凶案現場同疑兇

咁多巧合,點解佢話冇做又咁多人信
689夠話自己冇收5000萬啦
有D人講大話可以講到自己冇做過咁

講緊嗰個年d 黑警代老屈當食生菜，處理證物既興程序應該都好粗疏，要alter d證物黎屈鳩你真係易過借火

得七條纖維中

我都覺得係，點都要的返去調查下先

但死亡時間有改過
仲要相差3－4個小時
法醫學黎講已經相差好遠 一般情況下只會改1－2小時

紙箱個邊控方冇諗過人地用手推車推 所以一開始就將地點限死間鋪而唔係其他地方

得個幾條衣物籤維match都可以入罪
你以後最好唔好著大路牌子野
唔係有人死 你又係附近既話分分鐘俾人入謀殺

有變態行為係指用煙頭辣佢地條裙
但會咁做唔代表會殺人
七孔流血還七孔流血 死還死 兩回事黎
當年個兩位證人係靠認相 認佢出黎
而呢種認人方法後黎英國已經拒絕受理
但當年上訴庭不接納

同埋有一樣野就係證據由控方決定
你諗下佢會拎有利定不利定罪既出黎？

條友最後都認咗啦

除咗佢仲有邊個會殺到個女仔

加埋佢老婆個陣有咗bb, 佢忍唔住想搞啲女仔, 依樣都可以做動機啦

有監友爆過 話佢曾經間接認過有殺人

唔排除佢係為左出返黎先認
因為佢唔認一定出唔返黎

佢律師唔係話當時認誤殺最多坐兩年咩

依家講緊謀殺案 關乎一個人既清白同兩個家庭既命運
有疑點你唔係去質疑控方係咪告錯人，證據係咪有錯
而係去話個被告咁樣都中實係你做

上訴一次要幾多錢
仲要去英國樞密院
打到冇錢唔再上訴好出奇？
再講佢要假釋既條件係要佢認罪
認罪=出黎 唔認=繼續
俾你又會揀邊個

個個年代英國科學鑑證定罪既依家都有唔少證實係冤案黎

法律係要寧縱毋枉
明冇？

唔好睇

佢自己後黎放出黎同當年幫佢打既湯家驊講都係話自己冇做過
純粹為左放出黎先認
上面viutv個條link有請湯渣上黎講

兇手只得一套西裝，按控方指控這是殺人時所穿的，一個窮到只有一套西裝的人，會隨便穿自己唯一的西裝上班及犯罪的可能性太低。

我覺得呢點好合理喎，正常都唔會著老西返工，如果真係佢殺點解又唔處理埋件衫佢，留喺度俾人驗

呢單係第一單科學鑑證入罪
會做案例以後會用得番
講緊牽連到以後咁多單既判刑

個個年代冇問題既野唔代表依家冇
舊時隨地吐痰冇事係咪又代表冇問題
同埋用粗口唔代表你有道理

話佢冤枉既人
死者6點30係雪糕店打完電話，6點40應該出現既地方冇出現
工場有死者頭髮
雪糕店得歐陽生一個同有鎖匙
紙盒冇乜損傷
你話有第三個人10分鐘內捉走佢，再殺完處理完之後帶返入雪糕店塞入紙箱再拖返出黎？
重要同歐陽生完全冇關係？
最可惜既只可以話係當年太貪腐做咩都比人懷疑同科技未夠發達
好多證據唔夠確實鋤佢唔入

Prison break 有講過

只可以講係個個年代
用埋科學鑑證都仲有咁多疑點
咁都入到罪

好難唔令人懷疑係冤案黎

成班痾南

工場內發現死者毛髮點解釋？

block9左個傻閪岳不群了
頂唔順，個個po留埋哂d廢話

當年仲未有dna測試 以當時嘅鑑證科技根本證明唔到條頭髮係屬於死者

導人迷信，編劇又on9
套嘢全無邏輯可言
我寧願佢拍成紀錄片好過

有人暗中配多條匙咪得囉

偶然色心起嘅殺人犯
係唔會做咁多大龍鳳
切乳頭同燒陰毛係兇手嘅signature
所有serial killer係做第二或第三單
開始就會留呢類signature
一嚟好似黃狗射尿咁嘅心態
二嚟係挑戰社會向警察下戰書
呢類殺人犯，本身一定有事前練習
殺豬殺狗之類
唔會係偶然犯法

呢單案環境證供真係對被告非常不利 （頭髮 鎖匙等） 但有存有其他疑點 環境證供應該未去到可以做決定性證據 除非係用有罪推定嚟審 咁就真係要入硬
另外檢方同警方係完全兩樣嘢 警收集證據並提交 檢決定告唔告 點樣告 用咩證據去告

唔怪得之睇唔到你留言
原來之前已經block鳩咗你條契弟
又想嚟挑我機呀？
我講嘅都係出自犯罪心理學
自己去報個course讀下啦

btw, 兇手冇再犯案
係因為單案已經屈咗歐陽炳強
所以有人唔俾個真兇再犯事
(即係有人包庇真兇)
以免俾人質疑警方拉錯人

我都覺得佢著套老西番去溝女
但因為好貴 得一套 最後佢唔捨得掉
另外 佢去番雪糕part time真係好奇怪 住柴灣番跑馬地 重要當年交通唔係咁方便 車費時間都蝕埋 除左為左o係個頭見學生妹之外

如果有人突然咁問我，我都會咁答

重點係條問題係複合問題，根本問嗰個已經假設佢殺咗人，好多人被人問到複合問題都中伏

佢唔係改左名咩 唔好吹水啦

可能個大盒係有錢佬周街當垃圾咁「等」？
而兇手就係咁岩係街見到執個盒黎用

其實試下代入番有錢人嘅思想
如果係有哂計劃殺死者 你會唔會突登帶個大盒出街殺人 如果係要殺人方便藏屍 點解唔用垃圾袋？帶果時方便好多 而且藏屍果時放係街到又唔覺眼
同埋 如果係有錢人 如果真係要殺人 都應該唔多會親手落手落腳殺

所以我認為未必係買電視果d人殺

不過同樣認為當年警方查案方向太窄 淨係針對歐陽一條友 明顯急功破案 驚查太耐會影響警方聲譽 結果就變到單案件咁多疑點 我覺得起碼都要查電視盒來源 同埋夜校果到

但小弟覺得歐陽好大機會係個有雙重人格嘅兇手 如果唔係點解會一直否認而又同監囚講話條屍太重搬唔到呢？

純粹個人睇法 歡迎各位巴打一齊討論

佢解釋得出黎 政府會比個新身分佢

呢個出曬名

你用下你個閪腦諗下，你試下被人屈咗廿八年你會點？你一件事被人屈廿八日你都無力再去解釋啦戇鳩。一件事嘅真相係點唔在於其本質，而係在於有幾多人相信。睇多啲心理學嘅書啦，唔係識爆粗就識用腦嘅

下話

白頭佬吹水都話唔埋啦
點解要信哂佢

打錯字 假釋出黎 政府會比個新身分你 免得嚇撚死d街坊

警察兇殺組分析後認為，藏屍紙盒底部雖然經過拖拉但損毀輕微，初步鎖定兇殺案的第一現場在跑馬地附近，但他們盤查了將近800人仍無線索、包括調問附近750多個電器行店員。當時傳言卞為夜校追求不果者或吃醋者所殺。但一切都沒結果、警方茫無頭緒。

唔好講到一開始就搵佢做替死鬼黎砌咁
明明就查過好多人都冇線索
有日搵到間雪糕店，個員工又可疑先有進展

唔該晒佢坐左咁耐

好地地做乜鳩噏

43:09 點會叫個死者自己行入個紙箱

條友係attention seeker嚟
咪理佢啦
我一早係佢未改名前已經block咗

收嗲啦 on9

睇完個post，唔怪得知，連登比人叫兒登，就有位巴打係咁講歐陽係低撚死既，大家講都係錯，變到一d討論價值都無。

「在上訴英倫無效後，歐陽炳強曾以堅決口吻，強調謂：『我無做過對唔住良心嘅事，唔應該受到懲罰』」

咁係咪即係良心覺得無問題，就唔應該受到懲罰？
佢點解要否認得咁婉轉？

件案真相係點, 真係冇人知.

但如果講法律觀點, 只係得環境證供就一定要毫無合理疑點先可以判得佢入.

如果依單案係今時今日審嘅話, 好有可能會因為原審法官接納證供嘅準則而推翻原審結果.

條友真係好on9 串柒柒 一味爆粗柒頭前柒頭後同sosad

我由開頭聽緊 原來光頭神探係做咗好多嘢 唔係d疑點話咩好多嘢冇做

夜撚媽媽 唔敢睇 但本身好鐘情啲危險人物 重案組黃sir 以前好多明明好有意途係謀殺嘅 但比律師打得甩 或者話自己精神背問題 好多都係判誤殺 所以好多殺人兇手都放返兇黎 身邊真係可能隨時一個殺人兇手

人地本身得一個如果
同埋你又唔係當事人 唔知件事係點 唔用如果唔通你肯定？

屌 本身一路覺得歐陽係被屈

了解得越多，先越知條仆街100%係兇手

條友好冷靜 比鬼嚇都唔驚 但又好多次鬼拍後尾枕 (啫係冇法律效力情況下多次有意/無意自爆) 佢咁冷靜 要過測謊/死口唔認 完全唔係問題 仲係咁推個大肚老婆出嚟搏同情

掉返轉諗，佢老婆大肚搞到冇女屌 咪搞學生妹囉屌你老母死變態佬

報咗警先
利申，睇開呢類電影

屌 仲要條友矮撚嚟 正常唔夠力勒死到人 女警扮死者 問如果係你 你會點勒死條女 條友真係示範企高幾級樓梯借力 佢仲要出晒名冷靜 擺明挑戰警方喎屌 咁撚樣都自爆 證明條友真係心理變態/嚴重心理問題/反社會人格

講多啲柒頭唔代表岩
每句都加一個 都唔代表你講野就係有道理
你好似fb啲廢中咁自己話乜就乜 人地理性討論自己又發哂爛渣咁好似你最岩 你係個受害人？你又咁肯定

唔好再同個傻閪嘈
成撚個廢中咁 講野冇邏輯 自己一味假設人地係咸濕
人地理性討論講乜都係錯都係柒頭
用佢個邏輯諗 佢咁撚樣衰 出街都係性騷擾 肯定想強姦人啦

巴打可否講多小小點解咁肯定？

唔係林過雲 係屯門色魔 佢仲要話咪玩啦

100%又跨張咗，但條友同D打手好撚識PR
係咁放大D對佢有利嘅證供

你可以聽下上面危險人物，D環境證供真係太強力，同埋條友好大機有反社會人格 (從佢嘅行為) 貫常冷靜，心思細密，聰明/醒目 (佢好識利用輿論幫自己 同埋坐監做好多嘢先假釋到)

點解會咁多疑點，係因為條友好撚醒，消滅咗好多證據，嗰陣嘅科技唔夠先進，的確好容易消滅證據，加上當時社會普遍知識少，咪比佢煽動到撐佢

好彩光頭神探醒目，佢絕對冇屈條友，咁嘅環境證供+條友多次有意無意自爆 (自爆形式就好似上面咁講 冇法律效力 但就好有反社會人格嘅人嘅特質 多數連環殺手都會故意留低證據就係咁解) 99.99%嘅證據都係指向佢，但就係缺乏關鍵證據，先要咁樣半砌佢入

冇錯檢控程序係唔夠完善，所以條友先可以9up 咁多年話自己被屈，但屈就一定冇屈錯，佢太多巧合，一個咸濕變態佬唔需要動機去犯案，仲要老遠由九龍返香港度做D hea工，仲要賣雪糕都要著老西，屌你老母咩扮乜撚嘢呀，嗰陣70年代香港經濟起飛，只怕有工冇人做，使返份咁嘅part time?

但呢啲心理變態嘅殺手根本控制自己，好難停手 (割lin真係唔係普通人做得出)
點解咁多年都無再犯案，定只係揭發唔到？

Btw點解認咗罪就可以放翻出嚟，完全無logic
認咗即係佢係兇手，即係之前講大話，咁都出得翻嚟真係on9

以前高登大多數都覺得證據不足
黎到連登無證無據就話100%係兇手

仲有 佢話個女死者普通樣 呢個已經又係半自爆啦 啫係靚就會搞？過海著老西返雪糕鋪搏乜撚嘢呀

而且上面有人貼咗死者張相，以嗰陣嘅攝影技術，條女絕對唔係差，仲要16歲扑扑脆，仲要夜媽媽一人在閣樓打電話，屌你老母條咸濕佬仲唔撚做嘢？翁靜晶話：條友趁條女落樓梯，喺後面抽條女水，條女反抗就比人勒死，條友仲要半自爆案件重演，屌你老母咁都唔係佢做真係冇人信

上面仲有杜太幫佢假釋，話係疑似誤殺，如果真係呢個案情 (毒果+杜太+律政司+張堅庭+翁靜晶5方證實) 咁轉做誤殺係絕對有可能，因姦不遂殺人好正常，仲要好大機會摸/奶過條女粒lin+個閪 先要消滅證據 以歐陽極級冷靜嘅表現 (我諗就算咁多位 比人屈殺人 有人夜媽媽扮死者嚇你/打電話嚇鳩你 你會完全唔驚囉 佢係冷靜到太假 絕對有能力隱藏真相唔致命自爆)

最後一點，有個疑點話佢要睇鋪冇可能做到咁多嘢，首先佢做案地點已極大機會係雪糕鋪入面，完全唔使咩出出入入，所以冇人見到好正常，第二就係個紙盒同間鋪好撚近，推個箱過去容乜易 加上箱底冇花痕，證明係同案發地點好近而且冇拖行，歐陽又細粒所以捧唔到咁耐

同上，案發地點已幾近證實，而又得佢一個睇緊鋪，辯方疑點指出可以係有其他人做，但要著住佢件老西，女死者指甲又有你嘅痕跡，等等所有嘢太巧合，又要指可能係夜校嗰邊d人做，想問收埋點名簿對佢有咩影響？佢都未去返學就死咗，仲要大把同學可以做證，冇可能十鳩幾條友夾埋殺佢掛，仲要咁啱放條屍喺雪糕鋪附近？咁點解釋案發地點係雪糕鋪入面，成班同學入去做？on99，加上神探係有查過晒班同學，唔係條賤人班打手話冇查

真係last, 回返去第一點，佢話死者唔靚，咁啫係有見過/有相處過，借電話一事亦可證實，話咩個電話可能第度打都係廢話 (根據張堅庭嘅research) 同埋實在太多巧合，除非真係有條友好熟悉歐陽，可以由頭嫁禍到尾，如果個兇手真係咁叻，使撚搞咁多嘢咩，仲有有人話係有錢佬做，首先電視機紙盒關買電視條友咩事，你買完部機屋企都冇訂擺個盒啦一係拎去賣一係掉咗佢，仲留喺度煲粥？而且死者身上有雪糕鋪d紙碎，工場收人紙皮都係一定嘅，真係最撚最撚後，有錢佬殺人使唔使做到咁揚？嗰陣科技咁廢真係殺咗人都可以冇人知㗎

抱歉越睇d資料就越嬲，所以打到咁長，但條友真係好撚仆街仲要好撚醒，佢講好多疑點話可能A、B、C做，但3個位(夜校同案發現場嘅關係，雪糕鋪工場的證據，電視紙盒引申係有錢佬做) 三樣嘢好難串連到一齊，真係得佢一個係可以完全食到咁應，所以唔係佢做嘅機率係低過阿嬌係良家婦女

割lin有機會係消滅證據，因為有口水
同意一直冇第二單好奇怪

假釋嗰度就算啦，個制度係咁，佢表現極好咪出到嚟 (所以先覺得條友個人冷靜到好假) 好多反社會人格嘅人特徵同佢好撚似 有冇睇TVB套心理追兇 曹永廉D性格同佢一撚樣

到返轉諗，如果真兇可以做咁多野屈落佢度就真係天才罪犯

咪就係囉 根本完全冇可能

上面嗰個文翠珊老公係串就串d, 但講得冇錯
D證據可以十足十食到咁應，你咪當自己中六合彩囉屌 真係痴撚線 話唔係佢都真係想呃邊個

真係有咁嘅超極高智商罪犯+仲要完美屈死條友，想知幾大仇口先會做得出

冷靜到痴撚線 佢真係好撚恐怖 屌 越睇越驚 個女仔真係死得好撚冤 仲要可以同老婆講話係自己做 (自稱講笑) 都完全冇懷疑咩

佢個on9老婆擺撚明比佢氹到陀陀擰啦 仲信佢d證供真係得啖笑

佢係我fd老豆 佢都話係佢老豆做

先唔講你先入為主既想法黎認定佢係兇手
我剩係想講你每個回覆都有大部分 依個表情真係好弱智

300 條 有 7 條相同纖維

如果係依家死者著 unqlo 的話
成街都中啦

謝安琪分析得好好

連登仔：

扮鬼嚇佢唔到＝過份冷靜
裝西裝返工＝心理變態
搵唔到直接證據＝極度心理變態＋極度過份冷靜先可以處理屍體
唔知乜水囚犯聲稱聽過佢一句說話＝證據確鑿

100%係兇手！

我相信任何人要入去終生監禁
心理都一定有問題

死on9 仔 你去食屎啦

on99 係講緊咁多樣嘢加埋呀 一樣半樣就緊係冇用

N樣巧合 得佢一個串連到 你提都唔提
都話咗嗰陣科技唔夠先要被逼用環境證供入罪

按你logic, 淘大花園無屍案都唔係個兇手殺 搵唔到條屍 講乜都冇用

我聽翁靜晶張堅庭訪問個法證，佢哋話其實好難
中到7條已經係好大嘅sample size，其實係好強力嘅證據

佢哋有解釋點解，因為每個屋企洗衫情況都唔同，用咩洗衣粉，用唔用柔順劑，平時點擺

而當時嘅法證係非常肯定嗰7條就係條變態佬件西裝，因為真係完全吻合，佢亦都間接認咗係著西裝返工，仲提出疑點話自己平時會除低咗，可能案發嗰陣會比人著嚟做，諗下都知冇可能啦痴撚線 邊個咁得閒著件唔使自己嘅老西殺人，做完案再放返原位？

300條有7條係完全吻合，已經係好強力嘅證據證明死者同條變態佬係有身體接觸，同埋死者指甲亦有變態佬D物質，所以條變態佬咁多年搵堆打手喺度唱話點樣疑點重重，我屌佢老母原來比佢呃咗咁撚多年 唔係樓豬呢個post引大家了解咁多資料，仲on99咁比條PR佬呃，我屌！光頭神探好撚好波真係

last, 個法證有提到話可能當時好多人以為大把人著同一款衫啦，好出奇咩，就係咁出奇，同款嘅舊衫比唔同人著 放大到幾萬倍就會搵到不同之處 唔好睇到科學咁兒戲 雖然嗰陣的確係未到好先進，但推得出嚟就一定有科學根據，你估講玩呀？疑點重重只係因為實質證據唔夠，只能靠環境證供入罪，但法證的確對件案有好大幫助，條變態佬出返嚟講咁耐仲屈緊法證有問題，好撚賤種

7條其實好多啦喎
正常情況要痴條毛落人到，都要身體接觸
你好地地買雪糕係唔會掂到店員
好地地一個女學生根本唔會掂到西裝
重要同款同色
著u記出街都難撞到一模一樣啦

ching, 快你一步

法證話當時社會知識水平仲係低，成日比輿論搞到以為咩7條好少，其實根本就好多，條友真係好識利用大眾壓力去幫自己 好彩嗰陣光頭神探同法官英明咋

不過夜校無啦啦冇咗本點名簿真係好巧合 有冇機會係有夜校同學嘅共犯

返學時間唔見左人
D同學老師實知架
果時差佬有查過學校喎

連登仔應該得個up字
十成十唔會有人報警

睇左咁多頁，我覺得有d野需要搞清楚

1. 依單案係第一單用環境証供做証據，姐係話犯案既時候根本唔知體液都會比人入到，由此可見燒lin係純粹變態

2. 有巴打話歐陽要過海去跑馬地返工，其他地方又有話佢住柴灣，到底邊個先啱？有無機會係政府工係附近所以順便係到翻pt？

3. 睇wiki話案情重組係閣樓搬個紙盒出去要四個差佬先得，歐陽唔似咁大力

4. 歐陽半夜收到扮鬼電話都咁冷靜，反而唔似正常人反應，但如果佢真係咁冷靜，點解唔棄屍棄遠d要比人查到自己身上？

5. 睇wiki歐陽老婆話佢好耐無著老西，但有巴打話佢認左有著，邊個先啱？

利申唔肯定係咪佢做

1可能你啱，但至於變態，咁條友係變態唔出奇，翁靜晶話兩個學生妹係冇夾埋，指證條友用煙頭燒佢哋裙，而且係多次；另，條友冇否認自己經常搭柴灣去(唔記得)嗰班船，所以真實度係唔低，而當時法官接納得一定有原因

2總之都係好遠車程，翁靜晶講：神探好同情個男人，放工仲要特登搭好耐車去返工，又要返屋企做家務照顧老婆……咁呢個可能係佢變態嘅一部份，當然只係推測

3係，條友完全搬唔郁，所以就只能擺好近就掉咗，加上有上面個鬼拍後尾枕自爆

4根據現有資料，殺人嗰下，明顯就真係突發

5佢認咗返工係著西裝，佢老婆係不可信證人

呢單野係國家地理頻道睇過，過淨係係個泥灘搵到啲爛晒嘅錢咋喎，根本唔知個犯係生係死，最後得兩個結論：

1.就係降落途中啲錢跌到周圍係，佢黎唔切執番晒

2.降落果陣已經死埋，所以冇機會執啲錢

Netflix 嗰套叫咩？

夜校條線咁都斷？
同班男仔逐個問已經唔難啦

好post留名

冇睇user name以為佢係兩個人覆
笑撚死我

有冇一個論點係噉：人唔係歐陽炳強殺，但是佢發現死者後，對佢做咗變態的行為，導致警察搵到佢的衣服纖維之類，由於人的確唔係佢殺，所以佢點都唔肯認...

問過晒查過晒冇料到 同埋其實好唔啦更
夜校人同案發地點太遠 好難扯上關係

唔係冇可能，但間嘢得佢一個
個死者又極大機會喺間鋪度遇害
除非佢包庇咗人 但又完全冇證據顯示有
咁如果真係咁 佢都抵啦

思想問題
點解要覺得科學鑑定係定罪之物
而唔係準確為案件嚟搵出真相
啲官

其實佢答 咁重 點搬呀
會唔會係個律師用呢個強力論點話佢矮細點樣搬 所以佢先咁樣答

當年可能一時衝動 露出內在變態人格, 始終28年唔短, 香港哩個小城市,宜家出出入入都咁多對眼望住, 科技進步咁多, 佢本身又細粒,出黎又娶返老婆, 斷估佢想嘆埋尾幾年 唔敢再做

佢矮
自卑感重
見到靚女想撩人點知比佢串
心底入面另外個人格出咗黎

如果佢做
咁多「證據」下
對比謀殺坐一世, 根本胡鴻烈當年說佢認誤殺坐2年佢應該即答應

殺人係一個極大罪, 不止是一個罪名及其後的後果
冇做過係唔會過到自己心裡關口去認
如果有睇過容疑者x的獻身, 就有解釋點解男二主角當日要親手殺一個人, 佢個計劃先成功

你d語氣講撚到自己當年第一身有份參與案件
服左你

幾年黎咁多位連登神探破過一單案未
炒車就有份

有冇機會個兇手係有錢佬 識d警隊高層

其中一個破案因素係因為件西裝纖維啦
但如果佢真係咁冷靜
點解無考慮埋dum左件衫？
定係佢係覺得件衫好大眾 所以無理
（好似有睇到有人話佢得一件西裝 dum左好明顯？）

我覺得係因為佢想一切好似無發生過咁
如果佢知道有科學鑑証的話，未必仲會留件西裝

利伸 爬完文覺得係佢做

第一單用法證，可能佢都估唔到會因為件西裝俾人入，另外可能太貴又得一件唔捨得掉

講緊佢地估真相估到未呀柒頭
閱讀理解0分？

其實果時嘅化驗可能唔太可靠
先講工場搵到嘅頭髮，果時都未有毛髮DNA檢測，工場搵到嘅毛髮只可以證明係東方女性,所以未必一定屬於死者
而衣服纖維，睇翻維基都有講過有可疑嘅地方
"警方在死者卞玉英身上發現的269條纖維，只有其中7條與歐陽炳強西裝的纖維吻合。但只是顏色相同及同種類，沒有證據證明是由歐陽的衣服而來，未能排除只是同款。而且當時流行男裝西裝只有藍、灰、黑三種顏色，在當時的平價西裝店（國貨公司）也只三數款，西裝料都來自同一化纖廠，因此相類同機會極大。"

佢係咪兇手我地無咩可能知，但單靠呢啲科學鑒證結果去判刑，的確有草率嘅感覺同太早排除哂其他可能性

我以前都覺得佢係冤枉
但後來再睇多啲呢啲嘢嘅資料都覺得係佢做

點解無人提及處女膜仲係到
正常姦殺 係男兇手至少都屌左先
反正都比人捉硬
（個陣好似未有DNA 蛋白質個啲驗證）

兇手似係女人
即係女同學？

死撐自己冇做應該係驚比人話死變態

佢表現得咁冷靜反而覺得係佢做

我諗法律精神係 毫無合理疑點 下 先算有罪
單案 你可以當真係有好多巧合但都有幾多合理疑點 //

在2015年某網台訪問另一名著名釋囚文錦棠的訪問中，曾提及有次獄中對話，當時有另一死囚問他:「強哥，你真系唔抵囉，如果你將紙箱揹多條街就抓不到了」。而他的反應是:「咁重，點搬啊。」這反應使各人相信他應搬過屍[18] 。（佛洛伊德式謬誤 Freudian slips）

純粹係文錦棠既片面之詞，無法考究真偽
另外，條屍係咪由閣樓再搬落去? 正常情況下無理由唔再搬遠D

1. 歐陽炳強的西裝纖維、女死者身上的紅膠片及字條物質，並非獨有

2. 警方只鎖定歐陽炳強一人，未有索取其他人的衣物樣本作化驗，偵查工作欠全面

3. 法醫報告顯示女死者臨死前曾極力掙扎，有機會在兇手留有抓痕，但歐陽炳強身上沒有傷痕

4. 保安員證實歐陽炳強於1974年12月17日大約凌晨零時返回柴灣寓所，當年交通並不發達，如他行兇後先返家露面，製造不在場證據後再拆返跑馬地處理棄置事宜，似乎並不容易

5. 女死者致電舊同學陳彬彬時，背景傳出雜聲，未知她是在何處打電話，但安美閣樓並不嘈吵

6. 即使案發現場是安美閣樓的工場，但歐陽炳強不知道工場密碼

7. 夜校點名簿不知所終，警方未有調查是否與謀殺案有關

8. 卞玉英失蹤當天，離家前曾接聽過2個電話，警方未有查證是否與兇案有關

9. 卞玉英死前3小時曾進食過，用膳時間、地點、是否與其他人進食，警方均未有跟進

10. 歐陽炳強獨自在雪糕店當值，難以抽空殺人棄屍

歐陽可以喺8點鐘最多人經過嘅時間拖女死者到案發地點閣樓作案，處理現場到搵唔到卞玉英的指紋同犯罪痕跡，但係唔處理咗件西裝？

女死者身上嘅銅碎任何嘅五金行都有機會係犯案現場

極度懷疑你係監躉一份子

要推敲唔撚喺架柒頭
你同我又唔係當時人
又唔係調查隊總警司
又無個case file喺手
所以嘢都係你鳩up架昨撚樣

樓上話個批環境証供可信，係咪睇得多 CSI，唔好講個個年代，現在咁多改進都比人 debunk

得閒睇吓

咁又邊班監躉 套過咩料呀 我好想知呀

的確無法考究, 而且對話內容係咪完全一樣都唔知, 咁嘅話哩句"咁重,點搬啊" 可以有唔同解讀
-默認, 佢潛意識都認同 如果佢搬遠d就唔會被捉到, 唉 咁重 點搬啊.....嘆息
- 否認, 咁重,點搬呀！ 心諗 我咁潺 ,咁重都搬到咁遠 我去左舉重啦！

如果你係監躉一份子你話幾好 可以話我知

1725可以借電話，學生妹都可以借電話，而且佢成日去食雪糕，留低毛髮有乜出奇。

睇得出有D會員係小學生
一味囉D已知証據出黎格硬話係佢殺
無理論, 無提及依D証據點LINK到一齊得出結論

完全無視左 學生妹成日去食, 點解唔可以同店員係朋友?
前文提及, 冬天+唔係第一大牌子 點解重會去食?
如果係朋友關係, 以上所有所謂証據都不攻自破

另一方面, 點解無左點名紙? 先假定歐同學生妹係朋友,
有提及邊到讀, 讀咩班, 但係點名紙會唔會淨係放係班房?
會唔會係老師收起左? 歐又點能夠搵出黎處理左佢?

朋友果D燒裙就唔洗理啦, 心理學上 只要一個人不停出現係你面前
你好易將個人+事件自動聯想起一齊,
亦有心理學實驗提及, 時間一耐左, 人一定對件事既記得唔太清楚
往往一口咬定係對方係犯人既記憶偏偏就係最唔準確
反而話 唔太肯定. 60%係佢, 果D結果先係最準

翌日，清潔工人林嫂在跑馬地總站旁、黃泥涌道二十一號浩利大廈一獸醫診所門外街上發現卞玉英的裸屍被藏於日立S-67B全晶體管電視機包裝紙盒內

嚇撚死

呢單案係有疑點，但對當時陪審團來講唔係合理

陪審團同佢嘅制度唔係話完美，但已經係最好

1)唔比用車?
2,3)先唔講咁多年前D檢查準唔準，百幾條先中得果兩條，我諗唔太難
4)大把工場都有
5)"當時未有DNA及特徵蛋白質化驗，微觀毛髮化驗不可靠，基本上只能確定是東方、年輕女人的頭髮。"
6)無當值嘅有冇鎖匙?老細呢?
7)"法庭接納兩個看了報紙後才指責歐陽曾變態地用煙燒她們裙子的人的品格指證，而這是案發前一年多的事。另此二人像巧合地是受害人之同學。更荒謬是當時報紙把歐陽的照片登了報，這才有這種認人認出來，這種證供居然會被接受，更難以相信是：有這多次相遇只有一個可能性：證人及被告人都經常坐同一班船及愛坐同一位置，但證供中對這沒提及。"同佢好熟?三唔識七都做品格證明。

咁撚多疑點都可以拉人，我無話佢無殺人，但佢有冇做同告唔告得入係兩件

已經block左個條傻仔
根本唔係討論
淨係話「真相俾你知道又點」
連最基本既疑點利益歸於被告都唔識

你依D叫廢物就收皮啦
幾多案件定左罪之後有人拉番出黎查 搵到証據可以推翻事件呀
照你咁講不如你繼續坐番住個腦啦

咁都唔拉人周街殺人犯啦

你覺得當時班陪審團係傻仔？幫歐陽炳強嘅律師係傻仔？唔好睇得自己咁高

就算有DNA都唔係100%, 都係有幾千萬分之一嘅疑點

究竟佢哋知唔知乜嘢係合理疑點呀

你去食雪糕入人地工場？

我冇話過陪審團係傻既
咪亂屈
陪審團既判斷係基於呈堂既證供同證物
不完整，有疑點既證供係會影響到最終既判斷
呢單案以依家既標準黎講係唔會告得入
因為疑點太多

每個人都有機會抽中做陪審團
有d必要既法律野一定要識
講緊牽連甚廣絕對唔可以靠直覺，甚至「常識」黎判斷

不過件事咁多合理疑點 ，班陪審團都照判有罪
同埋上訴左4次都維持原判

我覺得而家網上面既資料可能都未必係真(?)

單靠衣物纖維定罪真係好撚落後..

好明顯就要搵返果隻纖維係咩牌子既衫，跟住搵晒著呢款衫又同女死者有接觸既人啦

又或者兇手先接觸到疑兇再殺女死者既人

唔好咁肯定今時今日唔會入

淘大三無兇殺案疑點唔會比呢單少都照入

有疑點但唔合理，仲有一樣野陪審團睇到但我哋睇唔到係歐陽炳強嘅神態舉止，都係影響陪審團決定之一

屌你老母，真係正宗香港警察

第一單用forensic science，就要硬砌入去，真係on99
完全唔客觀，唔準確。

你時代進步，最簡單係可以好似包大人咁翻案

你普通人無經特殊訓練，拎部測謊機都知咩事啦？人地好似係做埋啲低下階層工作，警察就話佢高智商罪犯，明屈啦

又一極佳例子，黑暗醜惡。

人地叫卞玉英
樓上幫佢改名係想點

淘大呢單最關鍵係個閉路電視影到佢
同埋佢既供詞俾人質疑
再加埋八達通記錄構成強而有力既環境證供先入罪

但睇返紙盒呢單，舉證方面好多甩漏
兩名品格證人係靠照片而唔係認人認歐陽炳強出黎
呢點湯家驊有同個官提出過但不接納
後黎英國有單案係裁定一定要認人
仲有咩看更既口供，簽到簿個d

你見依家呢個科技咁發達年代要單靠環境證供入淘大呢單罪都可以有疑點
何況講緊30幾40年前要做到毫無疑點地入罪
唔敢講100%唔係佢做
但單以法律觀點講真係唔容易告得入

我依家有話過質疑陪審團？
我係質疑控方舉證有冇出錯
從而導致陪審團做錯決定
你連最基本法律常識都唔理解
仲黎話我

呢段嘢真係條 on9 PR佬搵人寫

1 翁靜晶個訪問個法證專家講得好清楚，唔係咁樣，唔係話同款就一樣，何況就算係，要吻合都好難

2 因為疑犯得佢一個，你有追post應該睇到，光頭神探成隊team係極重視單case，查咗800人，係真係好撚認真查，唔係條友話一口咬定佢之後唔查其他人

3 on撚9兩隻冇必然關係

4 不容易但唔係不可能，何況保安口供被判為不可信，加上條友極度冷靜，無話無可能

5 佢已認咗女死者有打電話，呢個argument真係呃鬼咩

6 個唔小心發現雪糕鋪有問題嘅散仔去借電話之後行錯路，就係唔小心入咗工場，證明工場可能長期開住門，唔需要密碼

7 警方係有查過晒夜校同學但冇料到，何況女死者根本冇返學，加上盤問返D同一就知道，冇可能成班一齊夾口供，再夾埋一齊去雪糕鋪附近殺人，再咁啱有工場嘅架餐棄屍，再咁啱棄屍棄到咁近雪糕鋪

8 警方有查到，但認為冇可疑，唔係條PR佬話冇查，神探嗰陣真係乜都做過晒

9 廢話，同上

10 案發現場喺雪糕鋪入面，處理屍體過程都一樣，根本唔需要咩抽空殺人，棄屍就更加on9，個紙箱咁撚重佢搬得去邊？所以咪擺喺街口囉，佢仲鬼拍後尾枕話咁重點搬

結論：一直睇咗D疑點以為真係咁，點知原來神探做嘅嘢真係多好撚多，只係當時警隊黑暗先比佢有位入，但查呢D轟動全港嘅case係絕對唔會手軟，你諗到覺得有咩要查，神探一早查晒，就係查極都無頭緒先有警員借電話誤打誤撞發現雪糕鋪極大可能係案發現場，希望大家唔好再誤會，認清真相

淘大環境證供只可以證明「死者」有入無出

冇屍體冇法證根本唔知「死者」點死，甚至死咗未，疑點點都大過紙盒藏屍

係，你啱
以當時嘅科技 (因為冇乜天眼)
係好難搵到足夠直接嘅證據
而兇手亦都好醒 消滅咗好多證據

但環境證供真係好撚好撚強
太多巧合同時指向佢

冇錯，好似15年個網台咁講，嗰時擺明唔夠料(直接嘅證據)charge佢，但全部人都心照係佢做，所以唯有咁樣入罪，你可以話佢被屈，但就還咗死者公道，如果明知係佢殺但因為程都出錯放生佢仲衰

至於佢死都唔認，同佢性格有好大關係，佢心恩極細密，又極度冷靜，亦好大機會有心理問題，佢一定知道如果認誤殺，出返嚟個朵一定臭到仆街，所以寧願坐監跟住吹到好多疑點，一路話自己比人屈好過成世做變態切lin燒閪殺人犯

你講得岩
但以寧縱毋枉黎講 肯定會放左佢出黎
法律有時就係有d咁既盲點
明明知道係佢做但證據不足只可以放人

係
但謀殺案唔一定要有屍體先入得罪
環境證供強而有力一樣得

但跑馬地呢單好大程度係因為舉證手法導致疑點
所以係有機會判唔入（唔等於佢無做）
但淘大呢單跟足程序去做舉證，所以唔會有咩人懷疑舉證有問題

你自己都識講啦
控辯雙方會引渡陪審團去做佢地想要既判決
依家就係講緊舉證手法有問題導致有疑點
依家唔係幫佢
係純粹從法律觀點出發去睇呢單案

科技問題 依家成熟得太跨張
嗰時邊會有呢D concept
仲用緊嚴刑逼供咋

其實係個論點有問題

連環殺手係會做大龍鳳
但cut lin 燒毛係唔係你所講既大龍鳳就

係
如果單案依家先發生
發生呢d咁既低級錯誤真係不能容忍
肯定有人要孭鑊

有無資料講多d個電視盒
有無跟到附近邊家人買過同一型號既電視機

咁當然仲可以有其他更變態嘅解法
例如，射完精用熱燒埋個閪
剪低對lin做紀念品

我從來都冇話過唔信陪審團wo
咁你所講個d男人老狗翻雪糕店一定係鹹濕佬夠冇證據斷估

不過你覺得件案判左就完？
咁樣d大狀唔使讀law啦
普通法框架下類近案例可以用作量刑標準
有問題既判決會牽連以後好多案
牽一髮而動全身

咁既情況下點解唔可以討論？

不如搞清楚佢比人判乜再翻黎討論喇

足金鳩侯， 即係個主持想爆粗？

咁當時嘅風氣都未去到咁 仲有好多老屈入罪

但其實冇計，你冇證據只能咁做

依家科技太好，你好難走得甩，所以一錯程序即刻可以脫罪，以前好多嘢都未夠成熟

曾經申請假釋，但委員會認為佢唔認罪無悔意，拒絕申請。

借過電話留低條毛有乜好解釋？

果個咩首相文翠珊男友好煩
請野完全冇建設性，破壞討論

同意喺雪糕點搵到死者毛髮係對歐好不利
但同時有證人證明佢平時麵鍾意去果度食雪糕

唔記得邊本書睇過，果兩個突然彈出黎既證人，係假既，似係被收買做證人

唔係話一定唔係佢，而係香港法律，疑點利益歸於被告，呢單野正路係入佢唔到

西裝都好奇怪啦，著套西裝去返雪糕店part time
同埋搵到既毛髮都只係好大機會係死者

3. 受害人死亡時間一改再改，似為為遷就案發可能。
5. 當日卞玉英的夜校簽到簿碰巧不翼而飛，無法知道她有沒有上課。

其實真正有疑點既應該得呢兩點,點解死亡時間要改呢?
簽到簿唔見,會唔會係其實簽到左,但俾同學/老師害?

但陰謀論黎睇既話,呢單案係警方「偶然」發現呢個閭樓,然後又有同學話死者好鍾意去呢到,工場內發現死者毛髮(如果真係案發地點過左咁耐都唔打掃?),再有兩個同學做人格保証,
以上都可以係警方鎖定一個地方後再推砌証供的.

明顯砌生豬肉

3 係因為佢被勒死，體溫下降會冇咁快，所以死亡時間個range拉闊咗，我覺得合理，佢哋係用肛門溫度對比室溫推斷

5 冇咗點名簿其實真係好閒，但警方要查返班同學應該就好易，因為照計會有紀錄

最後嗰點係同意，用環境證供推斷兇手好大機會係佢，但苦無關鍵證據，於是只能明屈但我就覺得冇屈錯嘅，不過依家科學咁昌明就唔會發生喇

但呢單案無具體細節
無辦法證實兇手咁做既目的係咩

用犯罪心理學解釋無錯，但都只係係心理學角度提出一個假設

同新聞所講兇手cut lin 同燒毛係為左消除dna 一樣
都係個假設

所以，大家都係尻估

由搵真相出發，香港行無罪推定，咁多疑點，明顯係告錯啦。

陽關道打手

我都follow 左呢單案好耐 都好想知道真相
其實大家有冇諗過 可能的確係卞既夜校同學做？
因為夜校點名簿不翼而飛 同時指證歐陽既證人又係卞既同學 會否太巧合？
我個人嘅睇法係歐陽炳強應該有份處理條屍
極大可能個情況係：
夜校同學色心起殺死女死者之後棄屍喺雪糕店附近
又或者殺人嘅過程咁啱俾歐陽炳強睇到
然後歐陽炳強因為心理的確有心理問題
所以佢對條屍做咗一啲變態嘅行為
所以佢係監獄度就會講 「咁重 點搬呀」
而事實係佢根本冇殺過人
所以佢一直都否認殺人
但係佢有搞過條屍
咁就解釋到點解死者身上面有佢工場嘅材料碎屑

告同定罪兩樣野

當年定得罪即係陪審團覺得毫無合理疑點

又唔好講屈，陪審團都可能覺得控方證據有問題，但最終都決定定罪

陪審團好似個個都係大學生，仲要係當年，唔好當佢哋係傻

環境證供強大到即使冇關鍵物證都夠入罪
而環境證供嘅強大somewhat有D推砌
不過入到佢罪就好了 放生咗條仆街就大獲

三無兇案都係，好彩天網恢恢CCTV過期但冇刪除到，如果唔係可能真係放生

所以我覺得謀殺案入得，陪審團都應該多過十拿九穩

我想知粒lin去咗邊

有無source？
想睇下

仲有究竟個紙皮箱底有無花到？
睇到好亂

聽翁靜晶危險人物，你會聽到好多睇唔到嘅資料

冇

諗起呢套

好慶幸 法證唔係流嘅

光頭神探：環境證供就好似一堆光線咁，一條光線照唔光間黑房，但一堆光線就得，就好似呢單Case，一個半個巧合睇落微不足道，但咁多樣嘢加埋就

紙皮箱無佢指模唔出奇吖
雪糕店可能要帶手套不雪糕？
定係一杯杯賣？
同埋西裝翻工以前應該都比較少
要咁啱係個套西裝都應該幾難

1974年未有得化驗DNA
人類完整嘅DNA圖譜係80年代先完成
係80年代先正式被司法界採納

要公平去睇件事
就唔好先入為主
你本身覺得佢係仆街
咁佢做乜都一定係衰

1979年港台搵埋貝亞嚟翻拍嘅執法者
個劇情都係講個箱有短距離拖拉過
拖拉90幾磅重物，個箱點都會有損壞

我本身覺得佢比人屈
睇完D資料就覺得環境證供強大到冇可能唔係佢

咁唔知喎，張堅庭D資料話冇
好亂呀

香港係寧縱無枉
唔係機會大就得
仲要證據完全無疑點
否則疑點利益歸被告
尤其呢單係涉及繯首死刑嘅殺人案

當時嘅風氣唔係咁

係合理疑點

當時，因為科學鑑證係新事物
好多人根本都唔知係啲乜
而且，當年香港人普遍相信專業人士
認為專業人士一定唔會錯

咁當然
要係死者指甲留低衣物纖維
確實需要有接觸、拉扯、掙扎
衣物纖維亦會因洗衣造成差異
包括顏色、纖維鬆散程度
證據確實對歐陽炳強不利

而佢本人多年來一直堅稱無辜
反而令我聯想到人格分裂
佢犯案時，可能正處於另一人格
而呢個人格，係犯案後甚少再現
變成大家一直審緊佢正常人格
如果真係人格分裂而一直冇正確根治
呢個潛在人格仍然有再出現嘅機會

用依家嗰套咁完善嘅舉證嚟judge返以前又唔太公平嘅

但以嗰陣嘅情況，咁強大嘅環境證供，陪審團100%通過，我覺得已經justify到D所謂疑點

同埋D疑點本身都散收收，冇邊個特別強大

所謂點名簿唔見咗，紙箱冇佢指紋都唔係咩關鍵因素

佢係我ex老豆 個時我問uncle係咪你做 佢笑而不語 我心都寒埋

佢應該唔係人格分裂，
睇過幾套西片都係講類似劇情
有條友比人捉殺人，但扮到好無辜
但證據真係抵賴唔到，於是就扮人格分裂/失憶症
於是成個社會都幫佢 最尾個個律師爭住幫
結果放返出嚟 果然係佢做嘅 真人真事改編
我覺得以一個冷靜到極恐怖程度嘅人
死口誤認都唔難做到
同埋話認誤殺坐兩年係個辯護律師一面之詞
我唔信呢單嘅案情真係認誤殺會坐兩年就算
加上社會一定聲討，佢認嘅個朵都臭晒

不過咁，殺人冇100%肯定，但切lin燒閪呢個就冇得抵賴，呢條友咁變態但就比佢spin走呢樣咁確切嘅點，佢真係好聰明

見佢依家出返嚟，又講talk又寫書又娶支那妹做老婆，賺到盤滿缽滿，就知佢唔係咁簡單

佢26歲坐, 坐左28年,2002年 54歲放,2018宜家70歲

一早離左婚再嫁埋人, 2002年出返黎,坐左28年, 佢地仲會聯絡？

佢有出書講talk?

Goggle 搵唔到

如果係冤枉真係好慘 出翻黎乜都唔適應 最黃金時間既時間係度坐監 咁多疑點當時都冇查清楚 咁易就入咗 害人一世

講好撚多talk, 分享會
出書之前好似有 記錯嘅話就唔好意思

記得當年任達華拍過齣戲係呢單案改編 片尾最後有暗示主角係被屈 反映當時社會普遍係相信佢清白 如果真係被屈都幾恐怖 真兇一直消遙法外

係 條PR佬好醒
耍手段就搞到輿論信晒佢
好彩光頭神探冇屈服

奇就奇在已經放返出嚟
都仲係堅稱自己無辜
多數人都寧願選擇唔提淡化件事
所以我估佢有機會係人格分裂
佢本人或者都知道另一個人格做過嘅事
但亦因為咁更加覺得自己無辜

聽完我覺得條女其實都有可能係先自殺,(打完電話後)...之後條友仔可能驚到甩碌...情急之下開頭試左啲錯誤方法想毁屍...但最後發覺唔WORK....所以最後搬屍入紙箱...
純段估有錯勿插...

放返出嚟就緊係講乜都得㗎啦
同埋佢一出嚟嗰下都冇否認 淨係話感恩 (佢出到嚟主因係案情顯示係誤殺 而佢又終於肯認)
我覺得佢冇人格分裂
只係一個極度反社會人格嘅人 同埋極度冷靜
理據係多次比鬼嚇都可以完全唔驚
我唔知人格分裂有咩特徵
但照計佢坐監30年 一定做咗好多心理評估 冇理由完全check唔到佢有掛
人格分裂唔係咁兒戲掛

btw之前野火post過個紐西蘭滅門案
個仔殺晒自己全家 同呢單係極似
又係環境證供完全指向自己
但冇關鍵證據 於是嗰邊警方又係類似咁樣告到條友終身監禁
最終N年後打程序成功，放返出嚟

共通點都係：
又係死口唔認
兩條友都係極度冷靜，心理質素好到完全唔正常 (紐西蘭嗰個直頭扮埋受害者 被識穿)
被查出有變態傾向
案發時 所有環境證供都指向自己
又係不斷提出D點點角角嘅所謂疑點出嚟 話警方冇查清楚 但只有自己先可以串連到所有疑點嘅人
又係好撚識做PR/收買人心 令到有班支持者一直幫佢哋抗爭

咩料呀，死者死前極度掙扎喎，點會係自殺呀

你都一口咬定佢有做/佢好變態所以切lin燒西
根本冇討論空間

刑事案件從來得兩方可以「肯定」：控方及辯方
因為唔「肯定」就達不到各自目的：檢控或辯護脱罪
法官同陪審團的角色是就控辯雙方當時在一切能力之下提出的理據, 考慮是否毫無合理疑點；一個人有冇罪somehow係based on有冇合理疑點, 而不是based on「好肯定」佢有做

你執著於法律觀點其實冇得講
正如紐西蘭滅門案嘅終審判詞都係話只能講舉證程序出錯，不代表佢係無辜

依家一齊都塵埃落定，我哋只可以透過案件嘅資料同疑點去分析返件案，唔通我哋講話一定係佢就可以告得返佢入咩

同埋你話咩一口咬定，其實講呢句結論之前係講咗好多分析，點解會咁肯定佢有切lin喎，你有冇睇㗎

以依家嘅法律觀點+當時嘅法證水平，佢係有一定嘅機會判無罪添

仲有你個somehow咩料 點解d人咁中意亂用somehow嘅

杜 葉 錫 恩 昨 向 本 報 稱 ， 七 十 年 代 調 查 該 案 的 總 督 察 貝 亞 ， 多 年 來 從 未 披 露 歐 陽 炳 強 誤 殺 女 死 者 的 內 幕 ， 當 日 法 庭 亦 是 判 他 謀 殺 罪 成 。 她 指 廿 多 年 來 也 有 去 信 港 府 ， 要 求 覆 檢 他 的 刑 期 ， 但 不 獲 接 受 ， 直 至 今 年 新 年 ， 她 意 外 獲 贈 《 香 港 謀 殺 案 》 一 書 ， 貝 亞 接 受 該 書 作 者 訪 問 時 ， 竟 披 露 原 來 貝 亞 早 知 歐 陽 炳 強 是 意 外 殺 死 卞 玉 英 ， 當 年 被 告 企 圖 觸 摸 死 者 ， 她 尖 叫 反 抗 ， 令 他 誤 殺 了 她 。

杜 太 認 為 這 是 新 案 情 ， 故 今 年 二 月 去 信 行 政 會 議 ， 並 附 上 書 中 內 容 ， 力 陳 若 被 告 當 年 無 動 機 殺 人 ， 一 個 誤 殺 犯 不 應 終 身 囚 禁 。 結 果 六 月 收 到 港 府 回 覆 ， 指 會 考 慮 觀 點 並 會 轉 介 長 期 囚 禁 覆 檢 委 員 會 研 究 。 她 說 ， 釋 放 歐 陽 炳 強 可 能 基 於 很 多 因 素 ， 如 他 在 獄 中 的 表 現 ， 但 新 的 案 情 相 信 是 關 鍵 。

牧 師 請 吃 叉 雞 飯
至 於 貝 亞 是 否 刻 意 隱 瞞 事 實 ， 她 拒 絕 評 論 ， 但 指 貝 亞 為 人 強 硬 ， 當 年 在 社 會 焦 點 下 極 欲 將 被 告 入 罪 。 她 透 露 ， 歐 陽 炳 強 曾 認 自 己 有 罪 ， 並 在 送 給 她 的 聖 誕 卡 上 為 遲 了 的 認 罪 道 歉 。 她 借 本 報 寄 語 歐 陽 炳 強 ： 「 希 望 你 能 找 到 工 作 融 入 社 會 ， 忘 卻 往 事 ， 從 此 生 活 愉 快 。 」 並 希 望 日 後 可 與 他 再 見 。

其實有呢篇嘢都已經夠晒啦 仲有咩好講啫

有無記錯人丫？
好似淨係上過一次網台講過一次無做
書就應該只係喺翁靜晶本書寫過一篇序

貝亞點知先得㗎？同埋歐陽死都唔認誤殺有咩辨法

根本夜校個位好可疑，另外個兩個指被告有變態行為嘅女仔又會咁啱係死者嘅同學？蓄意人格謀殺得好明顯。
大膽假設
兇手會唔會本身係死者朋友，不嬲知道死者經常去雪糕店，而且認識歐陽?

有諗過唔係佢殺
不過從咁強大嘅環境證供嚟睇
佢一定有參與 並且處理屍體
就算唔係佢做佢都冇可能係無辜
因為佢包庇緊真兇

不過條友成日衝出嚟話警方冇查夜校同學 (實際上神探最先就係查夜校同電視機公司嘅銷售紀錄) 如果夜校同學係同黨 唔會咁冒險掛

至於兩條女屈佢 只能講50 50，首先兩條女雖然都係同學，但指證佢係冇夾埋嘅，呢度就有D奇怪

同埋證據顯示佢有處理屍體+棄屍已經係近100%，最多諗佢有冇殺人，所以就算冇嗰兩條女出嚟證明佢係咪變態都影響唔大

又肯定又唔奇，肯定定唔奇阿？程度差好遠喎

之前見到有巴打話當時有咁大個電視既人都非富則貴
會唔會兇手真係有機會係同學 仲要係大人物既仔女？
最後一個同死者通電話既人係死者同學 約左佢係電車站
同學聲稱電話背景聲嘈雜 如果電話雪糕店閣樓 而且那個事後食雪糕既人不多 背景應該唔會太嘈雜 會唔會當時死者打電話既地方根本唔係雪糕店
我都覺得歐陽處理過屍體嘅可能性好大
因為死者身上面黐住嘅工場碎屑實在係好有力嘅證據
但係死者手指甲上面嘅纖維只係得七條同佢有嘅一套衫相同
果七條仲要只係證明到果一款衫而已
證明唔到exactly係歐陽嘅嗰一套
一個女仔俾人傷害一定會用力反抗
所以兇手嘅纖維先會去咗死者嘅手指甲入邊
而歐陽只係處理屍體 冇殺害死者
所以佢留係死者身上既衣物纖維不多
二百幾條先有七條同佢其中一套老西一樣 咁樣話佢係兇手太牽強
我個人依然強烈覺得歐陽只係執死雞搞過條屍
但兇手依然另有其人

好多時大家都有盲點 認定all of nothing
覺得殺人同毀屍既係同一人 但事實可能未必係咁

Fuck, sor 打錯, all or nothing

看更證明歐陽已在晚上12時左右已回家，因此歐陽只可能在十時多下班前後把屍體推往診所門口。而按當時社會交通情況，晚上是沒有交通工具的，因此十二時至早上七時前那這幾小時空檔是無法回去處理兇案現場的、推箱出門。但在晚上沒有人見過箱子、估計箱子是在在天亮前才出現，這對歐陽而言有可能構成不在場證據。況且，該公司肯定不止只有一人有鎖匙，如果是別人做並在零晨請理現場，這就無法查證。但警方似未查過其他有匙的人，連不在場證明也不查。此外，店主不看店，日班當更的人也不看店，完全信任一名兼職員工也都不合常理。
當晚生意不差，很難想像歐陽能一邊殺人、一邊處理屍體還能做生意。據說歐陽第二天照常上班，沒有任何異常。這對常人而言不可能。

Wiki睇返嚟 點樣一路賣雪糕 又殺人？

嘩呢篇嘢邊個寫，咁撚打手嘅

電視盒就一定唔關事，神探已經查過晒買同款電視嘅人並且要有盒，冇可疑，電視盒係喺工場度攞，呢D工場一定會大量收紙皮，所以唔覺得呢樣係疑點

電話背景嘈，呢樣解釋唔到，但歐陽係承認佢有嚟打電話，所以都覺好奇怪，睇下搵唔搵到資料佢點講

同款衫就…呢個其實係好有力嘅證據，前幾頁都有解釋，200條中到7條已經好多，並且佢的確係著西裝返工，當時西裝本來就唔多，仲要每件西裝就算同款，經過唔同嘅處理放到幾萬倍都係會有唔同，當然係可能處理屍體時留低嘅

唔知當時警方有冇查同黨，照計應該會有，同埋如果真係兇手另有其人，歐陽唔知情嘅可能性太低

佢依家認有做係假釋條件,唔係無得出黎

點解無人質疑文迪講野既可信性
是但講句野就話係搵到真相
似乎仲兒戲過警察既證據

你有道理 諗落 如果歐陽要執死雞 佢必定要離開鋪頭
問題係照計佢看緊鋪 無啦啦唔會離開間鋪抬條屍返上閣樓玩
如果真係佢做 佢承認死者有黎打電話 但死口唔認自己有殺人 呢下真係吹佢唔漲 因為講大話一定穿煲
但係講d 唔講d 人地又耐佢唔何

死者山長水又遠咁入去打電話同食雪糕好古怪
電話背景聲嘈雜點睇都唔似係閣樓環境
歐陽有看更既不在場證據（呢點我仲係好疑惑 點解警方唔接受呢個不在場證據？）而且夜媽媽邊有車返去處理屍體？

有同黨呢個point 好新，因為一直以來關於呢單案既資料入面一直都指當日值班只有歐陽一人
而且極強調得佢一個揸鎖匙
講真 之前巴打都有講過 咁大間店 點會得一個人揸鎖匙 呢點唔太合理 如果死者係雪糕店熟客 其他店員認識佢一d 都唔出奇
問題係如果歐陽唔係兇手 但又對兇案知情
佢為咩事要包庇兇手？因為佢搞過條屍 自己都會賴野 所以唔講出黎？但係衣家賴既係謀殺喎 會唔會咁大件事都情願硬食呀？情願冒住坐一世既風險都唔想俾人知佢變態？

Wiki果d亂黎既疑點講d唔講d咁假就咪信曬啦
第一段已經唔知你講乜，個死者自己上去打完電話比人殺乜野變左要抬條屍上去做乜春

第二段死者約人一齊係跑馬地搭車返學
等人順便食雪糕
發生係學生妹身上有咩咁古怪
電話可以係訊號唔好，都認左死者有黎借過電話唔通死者重識分身術周圍借電話

第三段值班既人得一個，雪糕店冇座位間鋪要幾大
一個人顧得掂間鋪配咁多條鎖匙等班伙記穿櫃桶底咩
有冇同黨佢都一定關事，有事佢唔督爆其他人出黎咁好心？多人犯法就搬走左個紙箱啦

當年法律是怎樣?
如果事發是現在,
疑點歸於被告?
被告是否不會坐監?

睇返當時嘅新聞，案情改做誤殺先係關鍵原因

佢1997年已經認咗，但2002了因為案情改咗先有得出返嚟

就算句嘢唔係真，都唔係咩關鍵因素
佢已經2015年講，點會影響到判決

佢句嘢都係somewhat幫我哋figure到個真相啫

呢類文真係極誤導人
據說當晚雪糕生意不差 冇可能邊賣雪糕邊殺人
生意不差就連埋數據顯示出黎
搵個買過雪糕既人証明又好 附近既人証明又好
帳簿証明又好

屌你條柒頭做多啲閲讀理解習作先學人回post啦！

係佢做一啲都唔出奇呢句講緊心理醫生嘅感覺

幾肯定係佢做呢句係我綜合咗心理醫生嘅意見加其他資料，我自己嘅感覺

明唔明呀？使唔使每個comment每一句咁教你解讀呀，懵撚

我發覺呢單案痴線在唔係搵唔到真相
痴線在於一堆人走火入魔到同時相信歐陽
香港開埠以來有冇試過一單案係咁？
好似上文咁
筆者寧願ff有另一人有鎖鑰
都唔肯信衣服纖維咁岩同歐陽一樣
女死者指甲又咁岩有西裝纖維

呢單真係同紐西蘭滅門案好似
歐陽真係好識操控人心 呃咗咁多人撐佢

上面有條友亂屌人還屌人
起碼佢講既人有point
反而一堆人冇追post又話人地屈兇手乜乜乜
先最低質

係，好多時人就就係比最表面嘅嘢蒙蔽
都唔肯深入了解就先入為主

我都一直係咁，睇wiki d所謂疑點就會發現絕大部份都已經被推翻，但我哋一直唔知

仲有心理上嘅所謂anchoring effect支點效應，第一次聽到話個兇手比人屈，就覺得唔係佢，再之後接收到D相反意見就唔願面對 我覺得個wiki真係比歐陽D打手入侵晒，完全唔反映事實

冬天嘅雪糕店，仲要夜晚，生意點會係不差，仲要個陣無而家玩到咁夜，邊會有客

而且雪糕鋪使幾多人手 舀下雪糕好hea啫 同埋成日都會見到D鋪係樓面冇人㗎啦上咗去執嘢/去咗廁所好閒啫

唔止wiki都大把廢文啦
一篇討論既文章點可以又據說又估計又如果
不過公道一句
相反都唔可以用咁重啊點搬入佢既
但其他証據其實已經好充分
有人話呢單案係香港首次引入新科技要砌佢
我反而覺得係班律師借呢點幫佢引起輿論
不過屌佢老母真係天網恢恢 疏而不漏
歐陽炳強死全家啦
你都算好戲
好彩還到女死者一個公道

因為我地偏向信哩個真相, 假設文迪當時斷章取義/聽唔哂又或者自己加減,
例如： 大佬, 咁重 點搬呀, 叫我搬隻燒豬都搬唔旭啦

宜家個版本就係, 佢嘆息 如果當時搬遠d可能唔會被捉到 " 咁重...點搬呀...."

都啱嘅，所以我都冇擺好多心思喺佢心口嘢度
咪當多個花生support佢有殺囉

翁靜晶同張堅庭講嗰D資料先係真正大開眼界…

翁靜晶同張堅庭係務實型, 而文迪只係片面之詞, 加上.... 佢似吹水佬咁

係呀，所以應該加強推廣危險人物嗰段嘢，等全香港人認清真相

哇，巴打聖誕節都咁好火，揾條女出出火喇。

講到“幾肯定”咁，但係舉個証據就係一個心理醫生既“都唔奇”，得啖笑

覺得似關死者同學事

點名簿無啦啦唔見係第一個疑點，可以整唔見既人 好大機會係同班同學/老師之類，而呢個人亦清楚本點名薄既重要性（證明到死者係咪死前係咪無返到學校）

第二，開庭查左一輪，無端端咁岩會跑出黎話被告係變態，有試過燒佢地裙，咁如果係船上燒裙，而兩次咁岩你又發現到，無故燒裙都算大單野，照道理唔應該船上既人會唔知/無上上報紙，反而會無其他人知？

第三，如果纖維得幾組岩，有無可能係買雪糕指甲碰到？如果有死前掙扎，唔應該西裝上會無痕跡？

第四，如果你係被告，你會唔會咁傻，環境證供咁明顯下都敢犯事？跟手仲會因為非禮而錯手殺左人？（唔係強姦係因為處女膜仲係到），你要非禮都去地鐵巴士上人多既地方啦，

利申覺得有機會會唔會係 女死者係被同班同學欺凌？點知玩大左，整死左女死者，割乳頭燒陰毛係想掩飾欺凌既過程， sorry可能ff太多

啲人話佢色心起殺人
如果係既話，唔小心殺都殺左
條屍又放係舖附近咁揚
都唔差在姦埋屍啦
講真如果我係兇手
幾重都好，點都拉遠啲先棄屍啦
會唔會掉係自己地頭咁on9

其實話條屍太重搬唔到果到
有無實質證據證明佢有講過？
可以係監獄條友鳩吹
亦都可以係其他人鳩吹
點可以咁就判斷佢係殺手？

追post啦
唔好浪費大家時間

老實講我唔信個犯pr咁勁可以令到當時咁多人都信係冤案 佢只係一個普通文員 會勁得過成個政府嘅pr?

扮死者又點會問如果係你
直接問你點解殺我啦
我覺得件事過太耐
根本有好多傳聞都係鳩吹

去咗做案件重演，直接企高幾級從後箍頸
所以好多傳聞同疑點都係好散
要聽一定要聽返D可靠嘅資料

唔到你唔信
呢個post已經一堆9up文章
例子上面篇文寫當時雪糕鋪生意不差
冇可能同時做生意又殺人
同時又比唔到証據
諗深一層已經知十二月雪糕鋪有冇可能生意不差
而且當時網絡科技冇而家咁發達
更多人傳人不實資料令大眾失去判斷力

根本兩邊都好多所謂資料唔知真假
好似同個犯話咁重點搬 一嚟唔知係咪真係有嗰個犯
二嚟就算真係有 都唔知道佢係鳩吹定真
但又好多人當真咁講

一陣拉左條小學雞返去發現係00後

大部分人都唔係用一句幾重判斷佢係兇手

件西裝係喺佢屋企搵到
無話過佢著住老西翻工喎
而且死者手指甲邊到有佢既痕跡？
200條纖維得7條match咋喎

wiki寫嗰d疑點同質疑全部都係9up?

你呢種咪曬時間既討論
我講緊大部分 9up
你又捉字失問返我係咪全部都係 9up
其實如果每人都肯少少時間
入黎追返廿頁post 就知個真相呼之欲出啦
Wiki連唔驚鬼=冇做過都可以用黎做論點啦
因為條友痴線到唔覺得自己做錯啊

你聽返危險人物啦，佢D資料可靠度好高
西裝返工佢唔單只有認，仲話自己返到去會除咗件西裝 (我估係Blazer)，擺喺鋪頭，仲話可能比其他人著住嚟犯案 所以件衫先有佢嘅纖維

你都on撚9，舉咩証據？我信佢係兇手係我自己感覺，使撚舉証俾你呀？你係法官呀

火就一定有㗎啦，不過好在有你老母俾我任出唔嬲

以前，繯首死刑，港督特赦
而家，未去到法庭已經有LAN線

原來講黎講去既“幾肯定”就係你既感覺 。child登

(2014年) 點解無端端想申請司法覆核？
歐陽炳強：屈住屈住吖嘛

邊度睇到幾肯定係我感覺？quote來睇下

我唔講我感覺唔通講你感覺呀

你都on撚9，舉咩証據？我信佢係兇手係我自己感覺，使撚舉証俾你呀？你係法官呀

其實你係咪有多種人格？上一句講完都唔記得

sorry咁大部分囉
咁邊d係9up
邊d唔係9up

例如
案發地點找不到卞玉英的指紋，也找不到卞玉英的隨身物品。而受害人身上的纖維，也與後來查案人員在安美工場地扳上的塵土對不上。
如果佢真係喺案發地點遇害
點解會搵唔到指紋？

控方；5. 工場內發現死者毛髮。
質疑：當時未有DNA及特徵蛋白質化驗，微觀毛髮化驗不可靠，基本上只能確定是東方、年輕女人的頭髮
點解可以喺工場搵到條頭髮就話係屬於女死者
假如用女死者身上取得的頭髮樣本作為比較
將工場內搵到的頭髮＋女死者身上取得的頭髮樣本＋100個女性的頭髮樣本交比相關人士鑑證
佢會唔會搵得出屬於女急者的頭髮？
呢種鑑證的可信度有幾高？

控方：2. 死者指甲中的纖維與歐陽炳強查獲的西裝上衣上的纖維相同。
質疑：警方在死者卞玉英身上發現的269條纖維，只有其中7條與歐陽炳強西裝的纖維吻合。但只是顏色相同及同種類，沒有證據證明是由歐陽的衣服而來，未能排除只是同款。而且當時流行男裝西裝只有藍、灰、黑三種顏色，在當時的平價西裝店（國貨公司）也只三數款，西裝料都來自同一化纖廠，因此相類同機會極大。當時報道也沒說明是相同化學成份。此外，死者指甲內的籃黑色纖維殘片與當時的工人服也相似，而這種衣服卻是機械維護工必穿的。另死者身上居然有269條纖維也出乎常理地多。
一般人的指甲會有幾多纖維？
呢269條纖維即係有幾多種纖維？
會唔會隨街搵個人都會變成疑兇？
同埋同頭髮一樣 呢種鑑證的可信度有幾高？

控方：3. 死者身上及歐陽家中查獲的一件衣服上均發現相同但不知來源的綠色纖維各兩條。
呢d綠色纖維係咪具獨特性
定係隨便喺街搵人抽樣都會搵到呢d綠色纖維？
同埋當時審訊的時候似乎只係話死者指甲有被告的衣物纖維
冇公開指甲內有其他纖維 咁足以令審判團認為被告好可能係兇手
“3. 最大疑點.死者指甲上有數條衣物組織，和被告西裝發現只是相同（放大32倍後看去相同），而且法醫只抽取被告的那一組，沒公開原來死者指甲有更多不知名衣物組織。”

控方：4. 死者頭髮上發現的銅碎與工場內發現的相同，手臂上粘有的紙片與工場內所發現另一紙片同類
都係嗰句
呢d物品係咪具獨特性？

啱呀，咪就係我感覺囉，咁我唔講我感覺唔通講你感覺呀？我一定要跟你信佢係俾人屈呀？

咩係LAN線？

入黎殺人案post諗住睇下論點論証論據，點知原來係講感覺 ，我都係出返去先

咁講剩係歐陽炳強或者負責單案嘅相關人員可以留言

啱㗎啦，我屌你老母屎眼讓返前面塊閪俾你摺埋塞返入去

睇晒廿幾頁
發覺連登仔做偵探，慈母，法官同律師
就真係死得人多
一單無從判斷既案拎黎傾下
都完全有晒bias咁判斷，覺得係/唔係，而唔係經縝密分析既認為係/唔係
講心理狀態既人，分分鐘自己都唔係讀psy, 完全就係自己覺得係咁就咁，人地論點wfc
從來都冇中立去討論
正反相方都係

呢單野當時咁轟動社會
點都要有人揹飛
好老實當時最大嫌疑真係佢
雖然冇好確切既證據 (指紋個D)
但係有環境證供指住佢
不在場證據佢又冇(佢老婆講既野唔洗理)
動機就好明顯架啦
死者係學生妹樣又唔差 (麻甩佬既野大家明)
同埋如果真係有真兇
佢個局SET到咁完美
歐陽呢隻死貓都抵食啦

講論點論証論據都要相關人員先得

你繼續人身攻擊喇，唔係點顯得你水平低，連正常討論都做唔到阿

咁看更提供的不在場證據呢？

你而家都算有留言吖，咁你有乜高見呀？講出來俾我學下嘢

仲有人身攻擊你咪攻擊你，使擇日咩，反正屌你老母你都聲都唔敢聲㗎啦

你犯法入到羈留室就會知

追哂
無人證明到係咪果條友鳩吹
唔係喺庭上講
而係私底下傾計
根本佢講乜都無證據support到

其實最重要既嘢
被剪走既lin去左邊？
現場有無血跡？
血跡無咁容易清得走
定係當時科技未有得偵測血液？

同埋就算有洗過
應該會有洗過的痕跡？

近年有新聞話個疑犯o係羈留室用LAN線自殺
坊間就估會唔會打死左個疑犯, 又或者直接close file唔洗查

有幾個何題:
1. 為何夜校點名簿會唔見? 好可疑. 會唔會咁啱? 其他教師及同學有無見過死者上堂? 完全無提及...這絶對影响推算死者遇害既時間.
2. 死者曾經喺歐陽既雪糕屋打電話俾同學, 背景聲音係嘈吵. 不似雪糕屋的環境. 當年咁落后電話公司無記錄? 陪審團有無懷疑到呢點?
3. 看更指歐陽已10點幾回家, 其老婆有否指出歐陽有不在場證據? 因為可以證明歐陽點可以分身到跑馬地處理死者屍體.
4.雖然歐陽持有雪糕屋既門匙, 但不相信成間舖頭只得一個人持有鎖匙, 警方有沒有考慮/調查其他人犯案既可能性?
5. 兩名女仔指出歐陽曾經用火燒穿佢地既裙, 可以證明歐陽是變態, 是兇手, 因為死者恥毛有被燒焦既行跡. 用呢點佢說服陪審圑會否有點兒熺?

案發地點喺邊好似都唔知？
純粹喺雪糕店搵到條頭髮
話條頭髮係屬於女死者
但其實呢種鑑證方法可信性有幾高？
10000個隨機樣本 其中1條係女死者的頭髮
鑑證人員會唔會知道邊條頭髮係屬於女死者
如果將樣本數目增加或減少到10萬個 或者1000個 100個
去到邊個數目 鑑證人員先辨識到／辨識唔到邊條係屬於女死者的頭髮？

當年係用顯微鏡比對頭髮表面紋理

但係呢種方法有幾可信？

啱啱睇埋貝亞嗰個1979年節目
原來有提過現場好多碎屑 (銅線 瓦 膠 碎片etc) 同死者身上對比 得好仔細 係100%一樣 亦係附近咁多間鋪唯一match嘅 所以係100%鎖定嗰度就係現場

不過個劇好多位改編咗，所以…唔知了，但見佢用科學鑑證手法都好認真，同埋好細緻，應該可信掛？

認真都未必可信
因為我諗除左每個人的頭髮好似指紋咁特別
唔係的話點知現場搵到的頭髮係咪屬於女死者？

綜合廿幾頁
基本上內容都係不斷重覆
點解雪糕工場打電話有雜音(追post啦大佬歐陽認左死者有打電話雜唔雜音有咩所謂)
兩條女話佢變態會唔會係屈佢(追post啦大佬翁靜晶危險人物調查左兩條女冇夾埋)
連登偵探話夜校本點名簿唔見左同學先係真兇(追post啦大佬光頭神探其實唔係針對歐陽一個查再做死佢)
仲有咩頭髮指甲西裝纖維不足以証明佢係兇手
但係又真係咁巧合工場有條頭髮好似女死者
女死者個身又真係咁巧合有工場紙碎
指甲又真係咁巧合有西裝纖維
歐陽炳強又真係咁巧合有件類似西裝
講真 唔好為駁而駁啦

發現Wiki好多質疑比人del左

不過搵咗現場幾百個sample嘅碎屑，同箱+死者身上100% match，要幾萬中無一先中到

一早要啦，D殘體狗9up當秘笈又冇source自己9吹

以我理解 200幾條係條女當時身上所有既纖維
即係佢由一早起身開始所接觸過既野 開始計 到死個刻 所以7條其實係多

女死者身上冇任何來歷不明的碎屑？
搵到的碎屑都係喺工場搵到？

洗手會唔會沖走衣物纖維？

本來有呢段
當時未有DNA及特徵蛋白質化驗，微觀毛髮化驗不可靠，基本上只能確定是東方、年輕女人的頭髮

呢點質疑冇根據咩？

而家變成咁
警方在該工場使用吸塵機將碎屑吸光後發現有與死者吻合的頭髮和衣物纖維，推斷該工場必定是案發現場。[18]

即係直接肯定左工場的頭髮就係死者的頭髮？

上面嗰段真定假㗎，都冇source

好似當年係用顯微鏡睇？ 然後就話吻合？
人地只係質疑佢的鑑證方法係咪可信
但而家連呢d質疑都del埋
即係用顯微鏡睇已經足夠可信？

幾千倍幾萬倍放大嚟睇，好準啦下話 就算唔講頭髮，講D碎屑都夠佢玩啦

我記得有段話看更見過被告10點幾返到屋企
夜晚冇人見過個盒
即係個盒清晨先出現
但好似又唔見左呢幾點
呢點都係老作？
好似對被告有利的理據全部del哂

DNA都講緊要有廿條連毛囊嘅毛髮先敢confirm
單靠顯微鏡其實無你想像中咁準

有冇source㗎，wiki冇source點可以寫入去呀，小學生作文咩

邊個話夜晚冇人見到個盒呀，係朝早垃圾婆執垃圾先發現㗎喎，冇source任你吹都得㗎啦

夜晚你見到個盒密封咗擺喺街邊 你會唔會走去開呀 笑死

看更證供一早判咗不可信啦，你寫落去嗰堆疑點多數都冇根冇據得個屈字 好撚痴線 查清楚先寫落去啦不如

毛髮可能應該真係未必，但幾百個sample嘅碎屑match晒冇得講喇掛

當年未有驗DNA呢樣嘢
冇得做到百分百肯定
但單案一樣要審要判
所以個官都提醒陪審團
單案係可以判有罪或無罪
簡單講，陪審團嘅觀感好重要
當年係首次用科學鑑定
負責嘅人員，必須仔細解釋每一個步驟
解釋嘅過程，一定會有某種概念
就好似可信程度同相同機率
都係靠當時負責化驗嘅人員解釋

重有一個重點
當年警方未有專業法證部門
檢驗係衛生署人員負責
但搜證係警方
檢驗人員只須為警方交來嘅證據負責
確保證據係現場搜獲嘅責任係警方
以警隊當年嘅貪腐情況
確實容易造成不被信任

呢點要睇下有冇其他纖維
出現嘅比例多過7條

比人del哂唔知有冇source
邊個話看更的證供唔可信
好似只係話不被法庭接納？
但冇講點解唔接納

“夜晚你見到個盒密封咗擺喺街邊 你會唔會走去開呀 笑死 ”
唔知你問黎做咩

點解當初歐陽會認女死者有黎打電話？
如果佢冇認... 會唔會冇咁易查到係佢？(假設佢有份做)

另外 會唔會係歐陽認錯左人 去佢雪糕店借電話唔係死者黎

殺人咖會唔會係一個女仔？ 或者果個女仔係一個幫兇...呢個女仔生得似死者卞玉英 而呢個似卞玉英嘅女仔曾經上雪糕店借電話就係想做手腳嫁煱比歐陽炳强！點知歐陽炳強就真係on居居認錯左人！！ 即係話 點解條屍冇精液而又點解冇比人性侵 ？因為殺佢嘅就係果位似卞玉英嘅女仔 試問一個女人又點樣性侵一個女人？ 但佢要嫁煱比一個男人 所以就決定割乳頭 燒恥毛.. 但係卞英玉只係呢位女兇手係其中一個受害者 因為女兇手要搵另一個受害者食左呢隻死猫 好好彩 佢一搵就搵到一個配合者

果位配合者肯為佢食28年死猫嘅正正就係

歐陽炳強

明顯有人唔想俾真相人知
有人偏執要令所有人相信歐陽係兇手
剩係睇呢個post已經知
有幾個人不停互相一唱一和
用唔公正嘅角度，不停叫人相信
歐陽炳強係兇手

當有人提出推測
就不斷駁斥，試圖令討論停止
wiki係人人都改得嘅平台
睇歷史紀錄會有修改者IP

其實有冇當年鑑證人員的作供記錄？
如果我係陪審員
佢同我講死者指甲搵到的纖維係屬於死者
死者身上的碎屑係屬於嗰個工場
我諗我都會判佢有罪

咁其實講到尾 驗頭髮究竟有幾可信？
100個樣本混合死者的頭髮樣本
鑑證人員會唔會辨識到屬於死者的樣本？

要討論就唔好搬龍門
除非你係化驗所專業人員
否則寧願你唔好答準定唔準
唔係放大幾萬倍就一定係準
準確率係以百分比計
冇100%
即使有1%被否定嘅機會
都唔應該阻止提出猜疑嘅人

改wiki嘅人
如果係因為睇呢個post
而嘗試令疑點消失
係好傻嘅做法
wiki有修改紀錄
唔應該亂將條文內容修改
若果認為部份內容冇參考來源
可以係版頭加標籤，甚至highlight嗰行文字
標記為無可考來源

對唔確定嘅內容
可以利用wiki條文討論頁面

大家覺得呢個推測有冇機會發生？

好牽強
太多假設

要睇動機，同殺人手法

其實咩source講佢認左死者有上去打電話架？
因為唔係好make sense，係咪d人作架

如果佢認左，點解控方唔用呢點黎打
佢又認左,警方又搵到頭髮同相同嘅銅碎
咁唔係有力好多咩
但我見控方啲理據都係著眼喺環境證供，無提過佢有承認到死者有上過去咁

點解冇人諗過殺人兇手係女人？

係 以兇手角度點會去認死者上過黎！所以我先假設上黎打電話係另一個女仔

痴線
咁多如果
不如話如果有人搭時光機殺完人就走
你要假設都設得好d起碼d條件符合曬單案d條件先啦
講真以當年既條件黎講，搵左咁多證據指向佢已經好難得
全部人要用依家既標準黎審案既話，有dna檢驗之前既全部case，唔係捉到現行犯都唔洗鋤得入

wiki有得睇source㗎嘛
佢都寫話大量內容不可供查證
如果你覺得D疑點係啱嘅 你可以寫返落去㗎 不過最好搵到來源，去prove你嘅文句

原本比人del咗嗰篇就係成段都係條友自己作，完全冇根冇據，作嘢作到咁都可以上wiki? 唔怪得個個都話wiki可以比人亂改，原來小學生作文冇來源都可以擺落去

冇，仲好笑過話夜校生同歐陽夾埋

警察兇殺組分析後認為，藏屍紙盒底部雖然經過拖拉但損毀輕微，初步鎖定兇殺案的第一現場在跑馬地附近，但他們盤查了將近800人仍無線索、包括調問附近750多個電器行店員。當時傳言卞為夜校追求不果者或吃醋者所殺。但一切都沒結果、警方茫無頭緒。

直到有十二月底編號為「1725」的探員，偶然到當年26歲的中國籍男子歐陽炳強工作的雪糕店借用電話，案情才有了突破。探員「1725」走上安美雪糕店的閣樓後發現，裏面放有不少工程器材和紙盒，儼然一個小工廠。「1725」回去後將情況上報。

其後兇殺組又從死者女同學口中得知，卞玉英經常到雪糕店吃雪糕，於是將目標鎖定為安美雪糕店。警方隨後翻查了雪糕店當晚的當班記錄，發現只有兼職的毆陽炳強在店內工作，因此「光頭神探」貝亞在75年1月3日扣捕了歐陽炳強。經「可樂灌鼻」、「間尺打腳板」、為索料扮犯同囚羈留室、精神病醫生試探等手法，面對上述種種，嫌疑人歐陽炳強從頭到尾都強調「我沒殺人，我是冤枉」[7]。由於查不出確切證據，幾天後歐陽炳強被釋放。

警方甚至找警員深夜扮鬼聲電話嚇他，但他仍沒反應，第二天照常上班。可是「光頭神探」貝亞堅持歐陽炳強是案中兇手，鎖定調查前後三個月。其後，警方按科學鑑證，發現屍體上的銅碎與與工場內發現的相同，卞玉英指甲中的衣物纖維與歐陽炳強的西裝類同，另西裝上有兩條不知來源的綠色纖維與死者身上發現的兩條綠色纖維相類。在死者長髮上的兩小塊電線膠皮及手臂上的紙屑與雪糕店工廠的物件的膠質、紙質相同。警方據此懷疑卞玉英是到雪糕店買雪糕及借電話時，被人侵犯後反抗而遭毒手，這亦成為了警方懷疑歐陽炳強的合情理犯案動機。

警方推測當時16歲少女卞玉英乘搭電車到達香港島跑馬地後前往安美雪糕公司借用電話之後被殺害。死者的驗屍報告指出，死者在死前曾進食。1975年3月，皇家香港警察拘捕案發時在雪糕公司工作的中國籍男子歐陽炳強，控告他謀殺中國籍女子卞玉英。

當時控方論據如下:

1. 紙箱太重太大而且無損壞，因此應沒被運輸過，死者是就近被棄屍。

2. 死者指甲中的纖維與歐陽炳強查獲的西裝上衣上的纖維相同。

3. 死者身上及歐陽家中查獲的一件衣服上均發現相同但不知來源的綠色纖維各兩條。

4. 死者頭髮上發現的銅碎與工場內發現的相同，手臂上粘有的紙片與工場內所發現另一紙片同類。

5. 工場內發現死者毛髮。

6. 歐陽炳強是當晚唯一當值人並有鎖匙。

7. 有二個品格證人證明歐陽炳強有變態行為,二人為卞玉英夜校同學。

疑兇的性格分析 編輯
據主理此案的光頭神探貝亞所指，歐陽炳強是一名冷靜、沉靜的高智能疑犯，亦是一名硬漢。調查過程中，更一度因缺乏關鍵佐證而遭遇瓶頸，例如在羈留室對歐陽使用「可樂灌鼻」、「間尺打腳板」等私刑欲逼使其認罪但失敗，亦試過派警員假扮犯人套料亦無用。此外，他亦曾派女警與半夜「扮鬼聲」致電給他，但其在第二天卻如常上班，可見其心理質素非常高。[8]由於歐陽堅持死口不認罪，令警方一度追查不下去而把他從羈留室放走。

咁大段字得兩個位有source
係咪應該成段del？

貝亞自己話100%關我咩撚事 如果你連警方份report都唔信嘅 真係幫你唔到你睇返1979嗰個啦，雖然改編咗好多 但化驗嗰part就佢做到好精細話100%吻合

我信佢講定信你班陰謀論同班殘體狗作文呀 阿哥

危險人物引述當時警方份report已經好大程度還原咗單案，如果你覺得翁靜晶係屈歐陽嘅咁冇嘢好講囉

你有冇見到嗰part係成般冇source空白㗎，原創研究就del得啦，人哋一早掛咗模板話大量內容不可查證，維基唔係比你班小學雞陰謀論作文㗎

係，冇source嗰D你可以del晒佢，不過800人同750 電器嗰個，危險人物已經有寫，控方疑點/辯方疑點 全部東方蘋果都有寫 1725嗰段我唔知，但張堅庭係有講，所以可以搵人加返上去

btw原來辯方嗰D所謂疑點比人濃縮咗擺咗喺辯方嗰段度，咁都冇問題吖，仲有咩好拗 後面嗰大般成段都係支那狗作文嚟，有個仲好笑講馬達餐廳，馬達餐廳係1979嗰個劇改編名嚟㗎，本身冇呢間嘢㗎，佢咁都敢寫上去真係笑到我仆街

咁嘅作文你哋都可以維護，我真係股撚咗你兩個

工場有死者頭髮，而且死者身上有工場的銅及膠，代表死者真係去過工場，但唔代表強哥喺嗰度殺佢。

可能個女仔只係去借電話，打電話嗰時跌過頭髮，以及手多多攪工場的物品(所以電話背景聲嘈雜)及摸過強哥件老西。

因為如果強哥係喺工場殺害女死者，之後警方放蛇上來借電話，強哥冇理由咁大方話借就借，令閣樓的秘密暴光。

我反而覺得兇手好大可能係嗰個約死者見面的同學，死者打電話比佢，佢知道死者位置後，就等機會行兇，之後棄屍附近的紙箱。個女仔人都死咗當晚一定冇返學，個同學驚起上來就消滅張點名紙。

而且由行兇時間推論，兇手有足夠時間殺完人再去返學。

都話撚咗條友PR好撚勁㗎啦
維基篇冇來源殘體飛機文比人DEL咗就鬼殺咁嘈

根據資料，閣樓電話喺雪糕鋪行入去左邊，工場喺右邊，工場係用鎖鎖上，唔係一般人可以入，警方認為歐陽在閣樓樓梯非禮不遂殺人，再喺工場處理屍體

約死者見面還作業簿嘅同學係女仔嚟，同佢差唔多大，亦都係學生，如果佢有咁勁可以喺當街當巷殺人都勇喎仲要識喺個鎖住嘅工場棄屍

危險人物d source邊到黎？
有冇地方睇到？

張堅庭通過人脈獲取警方當時對案件嘅詳盡報告，你有追post都會自己聽到啦屌

你有冇讀大學㗎呀哥，查source都唔撚識仲聲大大

即係靠人複述份報告
而唔係份報告本身？

有咩問題，除非你合理推斷出張堅庭人格有問題，就可以推翻佢講嘅嘢，睇你表演

我都知你作咗咁大篇文比人del晒好唔開心，我建議你搵返D新聞，有講單case d疑點嘅cite晒落去，咁咪可靠囉 不過見到依家篇文都好多疑點，我諗有冇你篇殘體老作文都冇咩分別

警方報告可以隨便比你條磨碌睇㗎咩，你不如去法庭影相，唔好靠記者引述吖笨

我只係提醒返修改者
wiki係可以highlight無參考來源嘅文句
留待有相關資料嘅人日後補充
我出呢段回覆
係見到有同一位wiki用戶
持續修編呢個條目
我哋唔係需要一言堂式嘅修改
若果修改者認為內容未及確實
可以將相關內容轉到討論頁
但就我所見嘅，係有人以一言堂形式
不繼修編呢個條目

會唔會只係引述對自己的觀點有利的內容？
我諗最基本係要搵最初的來源
a引述b b引述c c引述d都唔會令內容變得可信

其實你係咪唔屈人 唔人身攻擊就唔識講野

從語氣文筆
我都會推斷某幾位會員係用分身
我唔知你係乜水
但我睇到，有人因為唔想留低討論空間
好慌張咁忙緊，不停改改改

見到你幾條友死頂係到駁
乜人都炆啦

唔好咁痴線啦
邊個會為左單咁既野同你地曬時間玩分身

原來而家連質疑都唔比
鑑證報告話吻合就吻合啦 佢話係就係啦
洗乜理佢用咩方法鑑證

鑑証報告又唔信
危險人物呢類有出書有曬source又唔信
警方report又唔信
唔通真係信wiki咩

完全唔明討論嚟有咩用
又冇新證據新論點
要查嘅都查晒喇
覺得佢有做咪有做
覺得佢冇做咪冇做
真相只係得死者同疑兇自己知

咪係囉，嗰兩條友，其中一條post都冇乜出幾個，係分身都唔奇 (佢要鳩屈人 我哋都可以咁樣屈佢) 不過算啦，兩條友冇point扯貓尾 嚟嚟去去都係三幅屁

人哋危險人物出晒名，出名到後尾出埋書比亞視翻拍埋，搵咗好多知情內部人士攞料，佢一句話無效就無效，又唔講下佢篇冇source飛機文喺邊度嚟

首先，我提醒返
呢度係討論區，唔俾人提出假設
或對提出假設嘅人作出人身攻擊
本身已經違反討論區嘅言論守則
你有權提出反對理據
覺得太多人假設
你有權唔回覆，但你偏執要逐一「指正」
呢個係你個人選擇，唔好賴其他人trigger你

冇話唔得，你要討論可以喺度講

維基唔係討論區，唔係content farm，唔係支那百度百科比班殘體小學雞上去作文

你有咩疑點 (冇source嘅) 咪放低喺度，有source嘅咪自己寫返落去再落ref

完全唔知你條友喺度嘈乜，你要信D冇來源嘅不如直接上大陸豆瓣網到討論，咪撚搞鳩wiki啦屌

洗唔洗搵連囝check你IP
我哋用個持平角度去開放討論
你哋就一言堂搞事
即係全人類唔准再討論
必須信晒你哋嘅說法？

自己唔追post
9up一堆冇建設性既野影響討論貿素
之後話9up冇問題
你選擇性回應就可以
你講出黎唔覺得有問題?
仲講討論區守則
違反討論區守則最大罪應該係9up影響埋其他新入黎既人吧

成段野都冇point
自己論點冇source仲要話人唔比你討論
十足十支那蝗扮受害者咁

我只係提醒你
維基百科有討論頁
你可以將相關內文轉移去討論頁
而維基百科亦有功能去標記
未有來源嘅文句

你覺得我對你有衝突
首先，係你誤解我回覆嘅內容
二來，我冇點名指明係邊個
除非修改嗰個人係你
唔係嘅話
等呢個修改人親自回應
佢點解要做大改動

其實單野真相根本無人知 一個個講到實牙實齒 係都要逼人信你講法 唔同意就鬧鳩人真係好戇鳩 兩邊都好多呢啲人

歐陽炳強真係好撚煩 佢出獄後究竟有認到定冇認到殺人啫？ 有人又話佢最後認左 咁拎到佢最後有認殺人咖source 出黎查證下 確認到咪大家唔洗嘈囉 因為有做定冇做得佢同死者最清楚

以下係東頭灣道 花家姐訪問佢 佢都堅決話自己冇做 當時個訪問大約4年前 即係2014年

以下都有一個東頭灣道節目的案件推測版本 大家可以睇下

人地做節目都可以假設下 比大家做到討論
雖然最後都唔會知個結果 但連登仔好多人比人講下假設都唔撚比 下下要跟佢諗法去講先係岩 咁樣邊有得討論落去？ 見人太多假設就ban人個意見咁仲有咩討論空間？ 懶叻嘅就唔該行埋一邊 我相信好多人係到討論都係大約了解單案來龍去脈同疑點係咩位
唔通每個位每個口 每份報告供查證哂內容同出處先上黎討論咩？ 你睇多左或者了解多左嘅資料咪share出黎討論囉 人地唔知就去屌尻人 咁以後大家上黎討論最好都要做足功課

係呀，你好撚持平，信晒冇source小學雞作文=持平，人哋del撚咗d作文你就喺度吠。連維基核心價值可供查證都唔撚識仲話自己玩wiki, 笑撚咗

人哋開個維基百科就係上去講事實，唔係自己諗到咩就打咩上去作文㗎，你要信作文討論作文可以喺討論區講，唔係自己講埋D冇source 9up嚟製造到條友無辜嘅假象

嗰篇飛機文錯漏百出
除咗屈警方冇查夜校、老作馬達餐廳之外，仲有好撚多已經比前面巴打踢爆係假，一篇已經唔係冇source咁簡單，而係其他人可以用可靠來源推翻，不如咁啦，上wiki開篇文叫米水比，跟住我老作話呢條友生花柳叫雞屌人妖，咦你做乜del呀，一言堂唔比人講你生愛滋呀？

份鑑證報告喺邊？
鑑證方法係點？ 可信性有幾高？
鑑證報告話吻合就係吻合？

如果份報告真係準確 肯定的話
我都會信佢係兇手
但如果報告係唔準確的話
我就未必信佢係兇手

每個有爭議的post都會有呢d人

首先，乜嘢叫做討論質素？
假設式疑問唔可以留言？
即使有人作故仔，都一樣可以留言
連登從來冇所謂討論質素
亦唔需要你去界定何謂討論質素
提多你一點，呢度唔係學術台
講嘢唔洗下下俾prove
係唔係9up，新入嚟嘅自己有能力分析
你而家係令新入嚟嘅人
相信一個由你單方面提出嘅「結論」

冇問題，歡迎討論㗎

我覺得佢有殺，幾時有話要一言堂？

你哋講嗰D可能性，我用已有資料分析可能性

正如前面有人話佢未必係兇手，我都話覺得有得傾喎，邊有一言堂呀

至於咩要report先可以討論，係講緊wiki，wiki就係要寫有可靠source嘅嘢，唔係d content farm亂咁鳩up就可以擺入去，都係嗰句，我開個page話你生花柳，你係咪唔可以del? 一D明屈冇來源9up作文 點可以擺上wiki?

同埋我哋討論，都要based on事實去傾㗎，冇理由up一堆天馬行空嘅嘢，呢D唔係叫討論，係叫FF

謀殺同浪費警力揀一條

真相點樣根本無人知
而家咁已經擺明證據確鑿啦
淘大單案夠影唔到條屍啦
唔通又係到ff呢個世界咩都有可能?
係呀可能有外星人入黎呢
真相根本無人知

首先，我無講過話撐任何人嘅假設
再者，我依然都係嗰句
我係提醒你維基有嘅功能
因為你del完，隔日佢再放過另一段
係會引起條目混亂
如果真係出現呢種互鬥情況
我唔排除會將條目申請上鎖

講多都曬氣
最後比多個例子你
上面篇文據說雪糕鋪生意不差 冇可能邊殺人邊開鋪
一係比數據証明 否則12月係冇可能生意不差
呢樣就係討論質素
當然你話講嘢唔洗比prove我已經知你痴線
你話有鬼 有外星人都可以既
反正世界上咩都有可能

風紀咩
提醒你提醒你

我都提醒你，維基係有history，del咗唔會消失咗，你要做你可以自己去做

同埋我完全唔明你下面嗰段想up乜

都係嗰句，我開個page去維基寫你有愛滋，你都唔撚好del

邊忽證據確鑿 靠你睇下危險人物定上網睇下阿邊個邊個當年點講？40幾年前嘅案你分分鐘未出世啦講得咁實牙實齒

ching你d功力真係高 下下撚到D傻仔中晒要害

篇嘢差唔多每一句都係老作，班友都仲可以死兜爛兜，兜條撚咩真係，肉酸到

冇話唔比佢質疑，但唔該比D質素啦，係都要唔fact check FF 9up嘅，不如話條女變身高達失敗燒燶咗自己個閪

嘩而家年資都講呀
你返學讀書唔洗讀歷史啦
你又未出世

我講句題外話 我知你只係比個例子

我想講關於雪糕店生意 如果歐陽炳強真係兇手 佢係聰明一定會諗到呢點
間店得佢一個 條數自己造都得 自己跌錢掉走一部份雪糕都得

你仲讀緊書呀？風紀
提醒係出於好意
免得某啲人做得過份咗
破壞討論空間
人身攻擊係冇意思
咁鍾意屌嘅除褲囉
根本講嘢態度試多兩試已經試到
同一個人，幾忍得都一樣會再犯
轉過個身份扮討論
講多兩講咪又玩返人身攻擊
唔認分身冇問題㗎
咪最多見一個block一個囉

想問下啲戇鳩野

喺咩情況下先會留低啲衣物纖維，又或者係容唔容易會留低衣物纖維喺自己到
例如幫人隔住件衫R背脊咁會唔會自己指甲都留到佢嘅衣物纖維喺自己啲指甲到?
定係試衫咁着上身再除返已經會有個件衫嘅衣物纖維喺上面

因為主觀覺得條屍被割lin燒毛，兇手一定係男性，兇手如果係女性呢? 殺人後冇法將屍體搬太遠、處女膜完整。
真兇製造假像令人覺得兇手係男性

但係你提出案發地點個疑點我真係駁唔到

咁我出書話你有愛滋 然後喺wiki引用本書話你有愛滋就冇問題？
過兩日圖書館開返我都想睇下佢d source邊到黎 定係純粹個人意見

啱呀，你同嗰條露三點兩條傻鳩D風格都一撚樣㗎，話埋你哋係分身添

不過都啱嘅，你兩個都咁撚中意講D冇根冇據嘅嘢嚟屈人，啱㗎喇，成個兒登都係我分身

歷史從來都係有爭議嘅 你以為歷史書寫嘅係百分百真？正正係因為唔係全部都係真先更加要讀 讀完消化過思考過先識分邊啲真邊啲假 唔係就會好似你咁信曬一邊講野

其實咁樣討論就仲正常啦
就算我偏向信佢係兇手
我都唔會一句咁重點搬呀定義佢有做
相反一堆人睇完wiki堆無來歷不知名資料就話佢冇做
咩野真相係點冇人知
咁世事一定冇絕對既
不過我眼中九成就佢做囉 唔排除一成有外星人

都話叫連囝check ip
你驚呀？我就唔驚喇
因為我ip係得呢個account啫

我而家係話緊你個年資論呀
係咪要老過歐陽炳強先比討論呀
柒左就笠水啦

冇，你可以話：根據作家露三點嘅書，佢話xxx有愛滋，係完全冇問題嘅，不過你條傻鳩露3點有幾多公信力大家有眼見

依家危險人物係講到明引述警方對此案嘅調查報告，咁已經係可靠，首先引述者係可靠證人，翁靜晶個系列賣到斷晒市，仲要搵到D 警方神探幫佢寫序，其次如果警方認為條友錯誤引述，已經可以告佢放流料，唔單止冇成班大粒嘢仲幫佢寫序，咁你自己講，我信警方信翁靜晶定信你條磨碌露3點

你係咪典型陰謀論痴線佬
不過次次奇案post都有呢種人
永遠唔信証據 係咁講咩都有可能
而家又ff人地開分身
上一句話講野唔洗比prove
下一句突然認真話要check ip

check囉，我驚乜撚，我得呢個ac
你快撚柒D check呀，唔check正契弟呀

我幾時唔比討論？入得呢個post嘅都係討論架啦 依家係講緊你實牙實齒講到個犯係百分百有做過 唔比人討論係真定係假喎 見你咁口響唔知嘅咪以為你係嗰個年代嘅人知得特別多囉

而家咪就係講緊有人
一句咁搬重點定義佢有做囉
個post不嬲正常討論
係有某幾個人搞事
扮晒代言人咁回覆

咁你撻一句四十年前有咩意義
即係五十歲先夠年資
講野又想懶係串又成段野都冇point
弱柒智

你咪搞事囉
好地地一個post
不理會現有証據又大聲講咩咩咩都有可能
開始唔夠講又屈人開分身

check ip係回應返佢要fact check
唔俾人假設嗰個係佢喎巴打
我假設有人用分身啫
佢就咁大反應，對號入座
仲要話返我同另一個巴打
咁我咪提個建議俾佢囉

講緊你靠曬啲二手料就以為自己好巴閉判官上身呀 連串你乜野都唔知就彈開呀

呢D咪可以討論囉，如果fact都唔查就亂咁假設，其實我話有人用隨意門時空扭曲去殺人都得添

回返你個point，因為工場係鎖住，只有職員先有鎖匙，的確老闆同其他員工都有，但歐陽作為唯一當夜班嘅人，6-10點有咩人出入唔係應該喺佢視線之內？但明顯係冇，除非佢包庇隱暪，否則根本就得佢一個係可疑

不過我都唔否認有包庇嘅可能性，一早都講咗，佢條友咁冷靜咁聰明，要隱藏真相絕對唔難，但始終都係假設，假設就係假設冇證據講乜都假

至於你話兇手可能係女性，其實對案情一D關係都冇，我相信如果唯一返夜班係一個女仔，警方都會針住佢嚟查

開分身呢個假設
係按照某兩位鍾意玩人身攻擊嘅巴打嚟推斷
你唔知邊個搞事嘅，碌返上幾頁
睇下個首相男朋友
佢屌人屌咗幾頁啦

二手料都要視乎內容準確既
有人信書有人信記錄片
有人就信wiki一堆冇source既野
同埋咩叫二手一手
淘大兇殺案我都冇份捉佢架
咁我又可唔可以話佢係兇手

痴撚線，fact check係講緊寫wiki，同埋你討論要有事實根據

都係嗰句，我去wiki寫話你馬草水生愛滋，你咪撚del吖笨假設唔係冇證據鳩屈，假設都要基於事實，我見你咁撚智障，假設你係小兒麻痹就叫假設，我叫你check分身吖笨，冇話唔比你假設，只係笑鳩你啫

比人del咗嗰段content farm，毫無事實根據兼錯漏百出，呢D就叫老作老屈，假乜撚嘢設

每次討論都有呢種弱智出黎講年資講資格
留低一句咩當年單案你未出世
係呀五十歲先比討論好冇
我係警察先比討論好冇
我當年有份查案先比討論好冇

咁都冇問題

都話討論，就係你可以話佢係
但其他人都可以話佢唔係
唔應該迫人信你講嘅證據
你提出考證來源，人哋質疑
咁你咪解返人哋個質疑囉

最緊要唔好似某啲人咁人身攻擊
討論啫，唔洗起晒鋼嘅

屌你呢段真係笑撚到我仆街 sorry，但真係好撚中

二手料可靠嘅話有咩問題
一手料出自露三點馬水草把閪口就有人信先奇喇

呢個又話wiki可信
呢個又話有鬼
呢個又話有外星人
世界上咩都有可能
我逐個質疑來源咪好似而家咁囉
成個post比你地幾條友玩撚完

講起跑馬地紙盒藏屍案
早幾個月前先去過卞玉英嘅墳前上香

十一哥係咪呢單之後唔再打刑事

怕又要做

緊係冇問題啦，你明唔明咩叫引述，我引述露三點講嘅嘢/翁靜晶引述警方報告，唔代表佢講嘅嘢係真，呢個時候就係睇公信力，警方報告同翁靜晶有，法官/市民咪會信佢講嘢，你條磨碌露三點9up當秘笈，人哋當你發up瘋啫冇話信你，但唔會阻止你條傻鳩亂up 24

假設真係有個page寫我，當叫X

作家露三點曾於2015年出書大爆X患上愛滋病[1]，而X立即否認並控告露三點誹謗[2]

source 1係你本閪書
source 2係報紙報道

你自己攝高枕頭諗下先出嚟柒啦唔該

講緊你靠嘅係二手料 姐係人人都有嘅資料 姐係你知嘅野唔會多過其他人 大家知嘅野都一樣 咁你憑乜要人信曬你講法唔比人用自己想法質疑一下單case

都話我係提你wiki嘅功能
咁當然我唔知你係唔係改wiki條友啦
我亦都冇指明話你，係你自己對號入座啫
你啲疾病假設重複幾多次都唔緊要
人身攻擊從來係邊度都係唔啱
就算唱通街，個個人都講
都唔代表就係事實
我唔會好似你咁，因為信某個source
而否定其他假設嘅可能
正如歐陽炳強，唔係人人話佢係兇手
就係兇手，查到證據，當年冇人推翻
咁今時今日有人提出，咪開心見誠聽下囉
你就好似覺得人哋破壞咗你信仰咁
真係唔識形容你呢啲性格

但我諗寫wiki最基本係引述的內容要可信先啦
唔通我引述連登討論區又得？

我睇資料多過你咪知得多過你
個post去到廿頁仲有人提出老婆証供啦
我睇得多過你知係假 又唔可以質疑你要你信我?

你睇得資料多係知道邊啲料真邊啲料假咋咪以為自己破咗案先得架呀神探 係咁嘅話唔洗查案啦個個好似你咁睇下資料就得

你spin夠未？wiki錯嘅內容係要即刻delete，不可查證嘅先要落疑似原創研究
嗰段嘢直頭係用錯嘅料嚟作文，而且成篇都係冇source 9up

你兩條友係歐陽條PR佬派嚟都唔撚出奇，你同佢性格都一撚樣，淨係喺度spin，唔回應人哋嘅論點，膠化討論，達至你哋泥漿摔角嘅目的，令討論變成謾罵

討論區不嬲講乜都得，你都話自己可以老作，咁我人身攻擊你智障有咩問題？用返你個標準㗎咋。傾呢單案我就信報告，有人就信殘體飛機文，唔同人中意信唔同嘢，都係睇人㗎啫

6:30打電話,搭車返學要20分鐘,7點就要返學
你有10分鐘可以去殺人除衫切lin燒毛將條屍塞入紙箱搬走,再跑去車站
加油
重未計打完電話出返黎帶佢去冇人既地方行兇

咁唔撚洗討論啦
冇SOURCE 假設性既又唔討論得
單野有既疑點又唔比講
又改WIKI 試圖刪除所有對比告有利益既疑點
仲要DEL完 係到話冇source 唔比人討論
唔好以為人地唔知先得嫁

好過你班傻鳩唔睇資料唔追post又係到大聲話咩都有可能啦
連登就係咁
睇得多資料既人反而要比班生蕃串係神探
咩都唔識又可以係到9up
真係劣幣驅良幣

即使係翁靜晶同花家姐
傾單案都只係講話聽過某人講
唔好以為睇咗幾個奇案節目
就等於了解晒當年嘅案情
包括埋最早期(1979)翻拍嘅執法者
內容都有改編過

睇情況囉，始終wiki唔係essay，冇話一定要academic先用得嘅，舉個例個page係講TL，咁之前TL真係上咗嚟，咁你引用呢度個post係冇問題

同埋假設上面個eg係真，咁露三點的確有出書話X係愛滋，而文句亦都係寫露三點聲稱，而唔係直頭話佢係愛滋

咁當然年中咁多好似你呢D無聊人老作，又真係寫唔晒落去，逐個回應都晒9氣，所以都係算啦，你唔好再膠化個討論

唔係唔得
個問題在於點解有source既唔信
反而要去信冇source既
呢單case究竟有咩威力搞到咁多人走火入魔
cls

我幾時唔睇資料唔追post 我睇曬你拋出嚟啲資料先講喎 所以咪話大家知嘅野都一樣 但我就唔會好似你咁睇完資料當破咗案仲要所有人跟曬自己講法囉

如果係追曬post睇完資料依然話佢冇做
堅信世界咁多巧合既
我建議你去驗腦check智商

下次分開三個討論區
支持被告,反對被告,中立
自己企喺邊個立場咪入邊個
唔同立場嘅人唔好入人地post搞事
得未?

又好
真係唔多想再見到乜春咩都有可能呢句on9野

我就係無堅信過佢有無做先至會討論 老實講追完成個post對於佢有無做過係更加動搖 但就唔會好似你咁堅信曬一個講法然後唔比其他人討論 將所有覺得無做嘅人講成無追post信無source講嘅野然後抬高自己

你發完嘮唆未呢？
我都講咗好多次，關於wiki嘅留言係提醒
我冇阻你咁做，只係提你
大量刪除內文，唔係一個咁好嘅做法
提醒你wiki有討論頁，亦可以標註未有來源嘅文句
你而家明顯就係度發緊爛咋
係咁人身攻擊我做乜鳩呢？
成日話PR佬，翁靜晶個節目冇PR？
我又唔識歐陽炳強，我幫佢又唔會有錢收
你就成日係度標籤人係咩PR佬派嚟
我真心唔知你想點囉
係你自己離晒譜咋
我都唔係第一個俾你標籤PR佬啦
你人身攻擊，我告你都仲得呀
誹謗犯法㗎，言論自由唔包你犯法㗎

真唔真。。。more details please
佢依家住邊區？

啱，警方調查報告都唔信，走去信個支那仔9up，好撚有前途喎你真係

資料証據充足情況下
堅信一個講法又有咩問題?

又唔洗講到咁ge 大家都有諗法姐
咁講法 湯家驊 翁靚晶咪都要驗下智商

關我撚事，你想屈我都冇辦法
我都有建議你如果咁想睇到段9up錯fact吹水殘體作文，你可以自己加返上去冇人阻你，學你話齋wiki係人都改得，咁你喺度怨咩呢。想改咪自己改囉

我幾時有講過唔信警方報告 去信無source嘅野？依家係你地將所有唔同意自己意見嘅人老屈成唔理智正係信人鳩up嘅野 根本就唔比人有討論空間

1.充唔充足係你覺得 唔代表其他人咁覺得
2.你自己堅信無所謂 但你逼緊其他人跟你一齊堅信同一樣野 咁先大問題

睇返個報導
印像中湯家驊係話咩最後兇手炯炯有神同佢講冇做過
令佢更信歐陽係清白
老實講我睇完篇報導
我都想叫湯家驊驗腦
一個大律師講得出d咁既野

世界上又係乜都有可能既
就算99%証據指向佢
仲有1%係有外星人騎劫呢個case
咁當然一定唔充足啦

我都係提醒你唔好成日屈人PR佬派嚟啫
你寫連登會員有性病，寫得好睇我又唔介意睇呀，都係嗰句啦，你寫得出嘅，我睇得落，笑完唔代表唔追究你法律責任
你係好地地正常討論，我唔會屌你嘅
係你學埋個首相男朋友搞事先指正你啫

屌，你班友好亂，幾條友打車輪戰我撚知你邊個打邊個

你一樣當咗我同文翠珊男友一樣啦，我同佢同立場一樣唔代表風格同佢一樣，有人懷疑我都係base on可靠source去駁/討論

你就講到話人哋唔比你反對咁，痴撚線，我用證據去反駁又唔撚得，唔怪得連地球係平都有人信啦，多得你呢D撚友，咁同我堅持地球係圓，你話我固執唔聽地平說嘅論點冇分別

我唔係唔聽地平說，而係根據現有科學去駁斥地平說嘅論點同論據

"資料証據充足" 咪就係個問題
如果個個覺得資料証據充足 咁仲有咩討論價值
就係有部份人對單案有疑問 先值得討論
但係當人地提出疑問 你又死口話證據確鑿
一定要其他人信你個套

首先我冇成日屈，我都係忍唔住講咗一次，而且都只係假設，但好笑在你都屈緊我開分身，跟住你可以覺得完全冇問題，我都講到明係用你嘅方式同你討論

不過我唔會再咁，我用咗一次已經打晒冷震，點解有堆傻鳩可以長期咁樣上網9up當秘笈，救撚命 你同個露三點真係好撚勁

我無話過佢無做喎 但你左一句個pr佬點點點 右一句佢份人好撚狡猾 真係好懷疑你睇資料睇source真係知得咁多囉

係某幾個巴絲打啫
人哋唔信就鬧人標籤人
可能佢哋唔知道咩叫霸道啦
一定要講到人哋同佢一樣咁諗
唔係就又鬧又標籤又話人智障
啲手法真係，唔識形容

我又咁諗 一個律師相信當時人一定係基於好多因素！ 報導好多時都係解釋得好片面 又唔好睇一個報導斷定佢意思 但可以以報導內容作參考
我相信湯作為律師有佢一套理性的諗法
法律是否真正的公平 有罪與無罪 只是一 綫之差 這全是觀點與角度及見仁見智的一 回事

我邊個留言屈你謝安琪閣下呢？
我係話基於有部份會員留言態度
合理懷疑某幾位會員係開分身
睇清楚先講，係你自己對號入座

其實我又冇話你
我嚟嚟去去都係講緊個鳩水比同露三點兩條友信殘體吹水文啫

定其實你用錯ac? 我由頭到尾都冇開你名，你沖出嚟柒做乜鳩？

你話要check我ip，仲話我對號入座？慳D啦你想屈鳩我

你quote緊我唔係話我係話邊個？ 精神分裂？

真理愈辯愈明
我都希望大律師唔會係因為自己幫錯人先一直堅持話信佢

佢地信自己個套 OK冇問題
咪一齊討論下疑點係咪合理
但唔係咁既態度同語氣
一黎就擺高高在上既姿態話證據係晒到
咁仲有咩討論價值

你句野其實就咁你quote緊我唔係話我係話邊個已經夠
死都要加多句問人係咪精神分裂撩下人還口咁
比起你地所謂既一言堂
呢類討論咪仲低質

仲有，如果你係refer緊我前面打嗰堆分析

首先，我唔係屈：PR佬係講緊條友不斷spin話警方點樣點樣查錯案，又屈人哋科學鑑證第一單所以硬砌到佢入，仲要叫個大肚老婆成日上鏡，仲要日日喺度鳩叫話自己無辜，搏到當時D市民同情佢

第二，話佢係冷靜高智商罪犯 (啫係古惑啦)，就係光頭神探講嘅 (東方日報轉載)，佢都搵人查咗條友幾個月，我唔信佢信邊個？

我話PR佬嗰陣幾時有quote你？你人格分裂？

有種病症叫
被害妄想症
你開始想像緊呢度
每個人都係同一個人
個個都想害你

學上面巴打話齋
俾返啲質素，屈人都俾啲理據

btw, 各位可以睇返我對單案嘅留言
全部都係基於犯罪心理分析
俾出一啲犯案人會有嘅特徵
冇引用過任何其他討論區文章
我亦唔需要考究原文嘅可信性
因為我有自己分析見解

繼續唔好回應我，扯貓尾啦你哋

#489

比起反方話講野唔洗prove
唔洗source
邊個高高在上d

我一開始都係屌緊你攬wiki嗰篇吹水文咋喎

呢個討論一開始就係你同露三點兩條友出嚟屌鬼話篇ff文比人del咗

我話del得啱啦篇文錯撚晒，吖你就話我一言堂，好撚嘢喎真係呢你兩條友，真係要寫個服字

我邊到有信殘體吹水文？
我只係針對質疑鑑證方法的可信性點解會冇左
而鑑證方法有幾可信

有樣野我想問 大家會唔會假設當時警察一定係信得過？

係你話我同三點係同一個人
咁我咪話叫連囝check囉
咁有咩問題呢？check ip係最佳解決辦法
你唔係鍾意fact check咩？
提供解決辦法就叫屈鳩你？
你做乜咁驚俾連囝check？

我講緊馬水比同露三點，開名都開撚咗N次，你係要沖出嚟，關我乜撚事呢，總之我就由頭到尾都講緊佢兩條友攬嗰篇wiki鳩吹殘體文

你同上面個七字傻鳩唔知頭唔知路就彈撚開啦屌，阻撚住晒

btw. 七字傻鳩係講緊個乜撚下次下次

你話緊周圍標籤人嗰個呀？

開頭有諗過因為第一次引入科技所以做死佢
後來發現原來警察都多方面調查
我認為冇針對佢兼信得過

唉好憎睇睇下變嗌交。。完全無心機再睇落去

咪就係屌緊你地呢樣唔比人討論囉 個post你開架？人地講下都唔比 你話人阻撚住你咪一樣阻撚住其他人

你地好煩呀

正反雙方逐點互post互相反駁咪最好睇

Jer住個維基仲咩？

嘩，你真係睇到全世界害緊你
又一個猶太人

家陣真係查案咩
提出疑問討論下姐
下下要prove不如搵當時有份查單案既同你討論啦

要駁就一條一條你問我答咁係度傾啦

咁就最清楚

反而我諗緊，辯方理據嗰段都好撚多錯嘢，但都冇del到咁得意嘅，你中意可以加上去

1警方僅集中調查歐陽炳強一人，對被告不公。

2歐陽炳強夫妻恩愛、有一女，妻子懷孕；任職政府文員，職業穩定；與受害人不相識，找不到確切的殺人動機。

3受害人死亡時間一改再改，似為為遷就案發可能

淨係頭三段已經係錯/屈

同埋我見到都有分析寫鑑證喎，咩7條纖維，邊係冇呀大佬

係，我都唔想但嚴重懷疑嗰兩條友有心膠化討論

我決定唔再理嗰兩條傻鳩，晒撚晒我D時間，屌

冇prove點討論呀
上面篇9 up文話雪糕鋪12月生意不差 但又冇任何証據
去到你地咪又信到十足十囉
冇証據真係一句有外星人就解釋完啦
咁就真係唔洗討論啦

我話改wiki嘅人同某幾位會員一言堂
冇指明你謝安琪閣下
你而家係唔係佛洛依德式失語？
自己認咗係大改wiki嘅人？
同埋，嗰位會員真係唔俾人提出假設喎
又鬧人又呢樣嗰樣
等陣先，鬧人嗰個係叫首相男朋友
你唔係佢咁點解覺得我話你？
定係你都覺得自己係唔俾人假設嘅人？

咪係囉，我都唔知佢哋做乜

有追post都會見到我前面真係討論，有相反論點我係會嘗試用資料去駁斥/分析，而唔係佢哋屈嘅一言堂

後面嗰兩條友借D意喺度嘈話wiki篇吹水文比人del咗，我就中咗計同佢哋嘈，膠化咗個討論，唉，我太年輕

歡迎理性討論，上面有位四字會員一路都有提出好多假設，我都係照討論，好啦，唔會再中計，集中傾返單案

呢個我早幾頁有提出過
係關於搜證再交俾衛生署化驗
同埋當時警隊貪腐問題

可唔可以copy黎睇下
我剩係想知當年用的鑑證方法有幾可信姐

最後一次回應你：
你quote我指明我講你嗰堆廢嘢
再加話我分身要check我ip

完

( Show Blocked User - 米水比 )

我極少Block人，但呢條友完全唔係討論 (大家有眼睇佢想扯開話題)，冇辦法

好彩你講返清楚啫
幾驚你突然屌鳩另一個

我玩夠啦 覆到攰
等我查足10年再返黎同你地討論啦下

1977年湯家驊為紙盒藏屍案被告歐陽炳強上訴的律師，上訴失敗後，他宣佈不再參與刑事案的訴訟。事隔多年後湯仍耿耿於懷，他指當年最後一次見歐陽炳強時，對方流着淚對他說「我係無辜」，令他感到非常難過，最後決定不再處理任何刑事案。直到出獄後多年，歐陽炳強接受網上電台節目東頭灣道99號訪問，仍然堅稱自己是清白。

質疑死者身上找到的纖維有可能在很多同款衣服卻不一定是同一件衣服。事實上，兩件同款衣服經過不同方式的處理後（如使用柔順劑），纖維便會經顯微鏡在數千倍的放大後有不同

呢段算唔算 其實仲有一part條友冇寫到，就係警方同驗嘢班友收咗幾百件sample做對比，發現100%一樣，不過佢冇寫到我就唔知了，頭髮嗰度我都覺得值得懷疑，但我想要source多d唔係睇d殘體文亂up 其實你我可以加上去，同埋銅線碎，紙碎屑嗰D sample都完全match，我覺得呢d冇涉及dna應該可靠好多掛，咁當然一定有可能有其他工場係可疑，但警方又話查晒周圍得佢呢間可疑，咁我唔知了

11哥都堅稱自己是清白㗎

而家個個都話緊你啲態度呀
屌完人扮乖仔呀？
我就一直都平心靜氣咁討論分析
你呢就係咁ban其他人嘅假設
ban唔緊要，都仲算理性討論
但你開始又咩PR佬又話人呢樣嗰樣
我先真係冇你咁好氣呀
條首相男朋友我就block咗好耐喇
佢仲係用緊王毅個名已經block咗
你呢，我就見你都叫有理性討論先冇block
但你而家啲態度同佢一樣
就好難唔block你喇

OK 咁我都信警察係有認真查
有樣野覺得好關鍵 就係歐陽有冇承認到死者有上去閣樓打電話？有冇source證明佢有承認呢點？
如果佢有認 點解佢要認我又唔明

因為如果承認左死者有上去打電話 照案件發展時間去諗 成件事真係好難唔係佢做

當然 我都講過一個我假設的可能性 一個曾經上去借電話個女仔嫁煱比歐陽呢條友 而果個女仔係閣樓睇到當時環境 決定做手腳

燒恥毛>令人聯想工場 因為需要燒桿器 同時令人覺得係變態佬做 諗唔到點解一定用燒呢個方法

死都身上紙條> 工場拾番黎 放係死者到做嫁煱 成日覺得呢張紙條出現得好突兀 歐陽性格咁冷靚會唔會咁唔小心？

衣物纖維> 200幾條得果7條中真係算少

最後一步！ 就係兇手放風出去話死者鐘意食果間雪糕店 令警察最後一定上去查

你可以話我呢個假設好on9 但我有權表達諗法 破案除左基於證據 有時侯都需要一種天馬行空的諗法 當然 任何諗法呢家都已經查證唔利

利伸 覺得歐陽有7成係兇手

第一段真係要追返post，印象中有個source係歐陽話條女個樣好普通，唔會對佢有興趣

同埋西裝纖維係幾關鍵，7條唔算少啦講真，你冇身體接觸好難會飛到過去我覺得已經足夠推斷出佢哋係有接觸

兩個人有接觸已經好可疑，佢唔係是但搵條友嚟驗，而係搵個可疑人物嚟驗
(不過呢個需要更多source/權威人士補充，兩邊說法都有理據)

紙碎嗰part，其實唔止紙碎，仲有好多咩銅線呀、膠片嗰D嘢都係match

有女仔嫁禍佢，咁歐陽個人棟喺度點會唔知？除非佢隱暪，但咁就唔係嫁禍

要嫁禍除左拎走紙碎 上去拎埋銅線 膠片都得
點解歐陽唔知係嫁禍？因為佢可能以為上黎借電話嘅就係死者 兇手發覺呢個目標值得嫁禍 除左拎走閣樓物件 仲同歐陽傾計時話自己名字叫 卞玉英

會唔會只係見過一陣 認樣貌上唔記得太清楚

歐陽炳強到呢一刻都以為借電話就係個死者
其實 果個女仔係兇手

利伸 鐘意睇偵探小說 會用兇手角度去諗一件案件

要令咁多巧合證據出現得兩個可能性
一 死者係閣樓出現過
二 兇手係閣樓出現過

一就證明 歐陽係兇手
二就有機會證明歐陽唔係兇手

咁都比你諗到
好痴線

但仲有個點係個工場本身有上鎖，得職員有匙

嫁禍嫁到吸到咁多微細碎屑都幾勁

呢個女人一定係非池中物，會唔會屈機到離譜

其實我都諗過，有條友好熟悉歐陽同佢好大仇口嫁禍佢，但都係破解唔到工場個bug，而警方又查晒其他有匙嘅人都係冇可疑，所以呢個位真係好關鍵

要清楚工場個環境圖同位置圖先答到你呢個bug
但係 閣樓打電話位置會唔會離工場好近 有d證據會留左係打電話位置附近好易拎到

我覺得又未必要熟歐陽先嫁禍佢 只要佢曾經上過去打電話見到個環境就得

意思係 兇手唔只一次上過去打電話

我一開始就係質疑頭髮嗰part
係咪真係睇得出條頭髮係咪屬於女死者
條頭髮有獨特性就話姐
例如女死者同工場搵到的頭髮都係特別長 或者有特別的顏色

至於西裝嗰到
人人都用柔順劑洗架啦
洗完一樣有咩咁出奇
但係如果洗的次數 又或者唔同牌子的柔順劑
會導致件衫具有獨特性咪可信
問題係好似又冇呢d資料
就咁話吻合就吻合
100%一樣係指即使鑑證人員唔知邊件西裝係屬於被告的情況下
都可以憑嗰7條指甲內的纖維辨認出呢7條纖維係屬於被告的西裝？
因為我地好多時都會受自己主觀的感覺影響左
所以先要用單盲／雙盲實驗黎消除主觀感覺的影響
如果鑑證人員喺鑑證前就知道邊件西裝係屬於被告
會唔會出現呢種主觀感覺？
同埋做鑑證的時候
佢係用1.嗰7條纖維同100個樣本比較 搵出有相同纖維的衣物
定係用2.嗰2百幾條纖維同樣本比較 搵出同指甲樣本有相同纖維的組合？
因為我覺得用第1個方法唔公平
如果用第2個方法的話
如果結果係有好多對有相同纖維的組合的話
意思即係隨便搵100件衫返黎 都會喺指甲樣本內搵到相同的纖維
咁就表示呢項證據係不具獨特性
咁指甲內有被告西裝纖維都只係巧合
相反 如果只有被告西裝同指甲樣本出現相同纖維
咁就表示呢件衫係具有獨特性

至於碎屑方面
其實都係質疑d碎屑有冇獨特性
例如死者身上搵到的碎屑係喺邊個部位搵到 係咪所有碎屑都肯定來自嗰間工場 冇任何來源不明的碎屑
工場地上搵到的碎屑種類係咪大部分都喺死者身上搵到(當然係容易痴上身嗰d)
如果死者身上的碎屑組合係嗰間工場獨有
咁呢項證據就算係具有獨特性
相反 如果隨便搵間五金鋪或者街上有碎屑的地方訓一訓／坐一坐低都會出現呢種碎屑組合
咁呢項證據就冇獨特性

我覺得有獨特性的證據先可以用黎指證被告
而獨特性可以用%黎分析
例如普遍黎講唔係男就女(各50% 當住先)
A B AB O型血(各25% 當住先)
又係男 又係A型血的人只有12.5%
如果再多幾項特徵作為篩選條件就可能令佢變得更加獨特 由一堆冇獨特性的條件姐合變成有獨特性的人
至於究竟有幾獨特先應該將被告定罪呢？
我覺得最小5%以下

Ref:
紙盒藏屍案疑點重重
1.沒有目擊證人
2.藏屍紙盒上的兩個手印並不屬於歐陽炳強
3.案發地點安美公司並無死者卞玉英的指紋
4.警方一直找不到卞玉英返學用的隨身物品
5.卞玉英遇害前曾致電同學陳彬彬，據陳說，電話背景有雜聲，不像安美公司環境
6.卞玉英身上纖維，只與歐陽炳強的上衣纖維脗合，西褲的纖維卻找不到
7.歐陽炳強事發當晚仍在工作，很難分身處理屍體
8.警方估計案發時間為六時半，與卞玉英六時半致電同學的證供有矛盾
9.案情指卞玉英被殺時曾抓着兇手的衣服，但她的指甲只有兩根歐陽炳強所穿西裝纖維

好，開始講我對上面疑點睇法
1. 當時唔多人會用閉路電視，現場唔係太多人經過
2. 歐陽炳強冇接觸過個紙箱；紙盒可能一直冇移動過，兇手係直接將屍體放入紙箱，並且冇再移動紙箱
3. 死者冇入過去安美公司，係進入公司前已被帶到其他地方殺害
4. 死者將物品遺留其他地方，或者兇手已經將物品毀滅
5. 同第3點，死者沒有進入安美公司
6. 死者曾經用手接觸過呢件西裝，西裝當時可以係掛係衣架
7. 歐陽炳強一直沒有離開其崗位
8. 法證技術問題，可能溫度推測出錯
9. 曾經抓住衣服係出於西裝纖維，而死者曾經多次到雪糕店，可能之前已經有觸摸過西裝

10. 警方未有交代另一位持匙人經理的不在場證據
11. 死者可能跟雪糕店某人相識/相戀
12. 兇手當日將死者引到其他地方，死者並未進入安美公司
13. 死者身上有安美公司閣樓嘅碎屑，有可能係死者之前曾經去過閣樓
亦有可能係兇手處理屍體過程中，將自己身上係閣樓黏到嘅碎屑，再黏到死者身上

以上推斷除第7點外，其他均有可能為歐陽炳強或安美公司經理
而第7點，若當晚冇客人，歐陽炳強亦可能曾經一度離開工作崗位
但因其為必要出現的店員，一旦有客人，就必須返回
呢點會阻礙及增加處理屍體難度

至於棄屍時間，應為半夜收舖後冇人時段
因為若然雪糕店或棄屍地點(獸醫診所)仍然營業的話
會增加被發現風險
死者屍體有可能有一段時間並非放置紙箱內

其實大家都係茶餘飯後討論下唔使咁激動
想問下有無得用依家科學鑑識手法再查返
例如用紫外光燈睇返間雪糕店有無血跡（假設未拆） 或者再查下證物
另外 會唔會有當時既法庭報告睇到呢？
依家太多sources 都唔知真定假

睇返個棄屍地點咁近真係有d on9喎
點推都推遠d啦

我都咁諗 如果唔係歐陽玩高章法 玩逆向思維 就覺得應該係有人嫁禍比佢

其十金
其實好多網上料都流流地
當時新聞講個校工係答過點名簿係無死者名 但本簿後來先唔見
我認為歐陽係兇手可能性好大 只不過證據有瑕疵 先咁多假想

呢d事實上的問題好難判斷
例如話佢要做野 根本唔可以行開都合理
所以我覺得最關鍵都係d鑑證究竟有幾可信

話時話 歐陽炳強後生都唔差 又識打扮 係矮左少少 但都溝到下女

佢老婆又咁正

再一流料：
舉報佢非禮係一個女工 並唔係同學
所以咩同學屈佢係錯既
另外個女工係由8張圖片中認出佢
唔係就咁隊歐陽張相佢認

呢位巴打好有心 搵左好多資料 雖然知記者報導唔會信十足 但有參考價值

當年上訴到最後一步都被駁回
倫敦樞密院直頭都冇開庭就直接書面覆審駁回
依據當年大英法律，除非再有強而有力嘅證據
否則係唔可能再審
而香港對回歸前嘅案都係一直沿用緊呢套準則
單案過晒上訴期限，除非再有新嘅證據足以推翻已有證據

成日覺得呢張相佢老婆有啲似阿Sa

當年嘅報導至少比近年嘅節目可信
因為當年記者係直接攞到法庭料
但而家啲節目就多數係坊間傳聞

睇到好驚
岩岩再睇到新聞搵到包屍既一張英文報紙
係雪糕店（新聞稱飲品店）搵到同一日但無左個頁既報紙
其實環境證供比我地想像要強
我個人認為歐陽係兇手可能性非常之大
女死者係最後打俾frd 既電話係非常緊要
叫佢個frd即刻黎
可能已經feel 到兇手有異樣

無錯 起碼第一手資訊
依家上網傳傳下都幾十個版本

你地覺得法庭應唔應該接納被告過往的罪行作為參考？
現時的制度下 好似控方唔可以提出過往被告犯的罪行作為舉證的觀點 除左辯方攻擊控方證人的誠信在先
因為怕陪審團會對被告產生偏見
咁理應都唔會接受攻擊被告品格的證人？

有包屍咩？
警察唔係幾個月後先拘捕佢？
仲搵到份報紙？

我估可能純粹係校工大意整唔見咗本簿
又或者陰謀論啲會係有人想本簿消失
但我傾向相信係整唔見咗
因為從死亡時間已可以推斷死者嗰晚係冇返夜學
本簿其實又唔太重要
純粹只係有堆人名，知道佢同班有啲咩同學
但我相信警方應該已經查過佢啲同學

同埋留意到，篇報導係寫探員五一七二號
而唔係一直出現係wiki嘅1725
唔知係當時呢份報導出錯定係wiki嘅source出錯

唔好話每單案
就算係同一單案
打上訴同打刑期都唔同啦
七警單嘢已經係最好例子
打刑期某程度上等於認罪
但到佢上訴開庭時又唔能夠用返打刑期嗰一庭嘅內容
總之就係所有case都係獨立處理
品格只係用嚟參考

當年嘅報導係紙箱外有繩
紙箱內係先有報紙，報紙下面再有屍體
即係唔係一打開即刻見到條屍
而係有報紙遮住

其實歐陽炳強個老婆好靚，
你話佢對個死者起色心我唔係好信

巴打點睇我#770嘅假設

唔明你講咩
案例只係定罪後先會考慮的因素
定罪前係唔會考慮
問題係定罪前我地應唔應該考慮被告的案底？

間雪糕店儲開大量報紙？
幾個月後份報紙仲係到的話
我會覺得佢係比人屈

某啲法例寫明再犯會加重罰則
咁其實已經算係會被考慮
但若果唔係犯同一條例
例如細個曾經衰偷嘢，而家衰藏毒
兩樣嘢唔同，最多只可以話被告品格成疑
但品格只係參考，唔會列入罪名成立與否嘅考慮

當年係冇廢紙回收
好多行業甚至屋企都會留啲舊報紙
當年亦唔太盛行用膠袋
好多嘢都係用舊報紙包一包就賣
不過雪糕店就應該唔太用得著
可能係佢閣樓工場用

個箱咁重，點搬呀

嘩，d疑點流到
所以都話㗎啦
又一單流料
多謝ching寶貴fact check

ching好波
一次話咗嗰D殘體字流料冇樣係真
翁靜晶一早講咗兩個女仔唔同來路 點會係咩女同一呀 痴線嘅屈得就屈
單case已經比D大陸仔以訛傳訛
照咁睇 D疑點好多都係老作
同埋環境證供真係強到不得了 先可以unanimously判佢有罪

好彩wiki d流料比人del咗

原來d環境證供咁撚多

好彩7字ching寶貴資訊

如果可以嘅話擺多幾份舊報紙上嚟

應該，
你個底花晒一定會降低可信度，背景良好就會加分
所以點解個律師幫歐陽打，要話佢家庭完滿，正當穩定職業

無責任9up
可能佢已經唔係第一次非禮女仔
但D女仔多一事不如少一事
卞玉英係處女嚟 睇返D料係真係純情乖乖女嗰隻
先得16歲 比人非禮緊係嚇鬼死 於是就

你有睇D資料都知佢老婆大咗肚
咁啫係冇得搞嘢啦
同埋佢好早起身返工 好晏先返屋企 仲要做埋老婆嗰份嘅家務 基本上冇咩時間淨 (所以先奇怪點解佢要咁遠水路搭咁耐車返工)

睇返女死者嘅相，係pure身生妹，而且都幾靚女，唔好忘記係類似學生相咋wor，啫係真人一定仲靚

以歐陽背景，又有咁嘅機會，真係一時谷精上腦完全有可能

嗱我見你條友開始認真討論先回返你

所以咪話囉，個wiki d 內容本身錯漏百出，有D又冇citation查證真偽，D殘體流料影響到好多人㗎，你唔好睇少以訛傳訛嘅威力呀，大把人(包括琴日之前嘅我)都係信緊wiki d流料覺得歐陽無辜㗎 (好彩終於比人del咗)，有錯嘅嘢真係要del咗佢，我得閒都想用呢位巴打D資料改wiki同埋加返d事實上去

依家唔係唔比人質疑，而係提出疑點就唔該基於事實，維基堆大陸仔係擺到明憑空老作，對警隊好唔公平呀，唔可以一句話警隊貪污腐敗就discredit咗個神探同佢條team，睇返好多評價都係對貝亞讚不絕口，仲要因為呢單案拎埋勳章，就知佢有幾堅，一開始冇因為歐陽死口唔認就放生佢，反而繼續jer住佢睇嚟係正確決定，換轉依家都一樣會咁做啦

btw, 補返報紙蓋屍個source

出自

不過，單案係開庭前有另一個版本
即係發現屍體過程係清潔工加一名輔警
然而，庭上冇提及輔警，而剪繩嘅動作亦由清潔工取代輔警
當中不排除警方有修改部份供詞之嫌

同樣我都係想同你講
唔好只係單方面信單一節目或主持人說法
即使係當年報紙，報導上都有出入
貝亞條team係點我唔會去評論
查案係警察職責嚟，只係講返當時年代背景
係一個貪腐嚴重嘅年代，我並冇抵毀貝亞先生
只係之前都有唔少人提出過對當時警隊嘅質疑
先帶返呢個論點入嚟討論

冇問題，我一早講會等待更進一步嘅資料
例如當時鑑證嘅水平，佢哋話可靠我都冇盡信

但錯漏百出嘅資料就冇存在嘅價值，呢個係我嘅重點，所以與其由得佢喺度做流料呃人，del咗佢都係更可取選擇

題外話，支那人真係劣根性係未經證實嘅流料就當真咁瘋傳，維基上面亦都係咁，舉個例佢哋NBA球星安東尼同火箭嘅合約仲未解除，佢哋聽到新聞話火箭棄用安東尼就直接改佢做自由球員，係離晒大譜嘅資料錯，已經太多太多例子，睇下百度百科就知由中國人渣旗嘅學術會係變成點

而事實證明喺資料未夠齊全時，即使要依賴單一資料來源 (而來源係可靠)，就算未夠全面，都一定好過依靠不明來源嘅文章，就係咁簡單，當有更深入更有權威性嘅來源出現，自然會信，完

*自然會取代，或者反思同分析真偽，同埋依靠新嘅資料可能會改變睇法

但一日冇新料，你都冇理由質疑人依賴現存並且可靠 (或有公信力人士發佈)嘅來源，即使佢係單一

今年我有諗過依單嘢，想坐時光機去睇下發生乜事

我冇質疑你，亦冇去challenge你嘅觀點
一直都係你不停用危險人物嘅source去駁斥其他人
咁當然，一啲太FF嘅推測我都唔能夠認同
但事件調查過程確實係有遺漏
就好似我#770所講，至少安美嘅其他人員冇被調查過
而且，貝亞係幾一口咬定第一案發現場
同埋個紙箱係有短距離拖動
而搬動紙箱過安美閘門其實已經有一定困難
閘門並非平地拖拉，過閘時會刮箱底
當日重組案情，探員明顯有抬起紙箱
而以歐陽炳強矮小身型，要抬起過百磅紙箱過閘口位唔係咁易
呢點亦都早已經有好多人提出過

前提係，你部時光機呢
有嘅唔好咁獨食，大家一齊坐
反正應該冇咩人唔想改變過去

6.40係同學話佢冇出現啫
如果啲同學係兇手呢？

當年嘅跑馬地黃泥涌道21-23號

左邊係浩利大廈，右邊係屋利獸醫診所

門外有生果檔，隔離係安美雪糕飲品店

再隔離牙醫同餐室，條街10點前應該唔算太靜

安美正常營業時嘅店面狀況

Ref: 東網光影

頭條日報

btw, 女死者卞玉瑛生前住處
筲箕灣興民街40號濱景樓5/F(六樓)
Ref: 2016年嘅Google街景

好大機會係同學霸凌攪死咗佢，之後夾手夾腳屈雪糕店員

你老母就冤案，百份之百係佢殺。嗰啲wiki上所謂疑點，有睇過當年法庭文件都知on9。Wiki啲嘢歐陽炳強都改得啦，自己睇返當年嗰啲文件先再嚟9up，正傻西。

我唯一覺得不公係點解唔拉返哩條唔誠實唔可靠 死不認錯的殺人犯去坐。

ok，啲法庭文件呢
冇文件叫人睇乜
得你睇過咁你咪好威威

on9 果d疑點講左好多年
乜撚野wiki既野
咪撚扮清泉啦小學雞

btw, 想查多啲當年報紙報導
圖書館有館藏資料庫，hk01啲舊報導都係出自資料庫

由佢講法庭文件已經笑咗
當年連報紙佬都冇出過呢批文件
佢係邊度睇過
仲講到好多人睇過
真係咁多人睇過，就唔洗個個報館到今時今日都刊唔到出嚟啦

如果法庭文件咁易有得睇
報紙一早登哂啦
條友唔係睇完危險人物就當自己睇過下話

最終判決書就或者會有嘅
當年嘅Judgment
CACC-528/1976 on 7th August, 1976.

有人話唔認無得假釋之類架

安美其他人 貝亞自己就話已經查過晒，特別係個老細，但就話完全冇可疑，但就冇解釋 (佢自己親口講嗰D 我認為可信)

btw你認真返討論係好事，我都好歡迎有根據嘅觀點challenge我所知嘅source講嘅嘢

佢認係97年，案情改做誤殺係02年，因為前者佢有機會覆核，因為後者佢先覆核成功

02年出返嚟後完全冇討論過話自己無辜，仲話咩好感恩當局，有03年新聞話過佢寫過卡懺悔，咩遲來的認罪，佢之後講talk都係分享更生人士 (例如喺入面考會考) 而唔係講返單case
直到14年諗住冇人記得先想返嚟攞尾彩

靚女一名，人緣又唔錯，你方死D差佬唔查咩，開頭就係主力查夜校，冇料到先斷咗條線

雖然我都想知佢邊度睇到 轉述就始終係轉述，我會信但唔會盡信

但wiki d疑點，真係好多都9up，已經唔係冇根據咁簡單，係直頭資料錯

例如話點名簿唔見咗，睇返舊報道就知原來唔關事，本身有，何況理性咁分析點名簿唔見咗一樣大把方法查，唔覺得係D咩疑點

仲有好多騎騎呢呢嘅論點，例如馬達餐廳 (呢個名係劇集改編名並非真實存在) 但就有人穿鑿附會FF…仲要寫埋上wiki，好離譜，簡直侮辱人智商

坦白講，嗰堆所謂疑點得少部份係合理，例如講forensics嗰D (亦都有權威出嚟話係已經足夠可靠，特別講緊碎屑比對嗰part，當然信佢真心講定夾埋警察老屈又係另一回事)

點名簿真係有唔見咗，報紙有報導
hk01個source，或者圖書館館藏都查到
間馬達餐廳係有，你碌上去望下啲相先啦
啲相係當年嘅案發現場
Motor Restaurant 直譯咪變咗馬達餐廳囉
當然法證部份，如果認為有造假
咁就咩都唔洗拗啦

多謝你嘅資訊
但點名簿唔係話之後先唔見咩
我都係堅持有冇唔見都冇分別，大把同學可以盤

法證嗰part同意，要唔信嘅點講都冇用，我就會選擇信，我覺得推得出嚟唔會咁兒戲

睇到幾萬倍就知條友鳩up

你就真係鳩up侮辱人智商啦
無查過就講人穿鑿附會
上面巴打幅新聞圖已經有果間餐廳係度啦

無錯 初初睇呢個post都覺得多左好多證據證明歐陽係兇手
都想一齊討論下

點知見到有時有人持相反意見即刻俾人人身攻擊

其實你有晒source
大家都會知邊d係真 邊d係假

討論下姐唔曬咁嘅態度

連登或者大部分人都係咁㗎啦
個個都以為自己叻曬或者大曬
佢哋睇法一定係啱
人哋睇法就一定係錯嘅
邊面勢力大啲咪淨係得同佢立場差唔多嘅人討論囉
其實好正常

巴打呢d source 好有用
之前都一路覺得佢唔係兇手

但睇完上面解釋返7條纖維果到
原來已經係咁高度吻合

就覺得一定係佢

多謝樓上巴打剪報
睇完發覺有好多證據支持係歐陽炳強就係兇手

之前樓上有人話如果佢係兇手
果個探員去雪糕場借電話應該拒絕佢
無理由俾佢見到兇案現場

原來報紙有講
當日探員係問經理借電話
所以真係天網灰灰搵到個工場

另外 相約左死者個同學有話死者打俾佢果時
話「你而家即刻落黎還餅錄音帶俾我」
話語氣好急
個feel似死者知道佢有危險
而歐陽可能係附近聽住佢講電話添
所以佢要咁講

個關鍵重點辯方解釋唔到

證據顯示兇案第一現場係工場，工場要key，得歐陽有，辯方解釋唔到呢點已經輸左一大半，再加上其他法證，人證，根本就入硬

呢個我反而覺得係一個Complex Question
在問題中摻入預設的觀點，對方一旦回答，就等同承認這些觀點是真的。

當年陪審團係幾比幾裁定佢謀殺？

我都覺得係佢殺 但佢當初又要唔肯認誤殺

2014東頭灣道節目又唔認 佢係一直接受唔到自己有殺人而又催眠自己冇殺人？定係一直為自己人格聲譽而堅持到底？

獄中歐陽曾經答過個囚友 : 咁重 點搬呀

未打完 有冇人發覺呢句說話有個奇怪之處

咁重 點搬

點解一定要人手搬呢 用手推車唔得咩？
一定係諗住徒手搬一條屍？居外人都會諗到用其他方法啦 重咪用車
會咁樣答 因為得佢一個有兇手的共同諗法

就係曾經搵唔到手推車 唯有用人手搬呢個方法

好似係搭船時兩次用打火機燒個女乘客條裙

咩網？知道有呢套劇但搵唔到link

On examination of clothing in the appellant’s home there was found a suit the fibres of which matched some fibres found on the body. There was, however, no evidence that the appellant had worn that suit on the material day.Two green fibres of unknown origin were found on the appellant’s suit and these matched other fibres of unknown origin found on thebody and on the workshop floor.

無證據顯示歐陽喺案發當日着過套西裝

Objection

有關個箱出現個時間

我當歐陽番屋企前搬屍
果個時候果個位唔會無人流但無人見到個箱
唯一合理係凌晨個箱先出現

我係為左個討論冇咁快終止而特登諗樣野講

繼續討論！

你冷靜少少先
因為睇咗咁多版，一時見到有人笑歐陽嗰日扮晒嘢返雪糕店都着西裝，然後聽危險人物又話佢嗰晚去飲所以着西裝... 到啱啱睇完份判詞，我先知官方講法係無
討論下啫，唔使一嘢就話人係柒頭嘅

其實著西裝番工都未必一定係扮哂野溝學生妹

佢日頭係政府文員 著套西裝番政府工直落番雪糕店都有可能姐 點解要執著穿西裝番雪糕店個用意

本簿有冇唔見係有分別！
假設真兇同本簿有關 你又點知本簿有咩用意同秘密？ 你我都唔會知！
或者真兇叻唔切冒簽卞玉英 事後諗起怕比人對筆跡而整唔見本簿？呢d野盤都盤唔到

低能，你咪自己聽返D專家講
我都係聽專返講，who are you?
咩100%吻合都係專家自己講 關我撚事

如果辯方喺庭上提過
條屍太重 被告根本唔會搬得郁
而令被告產生“自己唔會搬得郁條屍”呢種諗法
你又點睇？

又或者如果控方問“你有冇同屋企人講過自己係gay？"
而作供人答冇
咁算唔算承認自己係gay?

“另外 相約左死者個同學有話死者打俾佢果時
話「你而家即刻落黎還餅錄音帶俾我」
話語氣好急”
邊到睇到？
feel到有危險唔係應該離開有危險的地方咩？ 除非因為某d原因佢唔可以離開
急會唔會係因為趕住去上堂？

贊成你第一段 係有可能

但係你下面果段gay 嘅例子唔打出黎會更好

咁你覺得算唔算承認自己係gay?

多謝巴打嘅舊報紙
如果搵到更加多就好了

基本上知得越多 就越發現現今喺網上睇到關於呢單案嘅所謂疑點，絕大多數都係老作，而且係作到離晒譜，根本好多所謂疑點都有解釋同埋唔存在

衝擊真係太大，真係要多謝呢個post，冇呢個post大未必有個機會去了解返件事

雖然有埋幾張舊報紙，成件事差唔多解釋晒，但始終都仲有一D部份可能未完全啱，危險人物嘅資料都有幾處係錯，所以真係希望會有更多剪報可以將幅puzzle砌好 真係好感觸，咁多年一直聽犯人嘅PR打手文洗晒腦，突然發現新大陸咁，好似D大陸人初次翻牆接觸外面嘅網絡世界，好shock

我覺得呢點唔難處理
拎個箱出去先
再放條屍入去已經得

但好似又話當時條街有唔少人？
咁就變成難題
定係凌晨先搬？
咁其實話佢10點有返過屋企嗰位看更有冇出現過？

大佬 都要明你問嘜先答到你架 你估我唔想答你咩？ 我諗十個有九個連登仔都唔明你問嘜啦 仲有一個明嘅咪係你囉
或者你再清晰少少打個問題出黎 我再答你啦

又或者如果控方問“你有冇同屋企人講過自己係gay？"
而作供人答冇
咁算唔算 "唔" 承認自己係gay?

其實你係咪想咁問？？？

其實好撚簡單， 邊有人會係返工個度老強架？ 姦完殺唔殺人好？ 唔殺， 放佢報警？ 殺， 點執手尾？

要老強就更係荒山野嶺。

呢D多數都係識既做。。

唔係呀
我條問題真係咁
又或者換過個問法
你推斷作供人係咪gay?

點解你要迫我

呢個我覺得解釋到

貝亞喺節目自己講：
由於真係太重，佢將個紙箱用蠅索綁實，再推出去 (你哋睇上面報紙都知屍體位置同雪糕鋪係近到仆街) 所以好短暫咁推出去，因為紙盒底部有蠅索保護，加上只係推咗好短嘅距離，所以底部冇花痕，佢哋亦都親自做過實驗證實呢個講法

我覺得先擺盒再擺屍係冇可能，死者約100磅，以歐陽咁細粒真係冇可能搬得到，而且條街有人邊到可以比佢咁快手搞掂咁多嘢，但如果綁到個盒實再推出去，係完全make sense，佢咁樣推法一嚟唔會有人為意 (寵物店成日會咁樣棄死貓死狗，當初發現紙盒嘅阿婆都冇諗過入面係屍體嚟) 幾米路程可能幾秒就搞掂

個距離可能講緊幾米咋，

討論下姐
唔想答就算啦

你睇咗D資料未㗎，你話人9up你自己勁幾十倍喎

用咩蠅索？
蠅索的挷法係點？
蠅索有冇損毀或者拖行過的痕跡？

之前聽過一個說法係因為呢單野係第一單用科學鑑証既case 為左日後既公信力，所以政府上面落order 點到都入到佢
如果係真就真係好黑暗

呢個我諗可以相信貝亞親口講嘅版本
因為睇返上面張圖，個距離真係幾米
咁短距離嘅話，推個箱出去冇咩損毀都好正常
綁法應該係用一條類似尼龍繩上下綁幾個圈
咁箱底咪會有繩保護
至於條繩點 佢好似冇講

果個年代凌晨兩三點有冇的士？

我地討論番其他方向吧啦

單憑獄友問佢而佢答 咁重 點搬
真係唔可以判定佢係兇手我都認同

一黎佢可以比單案潛而默化左
二黎相信有人無做過都可以咁答
三黎班獄友吹下水 搬字過字 無從稽考
四黎條友扮有罪 做戲做全套 博假釋

呢d位好容易成為疑點
警方／控方好多時會習慣性地披露對被告不利的證據 而隱瞞對被告有利的證據
而被告往往都冇咁多資源做搜證工作
所以定罪門鑑先會咁高

其實依句真係無咩意思
例如有條友問你：條友搬多兩條街咪得囉
你都可能會答 屌成百磅咁重 點搬呀

其實我係想講答冇都可以有幾種睇法
例如佢唔係gay 亦都冇同屋企人講過自己係gay 咁其實佢答冇係好正常
又或者佢係gay 但冇同屋企人講過自己係gay 咁都係答冇

我覺得呢句咁答唔算係 freudian slip “認左”.
如果佢話 “吊， 係喎”， 或者 “有早知無乞兒啦仆街”， 呢D就似有做過先會咁答。
但係個句「咁重，點搬啊」， 其實普通人都有機會係咁答， 除非佢保護性好強， 或者仲係審訊mode， 第一時間就話我無做過， 乜都唔知， 如果係平時同其他獄友傾計， 人地話你做乜唔搬遠D， 佢吊翻條友 “你都懵既， 咁撚重， 你搬俾我睇下”， 其實都好正常。

明你意思 只係你一開始問個問題表達差少少？

打多左個問號

以嗰陣嘅風氣就請將就下啦
同埋我覺得個底部花咗對警方更有利
如果就咁睇我覺得呢個解釋冇咩問題
始終都係用法證驗過再推斷

依家個社會同以前唔同，依家乜都要講證據，少一忽個被告已經搵到好多位入，所以做嘢穩陣好多，咁當然依家呢個年代嘅鑑證、同埋無處不在嘅天眼，對執法者太有利，所以都必須如你所講要大幅提高控罪門檻

但以前唔係咁，以前乜都冇，呢單之前連法證都冇，真係要靠人證，如果唔係都唔會咁多懸案啦，依家想搵單懸案都難

所以唔難理解，點解當時嘅法官話就算冇100%肯定都唔可以判有罪，即使法律都要與時並進，用依家嗰套judge返以前唔公平

咁當然你想講會唔會係警方黑哨
如果有呢個假設其實就成單都唔使傾落去

打錯：係即使冇100%肯定，但只要冇合理疑點就可以判有罪

on99成句打咗相反意思

唔係認左罪就可以放翻出黎。 係要假釋， 先決條件係要有“悔意”， 而有悔意就起碼要認罪。 所以唔認就一定無得走， 而唔係認左就可以放翻出黎

咁討論得梗係用而家的標準討論啦
如果用當年的標準討論
咁其實冇咩可以討論
因為以當年的標準佢已經係有罪

咁依家嘅標準討論，有冇依家嘅法證水平先 呢d嘢永遠相輔相成

不過最真嘅真相就唔會搵到
除非歐陽條變態佬臨死前自爆啦

如果係技術水平當然冇
即係唔可以指責警方點解唔用DNA鑑證

但如果係質疑當時的鑑證程序呢？
例如鑑證報告話吻合
當時的鑑證人員事前知唔知邊d樣本係屬於對被告不利的證據呢？
我覺得而家的法律就係透過不斷質疑控方的做法而建立出黎
當時好大部分係被告的權利
但有時都會諗程序公義係咪真係咁重要
明知佢有犯法 但因為程序有問題而冇罪

Netflix

對應返我#770個point
死者個電話唔一定係安美打出
佢可能認識兇手，而且已經同兇手
去咗另一個地方
甚至錄音帶都可能係兇手問佢借

同我#770嘅推測差唔多
個箱應該係凌晨先出現

770咩推測咁神呀 令你成日提起 打多次出黎可以嗎？

利伸 冇興趣loop番上770睇

我#770有推測過個箱係凌晨先出現
而且，第一時間發現屍體嘅
報紙最初係報輔警巡經，問清潔工，
清潔工話唔知個箱係邊個，
再到輔警問生果檔借較剪
個報導直頭有埋輔警個編號

但到上庭時，報紙報導清潔工作供
係指佢曾經兩度見到個箱
中途因工作離開過
第二次重返個箱俾人移動過
佢自己剪開啲繩，仲話以為條屍係死貓死狗
途中完全冇提及輔警

呢點令我懷疑，有人教唆清潔工俾假口供
目的係要證明個箱位置原本係放係安美門外
然後再俾人移動去路邊
用以吻合警方推論個箱嚟自安美

有機會，報紙話女死者係慣性遲到人
可能已經返學要遲到

唔知舊報紙有冇多d呢方面嘅資料

但報紙影出嚟，重組案情時係落咗閘
閘門個門檻位都唔矮
當然，我唔排除兇手可能係未落閘推箱
睇source要留意細節
搵下會唔會有人講大話
唔好一見到有圖就信晒
我知你好trust貝亞，覺得佢好勁
但聖人都會犯錯
所以我會講有保留

主力查夜校，但死者當日有冇返學都未查到

睇翻果陣報紙d學校證供，死者應該無翻學
因為十七號佢屋企人有去學校confirm，而本點名簿就18號失蹤
姐係調查果陣已經唔可以肯定，其實重有咩人果日係無翻到學

其實有無人提出過， 又有環境證據證明佢有份， 又有疑點證明佢無辜， 其實唯一合理結論就係有其他共犯， 例如佢有份夾走左條女， 之後佢走先， 後尾條女就死左。 所以先會有佢D纖維， 但係又有證據話唔係佢做， 佢又唔爆得。。。。。 咁樣。

冇睇哂啲comment，我唔係想喺度爭論哩件案仲係咪冤案，對我嚟講冇乜好呦

不過有兩點意見：
1. 歷史就係歷史，用而家社會情況去代入以前未必恰當
例如：一個想逃避罪責嘅殺人犯係唔會選擇將箱就咁放喺條街度，
有正常智商嘅人都知依家好多天眼同車cam；但以前唔同。

2. Logic問題，
用錯嘅Assumption去make conclusion，即係疑犯無論有冇做到都得出同一個conclusion。
或者Assumption啱，conclusion錯，
例如
Assumption: If A and B, then C
Conclusion: If Not C, then Not A.
或是
Assumption: If A, then C
Conclusion: If C, then A.

連登真係龍蛇混雜，有啲巴打其實好叻。

其實聚陽炳強仲在生, 可以用酷刑, 催眠逼佢講出行凶過程.

如果係嘅應該得經理會入到去間舖
間舖營業中，應該唔會容許非員工入內
但係點解到俾人判死刑都唔肯爆？
定係佢覺得冇人會信？
會唔會係個經理已經收買咗有勢力人士？

呢點難以成立

唔係第一日就鎖定歐陽，而好快報紙已經報導紙盒發現地點就係雪糕點門口

所以當天就有人引導清潔工係不可能

留意返，係上庭前改口供
唔係事發當日
你睇返hk01報導陽關道條link
有好多圖書館館藏嘅舊報紙剪報
有事發當日，提及輔警嘅報導
內容明顯同上庭供詞有出入

係呀果日可能有外星人夾埋呀歐陽殺完人之後洗佢腦再搭ufo飛走左
又或者光明會搵左幾百人係果到又偷碎又偷頭髮咁擺落現場去屈呀歐陽生
最有可能係光頭神探做完之後要脅歐陽唔坐監就殺佢全家，夾埋全警隊黎屈佢
就一定唔會係有男人係樓上殺完人再棄屍

當年報紙報導第一手發現紙盒地方已經係安美門口，報導一刻仲未有人認為歐陽係兇手

但上庭前已經指定歐陽係兇手
所以改口供加強個箱接近安美
呢個係一種誤導陪審團嘅手法
令陪審團更確信個箱係安美搬出嚟

的確證人前後口供不一令其口供可信程度減低

但物證證明紙盒沒有移動遠距離，已經足夠證明紙盒發現地點同兇案發生地點不遠，而工場又巧合有死者毛髮

呢點辯方解唔通，係清潔工發現定輔警發現相對變得唔關鍵

人可以講大話，但物件唔識

但如果配合埋“紙箱冇花痕 顯示紙箱冇被拖行過”呢個講法呢？

留意返，死者唔係第一次去安美
一個住筲箕灣係銅鑼灣返學嘅女仔
點解成日去跑馬地買雪糕？
啲雪糕真係好食成咁？
定係佢本身識人
如果佢唔係第一次去，而又識人
俾佢入公司上埋工場都唔出奇

物件唔識講大話
但物件冇法證明時間
物件甚至可以係第三者黏上去
兇手冇可否認一定同安美有關
但安美唔係得歐陽一個人
只係事發當晚係佢一人當值

邊會關個清潔工事
成件事兇手點確保係清潔工第一個發現個箱？
點確保清潔工會第二次見到個箱先去睇下裏面？
點確保冇其他人發現個箱？如果其他人見到 係咪要收買埋其他人？

最後係 點確保個清潔工會聽你教唆 比假口供呢

一切都係兇手掌握之內咩？？？

假設唔係問題 但一定諗下個假設合唔合理

唔係查咗話佢冇返咩，新聞有講

咪話咗極短距離拖行+有繩索保護底部，咁少咗距離

假設個箱真係喺嗰個位

想問舊報紙有冇提及話死者成日去嗰度食雪糕？我淨係睇到話陳彬彬間唔中會去

如果係真，陳彬彬住跑馬地，死者同佢好fd，成日去都好正常

好想知舊報紙有冇寫庭上歐陽嘅講法係點
例如識唔識死者，有冇打電話之類

已經唔敢信早期有人貼嘅content farm source，太多流料

例如有篇係寫歐陽表示女死者樣貌一般，冇作案動機，我好疑惑佢咁聰明點解會咁講 (事實上女死者係靚女一名)

我依家都會咬定歐陽係兇手，但都好想對案情有更深入了解同埋認清真相

發覺大家唔追post

冇野啦
即係而家有2個版本？
1.個箱原本係路邊
2.原本個箱係門口 後來被搬到路邊

我承認呢個post前半部份資料好多都係來歷不明，所以內容真確性成疑，但隨著越來越多舊報紙出爐，似乎對反方越嚟越不利，期望有更多資訊出現

因為佢有份夾。 佢認有份即係認殺人， 唯有死口乜都無認， 橫掂又真係有D證據證明佢當時唔係度。

今日見你兩個咁好聲氣地互相討論 好唔慣

自膠先
quote錯西報張圖，難怪大家唔明
而家用緊手機down唔到hk01啲圖
係呢篇報導，第49張圖

輔警A6200先係剪箱發現屍體嘅人
剪箱嘅唔係清潔工
但上庭時，清潔工講係佢剪
而且，清潔工仲提到
佢朝早見到個箱，行開咗去掃地
之後再返嚟，發現個箱移咗位
仲有好多人圍觀
成個講法，同事發當日第一手新聞唔同
第一手新聞冇必要老作個輔警出嚟
而且仲要係有晒老冧，係可考證據

例如有篇係寫歐陽表示女死者樣貌一般，冇作案動機，我好疑惑佢咁聰明點解會咁講 (事實上女死者係靚女一名)

我曾經講過 佢有機會誤會左女兇手同女死者係同一人

我而家用緊手機，down唔到啲圖
報紙source係hk01條link

啲圖都係圖書館館藏嚟

屍體上面d證據有冇機會係後期加上去，製造假象？

係初期查問死者師友問出嚟
嗰時未鎖定任何兇手
亦係警方第一次知道死者有去安美

第一次拉咗歐陽嗰時
第29張圖死者張相右邊都有講

上面位ching話1係改口供後版本？
2就一定係原本嘅版本

但2我覺得都幾合理吖

有啲硬頸怪好撚煩

歐陽可以係兇手
同時，差佬都可以屈證據同證供去砌佢
根本兩者都無衝突

當年差人嘅手法就係咁
（其實而家都係，只係難好多，多數由落口供入手）
好多無謂野根本唔駛拗
講到當時啲差佬同報紙100%正確有撚用咩
只係顯示自己無腦

我地而家接觸得到嘅資料
我諗有70%都係假（不論正反兩面都係）

當年差佬為咗破案
係可以發佈假新聞假消息添
對外公佈拉咗兇手，引個兇手出嚟
又或者特登講個相反嘅特徵出嚟eg.兇手米8高

就算你而家去差館個落口供，幫手捉賊
差佬都會有套寫法講法去幫你落
落完你睇過無問題就簽名
又會俾份副本驚你上庭講唔返出嚟
睇住一班 離地硬頸小學雞係度討論就覺得好好笑
都唔知個社會發生乜事咁

hk01有講

至翌日早上7時許，跑馬地黃泥涌道21至23號一間獸醫診所門前，有一個經繩索綁着的電視機包裝紙盒，診所職員嫌紙盒擋着門口，遂將它移至渠邊，隨後有清潔女工見狀，由於紙盒太重，一度以為是狗屍，剪開繩索查看，驚見內有少女裸屍。

所以要逐一從證人供詞搵破綻
從警方調查手法，同重組案情嘅圖片入手
嘗試搵更多破綻位
唔係咩唔洗討論，如果當年真係拉錯人
唔止死者未能沉冤得雪
仲冤枉無辜人被判死刑
雖然冇執行，但唔代表唔係冤屈

用當年嘅報紙嚟做 事實考究係最戇鳩
係咪小學雞到未見過實體報紙

以前嘅科技無咁發達
邊有得好似01蘋果咁抄新聞/上嚟連登攞料

每間報館就係靠該報館跑新聞條友、警方公佈嘅內容去報
前者咪就係某條友口中嘅街訪同口傳囉

舊時，同一單新聞，唔同版本根本就好正常
有啲老一輩，仲會特登買兩份報紙添
就算係同一間報館，報同一單case
今日同聽日嘅內容都可以唔一樣

莫講話以前啦
就算而家，白粉毒果未炒過車咩

呢個就係我所講
輔警A6200被失蹤版本
同埋仲有篇報導係講清潔工
話個箱移咗位
hk01 第49張圖

原來係01搵舊資料寫：女死者樣貌普通

無論睇舊相定睇舊報紙，都睇得出死者係靚女嚟，就算未到好靚都唔會係普通

而佢一開始就又話唔識條女，又話冇借過電話，跟住又話佢普通樣？啫係點，如果01嘅真係冇錯料，咁歐陽淨係咁都抵撚死啦

“ 輔警A6200被失蹤版本”
呢個咩黎？ 唔係好明

以簽到簿為例

好有可能本簽到簿本身就鳩流流
亂簽又得、補簽又得
當晚有同學好心/例子公事 幫手簽又得
有朋友知佢遲到，幫手簽咗先又會

唔理原因係乜，總之呢本簿嘅存在會令歐陽 逍遙法外
差佬就自然會令呢本野消失嫁啦
有幾出奇

巧合？
無論你係正反兩面，你信巧合都只係無腦嘅表現

唔係陰謀論、唔係賴醒，
我相信只要唔係小學雞都明個社會發生乜事
（頂多話現代嘅人唔明當時嘅背景）

強調除了親友及妻子外，自己一直不會容許陌生人入店借電話，以免讓壞人有機可乘。
其實有冇借過電話？

條友有d位有出入
一時話冇見過死者 一時又話佢唔靚
但點解釋有人話佢成日去安美食雪糕？
睇返報道佢係每日都要去返雪糕
每晚都係佢單獨開工，咁冇理由未見過佢喎
前言不對後語

話唔識條女同覺得條女唔靚有咩衝突？
過左半個月先拉，份份報紙都有死者張相，見過佢個樣覺得唔靚就抵撚死？

所以我咪補咗個final judgment囉
final judgment係official有晒案件編號
內裡陳述嘅，雖然係貝納祺執住誤導陪審團嘅觀點去打嘅appeal application
但都睇到官方版本對案發過程嘅最終定案
包括最終係接納咗邊一個版本嘅供詞

Ref:
CACC000528/1976
AU-YEUNG PING KEUNG v. The Queen
Date of Judgment: 7th August 1976.
Representation:
B.Bernacchi, Q.C. and Ronny Tong (D.L.A.) for appellant.
Caird, C.C. for respondent.

呢個講法都有機會
條女遲開到會叫朋友幫手tick名 真係唔出奇

但睇返紀錄 未查雪糕鋪之前
12月16號遇害
17號已有交代
18號唔見咗

安美係1月先搵到

就咁睇就唔覺得兩者有關係

死者成日去食雪糕有冇資料support？
就算死者成日去食雪糕
都唔代表店員會認得見過佢

發現屍箱當日第一手新聞
hk01 第12張圖

係，佢自己衰多口
想話佢唔靚就否定作案動機？咁啫係靚女佢就做啦

好，唔理呢點住
死者張相以當時嚟講已經係幾靚，仲要報紙全部都寫佢樣貌娟好，咁得佢一個咁講，咁當然呢D好主觀，但唔明佢講吸有咩意思

留意返報導係話佢同陳彬彬
多次到安美食雪糕
行埋去買嘅人唔一定係佢

咪撚沖出嚟啦
幾時話你呀

仲要沖幾次

話俾知我繼續討論嘅原因
我同你一樣，覺得警方係有誤導
遺漏兼背後有黑幕
但唔係就咁講就有人信
尤其係呢個post
之前已經因為推測假設歐陽無罪而嘈過
話返俾你知，有班人係唔受你呢套
佢哋一定要見到好多prove
足夠動搖佢哋睇法

“咁啫係靚女佢就做啦”
呢句好唔公道wo
唔明點解會得出呢個結論

你有咁嘅諗法
係因為你想人信服你嘅想法

我可以話俾你聽
你拎到99%反面嘅證據都無用
唔會動搖到佢地嘅睇法

佢地唔係陪審團
只係呢個post嘅一個過客

好似我咁，我只係嚟恥笑某啲離地撚
真相？唔會有囉
亦都唔係copy幾份舊報紙 而判斷到

不過你享受呢個過程可以繼續
你有你嘅選擇

有D人幾得意
覺得D source未必啱
就話睇嚟都冇用
冇話咩套唔套 報紙報過未必啱就一定
但唔信舊資料 唔通信你條柒碌咩

正如我都覺得三國志係好多bug同偏幫魏國，但唔通就去信三國演義，或者乜都唔信自己FF咩
咁以後咩歷史都唔使討論啦
討論得歷史就要有根有據，你覺得chum覺得煩咪唔撚好入嚟囉，冇人逼你入嚟，我哋想更接近真相當然要搵資料，唔係嘅話我話條女入咗結界都得添，on撚9

你有咁嘅諗法
係因為你想人信服你嘅想法
你唔係咁咩 咁點解係入嚟傳教

多謝你肯晒時間用舊資料收我皮，塞我把口
希望你可以繼續

因為嗰段係講緊佢犯案動機

佢講死者唔靚，然後話自己係幸福嘅人，有穩定職業，有老婆仔女

擺明想講緊佢冇動機啦

---
不過就算唔係，好想知佢咁講係咩意思，我都係唔亂interpret了

算啦， 辯論唔怕對手比自己強，只怕。。。

法庭嘅judgement係Based on 啲乜evidence?
報章內容又Based on 乜？而且份份內容都有出入。
抽用某啲報紙內容做evidence去judge法庭判決，我會覺得好好笑。
可以得到啲乜valid conclusion?

所以我對啲膠論都唔想反駁，因為跟住又會多幾個膠論，
沒完沒了。

唔係

你要睇下你嘅閱讀理解了
我同你兩個擺明唔係同一角度去睇呢單case

只係笑緊你兩個離地扮神探/盲目信證據

至於另一條戇鳩
我費事覆佢了
套佢嘅論講法
我信佢條戇鳩
我不如信賣港賊湯家樺啦

Exactly

呢d係辯方常用的理據
證明被告健全係正常人 並冇人格上的缺陷
同埋佢喺當時會唔會真係係普通樣？
純粹主觀感覺 我覺得當時的人比較著重“氣質” 氣質究竟係咩就好難形容到
同埋我覺得香港普遍多靚女
所以普通都可以係靚女

唔知點解覺得out晒fo

我個人就係想通過資料盡量還原案情，原因係有好多坊間嘅疑點文，係base on大量完全錯誤嘅資訊嚟講，並且冇根冇據冇來源，對控方好唔公平，喺咁嘅情況下，你覺得有報紙backup好，定由得d冇source content farm鳩吹好？

冇心討論就彈撚開啦，入嚟做乜柒啫

唉算啦佢哋鐘意自己圍爐打飛機
咪自己圍爐打飛機囉
冇人可以阻止到佢哋
仲諗住自己係神探
根本冇一個報章嘅證據係100%正確無誤嘅
冇可能知成件事的真相
但如果佢哋以為知道自己搵到個真相
而心安理得好過d
都好嘅

都有唔少巴打咁諗

等睇佢地「還原真相」

係囉，邊個先喺度圍爐打飛機

野火巴d post咪又係咁討論
關你撚事咩抄登判官
唔想傾咪自己碌出去囉 入嚟幾條友玩jer仔圍爐做乜柒啫 死撚開啦真係

條變態佬衰就衰撚硬㗎喇
我終於明點解你唔同佢哋理性討論
因為你點講都好
總會有好似上面嗰幾條新入嚟嘅傻柒縮個龜頭仔出嚟扮道德判官
企撚晒高地咁
笑撚到我仆街

咁呢層就唔知
但有報紙寫佢瓜子面 樣貌娟好
呢個算係好客觀 係靚嘅其中一個標準 (面形)
五官你哋都睇到係算幾靚
當然靚唔靚太主觀

但真係想知話佢唔靚同關佢證明被告係健全人有咩關係
當我無知 學下嘢

打錯，係指瓜子面=客觀嘅靚面形
樣貌娟好係主觀

“但真係想知話佢唔靚同關佢證明被告係健全人有咩關係”
唔明你講咩
我係指“話自己係幸福嘅人，有穩定職業，有老婆仔女”
其實意思即係被告家庭背景良好
犯罪的可能性低
係辯方常用的理據
你當係品格證明

被告話死者唔靚
同下面嗰段連住打
你覺得有咩用意

咪就係說服法官同陪審團相信自己唔會犯罪

我估可能係
靚女 >> 衝動犯法 >> 誤殺
唔靚女 >> 冇衝動
健全人 >> 性功能正常
有殘障 >> 性無能

但與其講條女唔靚，倒不如
搞gay >> 對女人冇興趣

係囉，邊個先喺度圍爐打飛機

野火巴d post咪又係咁討論
關你撚事咩抄登判官
唔想傾咪自己碌出去囉 入嚟幾條友玩jer仔圍爐做乜柒啫 死撚開啦真係

我好欣賞你追求真理嘅精神。
但其實嗰啲報章同網站流傳嘅疑點，
大部份都可以喺歐陽炳強嗰幾份Judgment度揾到答案，只係啲人冇睇到。

淨係靠報章同網站內容唔睇嗰幾份Judgment係冇討論價值。

除非當下歐on9到覺得最危險嘅地方最安全，否則我都諗唔到殺完人點解可以就咁掟出門口附近就算
其實最重要嘅係工場入面嘅物料同紙屑有喺死者身上出現，極其量只可以推斷到嗰度係案發現場。
凡走過必留下痕跡，講真唔排除死者指甲嘅衣物纖維係之前歐同死者喺街度撞到有觸碰過而留低。
姐係例如我同人撞到扶一扶佢或者拉一拉佢，其實有用過力應該就會留低衣物纖維？
呢啲衣物纖維只能夠證明死者同歐有接觸過，但證明唔到時間性，幾時接觸幾時留低？如果死者同歐同一日晏晝碰過面，夜晚就係案發時份，咁講無論歐有冇做，就單憑衣物纖維指證佢嘅嫌疑一定係最大似乎唔係好講得通。

巴打有冇之前幾次Judgment
包括初審
係邊度睇

我都有興趣睇個judgment

因為被告同死者下午接觸過的可能性極低？

U libra有。

不論死者係咪經常去嗰頭附近食雪糕，都唔可以排除案發前歐同死者有碰面機會呢個可能性。而事實死者個女同學話死者成日去嗰頭食雪糕，碰面機會又多返小小。
就算只係案發前半個鐘或者一個鐘有碰過面都足以扭轉局面。

講多少少真係咁難
邊間U都唔講得

但被告係6點先開始返雪糕店？
而死者的行程就唔係太清楚

佢係六點先喺雪糕店開工，可以五點半就喺附近。可能行緊返雪糕鋪嗰陣有碰過面都唔出奇。

我都係咁interpret
可能D陪審團覺得女死者靚
否決佢講嘅嘢

same~

阿女六點半先去到跑馬地
5點幾仲喺北角

法證條友話要有力抓過先會喺指甲殘留纖維，呢樣難解D喎

完全冇諗過有得搵嚟睇
希望你可以提供個source

衣物纖維相同其實好正常
同款衣物都係同
下價衣物來來去去幾種料
加上269條纖維 只有其中7條與歐陽炳強衣服的纖維吻合

只可以話發生的機會太低 可以忽視
我反而係質疑鑑證報告係咪可信
之前我提過的論點
“至於西裝嗰到
人人都用柔順劑洗架啦
洗完一樣有咩咁出奇
但係如果洗的次數 又或者唔同牌子的柔順劑
會導致件衫具有獨特性咪可信
問題係好似又冇呢d資料
就咁話吻合就吻合
100%一樣係指即使鑑證人員唔知邊件西裝係屬於被告的情況下
都可以憑嗰7條指甲內的纖維辨認出呢7條纖維係屬於被告的西裝？
因為我地好多時都會受自己主觀的感覺影響左
所以先要用單盲／雙盲實驗黎消除主觀感覺的影響
如果鑑證人員喺鑑證前就知道邊件西裝係屬於被告
會唔會出現呢種主觀感覺？
同埋做鑑證的時候
佢係用1.嗰7條纖維同100個樣本比較 搵出有相同纖維的衣物
定係用2.嗰2百幾條纖維同樣本比較 搵出同指甲樣本有相同纖維的組合？
因為我覺得用第1個方法唔公平
如果用第2個方法的話
如果結果係有好多對有相同纖維的組合的話
意思即係隨便搵100件衫返黎 都會喺指甲樣本內搵到相同的纖維
咁就表示呢項證據係不具獨特性
咁指甲內有被告西裝纖維都只係巧合
相反 如果只有被告西裝同指甲樣本出現相同纖維
咁就表示呢件衫係具有獨特性”

CU有，其他唔知。不過如果未Grad，應該間間都借到。

有冇呢幾次Judgment嘅case冧把
你俾到case冧把，我嘗試搵下

我都想知，張堅庭話佢問過專家話會有獨特性
但都係覺得未係好可信
如果可以問到D咩權威就好

每個可能性都可以係破案關鍵，不過我都係憑自己嘅分析去推斷。
好同意你呢個獨特性嘅講法，但我覺得獨特性只能夠講指向性大，唔等同百分百確定留有纖維嘅人就一定係兇手，所以我先會有唔排除歐同死者案發前有碰過面拉扯過呢個說法。

如果有，歐陽應該一早講，而唔係死都唔認見過佢

其實西裝個位唔係太有力
根本無法證明歐陽炳強當日係著住呢件衫
過程完全冇目擊證人
件衫係歐陽炳強屋企搵到
最多只可以證明
1. 死者有抓/用指甲刮過件衫
2. 歐陽炳強可能認識死者

歐陽炳強老婆去向係點
聽聞最後同左黑警一齊？

同埋我想知雪糕屋個工場係咪喺條橫巷度？我聽翁靜晶channel度講話係要入橫巷先見到，如果係嘅話即係個工場有兩個出入口？一個喺雪糕鋪一個係橫巷？

帶埋個小朋友改嫁左，無影蹤。

全中

但係你根本唔會記得自己一日內見過咩人
除非嗰個係你認識的人
但又似乎冇證據顯示佢地係認識

如果歐殺完人仲敢掛案發件衫喺屋企，咁我都冇野好講

當時好似未有科學鑑證？
所以唔會好似現代人咁毀屍滅跡

你講出個重點。
根本唔會記得自己一日內見過咩人，所以推測返歐話死都冇認見過死者呢下就好合理。

呢單案係用科學鑑證去入罪。

但之前從來未用過科學鑑證
即係佢唔會知道會被科學鑑證調查